<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="095572-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-093333-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180410</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>SK </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-095572</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="SK">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:095572-2018:TEXT:SK:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>SK</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="SK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.sucpsk.sk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/8722</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="34992200">Road signs</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60100000">Road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="SK041">Prešovský kraj</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="SK041">Prešovský kraj</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">488462.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036494</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180410 08:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Cлoвaшкo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Табели за пътна сигнализация</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dopravní značky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Slovakiet</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vejskilte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>die Slowakei</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkehrsschilder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Σλοβακία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Οδικά σήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road signs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Eslovaquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pancartas de señalización</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Slovakkia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liiklusmärgid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Slovakia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Liikennemerkit ja tienviitat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Slovaquie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Panneaux de signalisation routière</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Slóvaic, an t</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Road signs</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Slovačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Cestovni znakovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Szlovákia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti jelzőtáblák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Slovacchia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Segnaletica stradale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Slovakija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kelio ženklai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Slovākija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ceļa zīmes</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>is-Slovakkja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sinjali tat-toroq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Slowakije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Verkeersborden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Słowacja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Znaki drogowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Eslováquia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Placas de sinalização rodoviária</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Slovacia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Indicatoare rutiere</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Slovensko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dopravné značky</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Slovaška</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prometni znaki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Slovakien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Prešov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vägskyltar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="SK">Správa a údržba ciest Prešovského samosprávneho kraja</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="SK">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Správa a údržba ciest Prešovského samosprávneho kraja</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>37936859</NATIONALID>
               <ADDRESS>Jesenná 14</ADDRESS>
               <TOWN>Prešov</TOWN>
               <POSTAL_CODE>080 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <CONTACT_POINT>Dana Repeľová</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+421 517563700</PHONE>
               <E_MAIL>obstaravanie@sucpsk.sk</E_MAIL>
               <FAX>+421 517563711</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="SK041"/>
               <URL_GENERAL>http://www.sucpsk.sk</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/8722</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/8722</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>rozpočtová organizácia vyššieho územného celku</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>správa a údržba ciest II. a III. triedy</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Zvislé dopravné značenie vrátane príslušenstva</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>01VS/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="34992200"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Predmetom zákazky je dodanie zvislého dopravného značenia, vrátane nosičov, spojovacieho materiálu, dopravných zariadení a príslušenstva podľa určenia a potrieb verejného obstarávateľa vrátane dopravy do sídla oblastí, v rámci Prešovského samosprávneho kraja, v súlade s Vyhl. č. 9/2009 Z.z., ktorou sa vykonáva zákon o cestnej premávke a o zmene a o doplnení niektorých zákonov v platnom znení.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">488462.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="34992200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="60100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="SK041"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Skladové priestory na adrese sídla oblasti verejného obstarávateľa podľa určenia v čiastkovej zmluve/objednávke.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zvislé dopravné značky, príslušenstvo a dopravné zariadenia sú podľa významu členené do skupín podľa § 5 Vyhl.č. 9/2009 Z.z., ktorou sa vykonáva zákon o cestnej premávke a o zmene a doplnení niektorých zákonov v platnom znení.</P>
                  <P>Predpokladaný počet bežných dopravných značiek na verejným obstarávateľom spravované cesty II. a III. triedy počas kalendárneho roka 2018 je cca 1 400 kusov, obdobné množstvo v ďalších rokoch v závislosti od prevádzkových potrieb objednávateľa.</P>
                  <P>Bližšie určenie predpokladanej potreby typov dopravných značiek (skupiny A, P, B, C, IP, IS, II a E), príslušenstva a dopravných zariadení počas trvania zmluvného vzťahu uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">488462.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">36</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. Verejného obstarávania sa môže zúčastniť ten, kto spĺňa podmienky účasti týkajúce sa osobného postavenia v zmysle § 32 ods. 1 písm. a) až f) zákona č. 343/2015 Z.z. o verejnom obstarávaní v platnom znení.</P>
               <P>2. Uchádzač preukazuje splnenie podmienok účasti v ponuke doloženými dokladmi podľa § 32 ods. 2 zákona, resp. ods. 4 a ods. 5 zákona alebo podľa § 152 zákona.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Nevyžaduje sa.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. § 34 ods. 1 písm. a) zoznamom dodávok tovaru za predchádzajúce 3 roky od vyhlásenia verejného obstarávania s uvedením cien, lehôt dodania a odberateľov; dokladom je referencia, ak odberateľom bol verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa tohto zákona;</P>
               <P>2.§ 34 ods. 1 písm. m) bod 1. predloženie vzorky tovaru,</P>
               <P>3.§ 34 ods. 1 písm. m) bod 2. certifikátmi alebo potvrdeniami s jasne identifikovanými odkazmi na technické špecifikácie alebo technické normy vzťahujúce sa na tovar, vydanými orgánmi kontroly kvality alebo určenými orgánmi s právomocou posudzovať zhodu.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Uchádzač musí údajmi alebo informáciami uvedenými v Zozname dodávok tovaru resp. referenciami preukázať dodávky tovaru rovnakého alebo podobného charakteru ako predmet zákazky za určené obdobie súhrnne v objeme minimálne 400 000 EUR vrátane DPH Za preukázanie dodávok rovnakého alebo podobného charakteru ako je predmet zákazky bude verejný obstarávateľ akceptovať dodanie zvislých dopravných značiek, dodanie prvkov príslušenstva a dopravných zariadení podľa druhov v zmysle Vyhl. č. 9/2009 Z.z. v platnom znení, ktoré uchádzač dodal odberateľom ako tovar. Uchádzač predloží objednávateľmi potvrdené referencie s uvedením týchto údajov: objednávateľ: názov, sídlo, IČO; dodávateľ: názov, sídlo IČO; Popis/ Názov/ Označenie tovaru podľa druhu, zmluvnú cenu vrátane DPH, lehotu dodania, kontaktnú osobu a telefonický kontakt. Údaje uvedené v zozname a v referenciách musia vzájomne korešpondovať. Ak odberateľom bola iná osoba ako verejný obstarávateľ alebo obstarávateľ podľa ZVO, uchádzač predloží zoznam dodávok tovaru. Verejný obstarávateľ si vyhradzuje právo preveriť informácie uvedené v zozname u príslušných odberateľov uvedených v zozname dodávok tovaru. Verejný obstarávateľ upozorňuje uchádzačov, že bude akceptovať len tie referencie z evidencie na webovom sídle Úradu pre verejné obstarávanie, ktoré v rámci hodnotenia kvality plnenia v zmysle § 12 ods. 2. písm. g) ZVO obsahujú hodnotiacu známku plnenia 100, avšak za splnenia podmienky, že zároveň obsahujú kladné hodnotenie objednávateľa bez uvedenia výhrad k hodnoteniu kvality podľa § 12 ods. 4 ZVO. Verejný obstarávateľ neakceptuje referencie, ktoré napriek hodnotiacej známke 100, uvádzajú akékoľvek výhrady ku kvalite dodávok alebo iné nedostatky. Referencia s nižšou hodnotiacou známkou ako 100 nebude akceptovaná. Verejný obstarávateľ doporučuje v ponuke uviesť identifikáciu tých obstarávateľov/dodávateľov na webovom sídle Úradu pre verejné obstarávanie, ktorých referencie v tomto procese uchádzač využíva resp. tieto referencie v tlačenej forme v ponuke predložiť. Súčasne sa doporučuje zoznam predložiť podľa odporúčanej predlohy v prílohe č. súťažných podkladov Zoznam dodávok tovaru.</P>
               <P>2. Uchádzač musí predloženou vzorkou požadovaného predmetu zákazky identifikovanou v časti B.2 Opis predmetu zákazky týchto súťažných podkladov bod. 2.9, spolu s predložením opisu resp. informačného listu výrobku s uvedením údajov o materiálovom zložení, v plnom rozsahu preukázať, že výrobok, ktorý požaduje verejný obstarávateľ, bude dodávať podľa stanovených technických požiadaviek na tieto výrobky uvedených v opise predmetu zákazky a v súlade s platnými nariadeniami a vyhláškami vzťahujúcim sa k výrobkom. Vzorku predloží uchádzač súčasne s ponukou, s označením uchádzača na vzorke; vzorka musí byť doručená v obale (napr. krabica a pod.), na ktorom budú uvedené identifikačné údaje uchádzača a heslo verejnej súťaže.</P>
               <P>3. Vyhlásením o parametroch výrobkov musí uchádzač preukázať, že ním ponúkané výrobky spĺňajú určené vlastnosti tovaru v súlade s platnými príslušnými normami, vzhľadom na účel použitia podľa verejným obstarávateľom určenej požiadavky v časti B.2 Opis predmetu zákazky.</P>
               <P>Uchádzač musí preukázať, že výrobky, ktoré požaduje verejný obstarávateľ dodať (dopravné značky, nosiče dopravných značiek, vrátane priehradových konštrukcií spĺňajúcich pasívnu bezpečnosť napr.A3 a pod.) sú v zhode so Zák. č. 133/2013 Z.z. o technických požiadavkách na výrobky a o posudzovaní zhody v znení neskorších predpisov a v súlade s platnými nariadeniami a vyhláškami vzťahujúcimi sa k výrobkom alebo podľa noriem platných v členských krajinách ES resp. že vyhovujú parametrom podľa požadovanej špecifikácie a technických požiadaviek definovaných v súťažných podkladoch časť B.2 Opis predmetu zákazky.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <EAUCTION_USED/>
            <INFO_ADD_EAUCTION>
               <P>Vo výzve na účasť v e-aukcii budu uvedené informácie v zmysle § 54 ZVO najneskôr 2 prac.dni pred konaním e-aukcie. Pre účely odoslania výzvy je potrebné uchádzačom uviesť v ponuke e-mailovú adresu, na ktorú bude výzva odoslaná. Bližšie informácie v SP časť A.5 Podklady k elektronickej aukcii.</P>
            </INFO_ADD_EAUCTION>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 018-036494</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-10</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>08:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="SK"/>
               <LANGUAGE VALUE="CS"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-12-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-10</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otváranie samostatnej časti ponuky s označením OSTATNE je neverejné podľa § 53 ods. 1 ZVO. Otváranie samostatnej časti ponuky s označením Kritériá podľa § 54 ods. 3 ZVO je pri použití elektronickej aukcie neverejné a údaje z otvárania ponúk sa nezverejňujú.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Súťažné podklady budú poskytované na základe žiadosti záujemcu o registráciu, po prihlásení sa pomocou voľby Registrácia portál www.evo.gov.sk a následnom schválení záujemcu verejným obstarávateľom. Systém EVO následne vygeneruje informačný e-mail o schválení používateľa a pošle ho záujemcovi elektronickou poštou.</P>
               <P>2. Záujemca si po prihlásení do systému www.evo.gov.sk môže prevziať súťažné podklady prostredníctvom položky Súťažné podklady, ktoré sú poskytované elektronicky.</P>
               <P>3. Bez vyplnenia elektronického formulára o registráciu nemôže byť záujemcom zriadený prístup k elektronickému verejnému obstarávaniu, t.j. poskytovaniu súťažných podkladov, vysvetľovaniu súťažných podkladov a e-aukcii.</P>
               <P>4. Súťažné podklady, vysvetľovanie súťažných podkladov, vybavenie žiadosti o nápravu, ostatná komunikácia do lehoty na predkladanie ponúk a ďalšie informácie, týkajúce sa predmetu zákazky, budú zverejnené neobmedzene cez EVO a zároveň na Profile verejného obstarávateľa na adrese: http://www.uvo.gov.sk/profily/-/profil/pdetail/8722.</P>
               <P>5. Verejný obstarávateľ požaduje od záujemcov v prípade, že pre prístup k súťažným podkladom nevyužijú systém EVO, zaregistrovať sa v systéme EVO najneskôr 1 deň pred lehotou na predkladanie ponúk. V prípade neúspešnej registrácie záujemcu v odporúčanej lehote nebude možné zaradiť uchádzača do vyhlasovanej e-aukcie.</P>
               <P>6. Záujemca môže požiadať o vysvetlenie súťažných podkladov alebo údajov uvedených v oznámení o vyhlásení verejného obstarávania, odporúča sa cez systém EVO.</P>
               <P>7. Podľa § 39 zákona č. 343/2015 Z.z. o verejnom obstarávaní jednotný európsky dokument je dokument, ktorým hospodársky subjekt môže predbežne nahradiť doklady na preukázanie splnenia podmienok účasti určených verejným obstarávateľom. Ostatné ustanovenia § 39 zákona týmto nie sú dotknuté.</P>
               <P>8. Verejný obstarávateľ vyžaduje na zabezpečenie ponuky zloženie zábezpeky. Zábezpeka je stanovená vo výške: 12 000,00 EUR. Ďalšie informácie o spôsobe a podmienkach jej zloženia sú uvedené v súťažných podkladoch.</P>
               <P>9. Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti (podľa III.1.3) 1.) vo vzťahu k predmetu zákazky a potreba jej zahrnutia medzi podmienky účasti: Preukázanie schopnosti a spôsobilosti realizovať dodanie tovaru v požadovanom rozsahu a v požadovanej kvalite ako je predmet zákazky.</P>
               <P>10. Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti (podľa III.1.3) 2.) vo vzťahu k predmetu zákazky a potreba zahrnutia medzi podmienky účasti: Verejný obstarávateľ požaduje preukázať prevedenie výrobkov v požadovanej kvalite podľa požiadaviek verejného obstarávateľa v súlade s platnou legislatívou.</P>
               <P>11. Odôvodnenie primeranosti podmienky účasti (podľa III.1.3) 3.) vo vzťahu k predmetu zákazky a potreba zahrnutia medzi podmienky účasti: Preukázanie požadovanej kvality výrobkov v zmysle zákona na nemennosť podstatných vlastností výrobku podľa určenej normy alebo SK technického posúdenia a posúdenie súladu vlastností výrobkov podľa požiadaviek na predmet zákazky.</P>
               <P>12. Verejný obstarávateľ zvážil vhodnosť rozdelenia zákazky na časti v rámci vyhláseného postupu verejného</P>
               <P>Obstarávania. Verejný obstarávateľ nepovažuje za účelné rozdeliť zákazku na časti z dôvodu, že zabezpečenie podľa platných noriem a vyhlášok vyhovujúceho dopravného značenia predstavuje 1 celok viazaný na pasportizáciu dopravného značenia a schválenie osadenia súboru dopravných značiek, príslušenstva a dopravných zariadení je podmienené súhlasným stanoviskom dotknutých orgánov štátnej správy. Prevedenie a dodávka jednotlivých položiek v špecifikácii je viazaná na schvaľovací a certifikačný proces pre použitie na cestách v SR, čím by rozdelenie jednotlivých položiek špecifikácie na časti predmetu zákazky mohlo predstavovať riziko nesplnenia platných legislatívnych podmienok a zároveň neúčelné, neefektívne plnenia jednotlivých častí predmetu zákazky s vysokou mierou potreby koordinácie dodávateľov.</P>
               <P>13.Predmetné verejné obstarávanie sa netýka zeleného obstarávania a nie je zamerané na sociálne aspekty.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Úrad pre verejné obstarávanie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Ružová dolina 10, P.O.Box 98</ADDRESS>
               <TOWN>Bratislava</TOWN>
               <POSTAL_CODE>820 05</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="SK"/>
               <PHONE>+421 250264176</PHONE>
               <FAX>+421 250264219</FAX>
               <URL>http://www.uvo.gov.sk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-27</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
