<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="095529-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-096776-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180413</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-095529</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:095529-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://ugkonskowola.bip.lubelskie.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://ugkonskowola.bip.lubelskie.pl/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="31520000">Lamps and light fittings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45311200">Electrical fitting work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45316110">Installation of road lighting equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45316100">Installation of outdoor illumination equipment</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL815">Puławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL815">Puławski</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180413 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Лампи и осветителни уреди</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy a svítidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampe- og lampefittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Leuchten und Beleuchtungszubehör</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λαμπτήρες και φωτιστικά εξαρτήματα</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lamps and light fittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lámparas y accesorios de iluminación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lambid ja valgustid</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valaisimet ja valaistustarvikkeet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampes et appareils d'éclairage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lamps and light fittings</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Svjetiljke i pribor za svjetiljke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lámpa és világítási szerelvények</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampade ed accessori per illuminazione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Šviestuvai ir apšvietimo įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampas un apgaismes piederumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampi u apparat tad-dawl</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampen en lamparmaturen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy i oprawy oświetleniowe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Candeeiros e acessórios para iluminação</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lămpi şi aparate de iluminat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampy/svietidlá a príslušenstvo k nim</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Svetilke in pribor zanje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Końskowola</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lampor och belysningsarmatur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Modernizacja Istniejącego Oświetlenia Ulicznego na Terenie Gminy Końskowola</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Modernizacja Istniejącego Oświetlenia Ulicznego na Terenie Gminy Końskowola</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>ZP.271.1.4.2018</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Pożowska 3A</ADDRESS>
               <TOWN>Końskowola</TOWN>
               <POSTAL_CODE>24-130</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Katarzyna Szmigiel</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 818816201</PHONE>
               <E_MAIL>zamowienia@konskowla.info.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 818816202</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL815"/>
               <URL_GENERAL>https://ugkonskowola.bip.lubelskie.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://ugkonskowola.bip.lubelskie.pl/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Modernizacja istniejącego oświetlenia ulicznego na terenie Gminy Końskowola</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP.271.1.4.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="31520000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest modernizacja infrastruktury oświetleniowej na terenie gminy Końskowola. Projekt ten realizowany jest w ramach projektu "Modernizacja istniejącego oświetlenia ulicznego na terenie Gminy Końskowola ” współfinansowanego ze środków EFRR w ramach RPO WL na lata 2014-2020.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45310000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45311200"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45316110"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45316100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL815"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Teren Gminy Końskowola.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest:</P>
                  <P>1.Modernizację infrastruktury oświetleniowej na terenie gminy Końskowola</P>
                  <P>a)Wymianę przestarzałych, energochłonnych opraw oświetleniowych na energooszczędne oprawy ze źródłami typu LED szt. 755, wraz z przewodami zasilającymi.</P>
                  <P>b)Wymianę starych skorodowanych wysięgników na nowe zabezpieczone przed warunkami atmosferycznymi poprzez ocynkowanie, wraz z elementami montażowymi.</P>
                  <P>c)Wymianę starych zabezpieczeń opraw na nowe izolowane wraz z wkładkami topikowymi.</P>
                  <P>d)Wymiana istniejących, będących w złym stanie technicznym szaf SO zamontowanych na słupach linii nn,</P>
                  <P>e)Wyniesienie z rozdzielnic stacyjnych układów pomiarowo-sterowniczych do projektowanych szafek oświetlenia ulicznego wraz z:</P>
                  <P>— demontaż istniejących WLZ-ów wraz z aparaturą rozdzielczą sterowania oświetleniem ulicznym zainstalowaną wewnątrz szaf stacyjnych oraz przekazaniem zdemontowanych urządzeń w zakresie uzgodnionym z właścicielem tj. PGE Dystrybucja S.A. Oddział Lublin,</P>
                  <P>— montaż nowych WLZ-ów szaf oświetlenia ulicznego przewodem AsXSn 2x35mm2 lub 4x35mm<FT TYPE="SUP">2</FT> w zależności od układu zasilania jedno- lub trójfazowego,</P>
                  <P>— montaż nowych WLZ-ów pomiędzy szafą SO a istniejącymi obwodami oświetlenia ulicznego przewodem AsXSn 4x35mm<FT TYPE="SUP">2</FT>,</P>
                  <P>— Zainstalowanie nowych szaf SO na słupie linii nn (preferowany jest pierwszy słup od stacji trafo).</P>
                  <P>f)Zainstalowanie systemu sterowania oświetleniem ulicznym w zakresie i o funkcjonalności opisanej w projekcie wykonawczym i Specyfikacji technicznej wykonania i odbioru robót będących załącznikami do SIWZ.</P>
                  <P>2.Ubezpieczenie na okres 36 miesięcy od daty odbioru końcowego inwestycji, obejmujące zamontowane oprawy oświetleniowe i wszystkie pozostałe elementy zadania objętego niniejszym postępowaniem. Cena za w/w ubezpieczenie musi być ujęta w cenie oferty. Ubezpieczenie powinno obejmować co najmniej:</P>
                  <P>b.Zdarzenia i katastrofy naturalne: powódź, huragan, gradobicie, uderzenie pioruna, trzęsienie ziemi, osunięcie lub zapadanie się ziemi, lawina, napór śniegu lub lodu, zalanie cieczami, eksplozja, pożar, mróz, dym, sadza, upadek drzewa lub innych elementów naturalnych;</P>
                  <P>c.Wandalizm, rabunek, celowe uszkodzenie oraz kradzież z włamaniem,</P>
                  <P>d.Uderzenie pojazdu,</P>
                  <P>e.Inne nienazwane ryzyka.</P>
                  <P>3. Dokumentacja powykonawcza w geodezyjnym układzie odniesienia "1992", "2000/5"– format zapisu *.SHP zawierającą szczegółową inwentaryzację nowobudowanego i istniejącego oświetlania, stacji zasilających, szaf oświetleniowych oraz linii drogowego oświetlenia zawierającego warstwy i atrybuty według zamieszczonego w SIWZ schematu.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawiera Projekt Wykonawczy, Specyfikacja Techniczna Wykonania i Odbioru Robót (STWiOR) oraz przedmiary robót stanowiące załączniki do niniejszej Specyfikacji. Wszelkie uzgodnienia z zarządcami dróg, w pasie których będą prowadzone roboty budowlane (tymczasowe organizacje ruchu itp.) leżą po stronie wykonawcy.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres Gwarancji i Rękojmi</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Redukcja Mocy Zainstalowanej</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">4</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>Działanie 5.5 Promocja niskoemisyjności. Projekt współfinansowany ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalego w ramach RPO Województwa Lubelskiego na lata 2014-2020</EU_PROGR_RELATED>
               <INFO_ADD>
                  <P>Zamawiający informuje, że na podstawie art. 24 aa ustawy Pzp najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu</P>
               <P>Z postępowania oraz spełniają warunki udziału, określone w ogłoszeniu o zamówieniu oraz.</P>
               <P>W niniejszej SIWZ.</P>
               <P>Wykonawca podlega wykluczeniu z udziału w postępowaniu w przypadku wystąpienia przesłanek wskazanych w art. 24 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>Zamawiający przewiduje również wykluczenie wykonawcy z udziału w postępowaniu na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1ustawy Pzp.:</P>
               <P>2. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy spełniają następujące warunki udziału dotyczące:</P>
               <P>a)Kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów.</P>
               <P>Zamawiający nie określa warunku w tym zakresie.</P>
               <P>. Dokumenty i oświadczenia składane wraz z ofertą:</P>
               <P>Wykonawca wraz z wypełnionym i podpisanym przez umocowanego przedstawiciela formularzem ofertowym (załącznik nr 2 do SIWZ) składa:</P>
               <P>— Wypełniony i podpisany Jednolity Europejski Dokument Zamówienia zwany JEDZ (na wzorze stanowiącym załącznik do SIWZ) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie potwierdzające spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz braku podstaw do wykluczenia z udziału w postępowaniu,</P>
               <P>— zobowiązanie podmiotu trzeciego do oddania do Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia w przypadku gdy w celu spełnienia warunków udziału w postępowaniu Wykonawca polega na zasobach innego podmiotu.</P>
               <P>(wzór zobowiązania stanowi załącznik nr 7 do SIWZ),</P>
               <P>— wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów- podpisane przez osoby upoważnione do reprezentowania innego podmiotu,</P>
               <P>— pełnomocnictwo do podpisania oferty- oryginał lub kopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez notariusza, jeżeli prawo do podpisywania oferty nie wynika z dostępnych zamawiającemu informacji,</P>
               <P>— oryginał pełnomocnictwa do reprezentowania Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia,</P>
               <P>— w przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie,</P>
               <P>— jeżeli prawo do podpisywania oferty nie wynika z dostępnych zamawiającemu dokumentów, należy dołączyć pełnomocnictwo do podpisania oferty – oryginał lub notarialnie poświadczoną kopię,</P>
               <P>— dowód wniesienia wadium,</P>
               <P>— obliczenia fotometryczne i tabele doboru opraw zgodną ze wzorem tabeli nr 2 zawartej w Projekcie Wykonawczym,</P>
               <P>— Karty katalogowe oraz certyfikaty ENEC dla proponowanych do realizacji zamówienia opraw oświetlenia ulicznego w celu potwierdzenia, że oferowane roboty budowlane (oprawy oświetlenia ulicznego), odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego w Specyfikacji Technicznej Wykonania i Odbioru Robót.</P>
               <P>Wykonawca, którego oferta została najwyżej oceniona jest zobowiązany do złożenia w terminie wyznaczonym przez Zamawiającego nie krótszym ni z 10 dni aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp.: Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, odpowiedzialnych za wykonanie i kierowanie robotami budowlanymi wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności, oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami według wzoru stanowiącego załącznik nr 5 do SIWZ (w formie oryginału).</P>
               <P>— Dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną co najmniej 1 000 000,00 PLN (słownie: jeden milion złotych).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>(kontynuacja punktu III. 1.1.).</P>
               <P>— - Informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, wystawione w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu w wysokości co najmniej 1 000 000,00 PLN,(słownie: jeden milion złotych).</P>
               <P>W przypadku złożenia przez Wykonawcę dokumentu, oświadczenia na potwierdzenie warunków.</P>
               <P>Udziału w postępowaniu, z którego będą wynikać kwoty wyrażone w innej walucie niż PLN,</P>
               <P>Zamawiający dokona przeliczenia na PLN wg średniego kursu Narodowego Banku Polskiego.</P>
               <P>Z dnia, w którym opublikowano ogłoszenie w Biuletynie Zamówień Publicznych.</P>
               <P>— informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>— oświadczenie wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyrok lub decyzji- dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>— oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne,</P>
               <P>— odpisu z właściwego rejestru lub centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1.</P>
               <P>Sytuacja ekonomiczno-finansowa:</P>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca ubiegający się o udzielenie zamówienia wykaże że:</P>
               <P>— jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę w wysokości minimum 1 000 000 PLN,</P>
               <P>— przedłoży dokument potwierdzający fakt dysponowania środkami pieniężnymi w wysokości co najmniej 1 000 000,00 PLN, (jeden milion złotych). Spełnieniem tego warunku będzie zaświadczenie instytucji finansowej o wysokości środków zgromadzonych na koncie, lub gotowości do postawienia wymaganej wielkości środków do dyspozycji Wykonawcy w związku z ewentualną realizacją zadania.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli wykonawca ubiegający się.</P>
               <P>O udzielenie zamówienia wykaże że:</P>
               <P>— dysponuje następującymi osobami skierowanymi przez Wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego. Wykonawca musi wykazać, że dysponuje osobami, które będą uczestniczyć w wykonywaniu zamówienia:</P>
               <P>— co najmniej dwiema osobami (elektrykami) posiadającymi uprawnienia SEP do 1 KV w kategorii E, albo odpowiadające ważne uprawnienia (kwalifikacje) w zakresie eksploatacji urządzeń, instalacji i sieci elektrycznych,</P>
               <P>— co najmniej jedną osobą (elektrykiem) posiadającym uprawnienia SEP do 1 KV w kategorii D, albo odpowiadające ważne uprawnienia (kwalifikacje) w zakresie dozoru nad eksploatacją urządzeń, instalacji i sieci elektrycznych.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza łączenie w/w uprawnień przez jedną osobę np. posiadanie przez jedną osobę uprawnień kat D i E.</P>
               <P>— co najmniej dwiema osobami, które posiadają upoważnienie do wykonywania czynności łączeniowych i dopuszczenie do prac na terenie PGE Dystrybucja S.A. Oddział Lublin,</P>
               <P>— co najmniej trzema osobami, które posiadają ważne upoważnienia do wykonywania prac na sieci nN w technologii prac pod napięciem (PPN).</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza łączenie wyżej wskazanych uprawnień.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Umowa zawarta zostanie z uwzględnieniem postanowień wynikających z 3 SIWZ oraz danych zawartych w ofercie.</P>
               <P>Wzór umowy zawiera załącznik nr 3 do SIWZ.</P>
               <P>Przewidywane zmiany umowy zawarto we wzorze umowy stanowiącym integralną część SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:15</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Urząd Gminy Końskowola, ul. Pożowska 3a 24-130 Końskowola, sala konferencyjna I piętro.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Otwarcie ofert jest jawne. Wykonawcy mogą uczestniczyć w sesji otwarcia ofert.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza,</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Wykonawcom i innym osobom, o których mowa w art. 179 ustawy, którzy mieli interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy, przysługują odpowiednio środki ochrony prawnej o których mowa w dziale VI ustawy.</P>
               <P>2. Odwołanie - na podstawie art. 180 ust. 2 pkt 2-6ustawy, odwołanie przysługuje wyłącznie wobec czynności:</P>
               <P>a.określenia warunków udziału w postępowaniu</P>
               <P>b.wykluczenia odwołującego z postępowania o udzielenie zamówienia,</P>
               <P>c.odrzucenia oferty odwołującego.</P>
               <P>d.opisu przedmiotu zamówienia.</P>
               <P>e.wyboru najkorzystniejszej oferty.</P>
               <P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynności lub zaniechania czynności zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>4.Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym. Odwołanie wnosi się w terminie 5 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy albo w terminie 10 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>5. Na podstawie art. 181 ust.1 ustawy Wykonawca może poinformować zamawiającego w terminie przewidzianym do wniesienia odwołania o niezgodnej z przepisami ustawy czynności podjętej przez niego lub zaniechaniu czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie ustawy, na które nie przysługuje odwołanie na podstawie art. 180 ust 2 ustawy.</P>
               <P>6. Skarga do sądu.</P>
               <P>Zgodnie z art. 198a ust.1 na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania zamawiającego (art. 198b ust. 1 ustawy). Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r.- Prawo pocztowe (Dz. U. 2012 poz. 1529) jest równoznaczne z jej wniesieniem. Skarga powinna czynić zadość wymaganiom przewidzianym dla pisma procesowego oraz zawierać oznaczenie zaskarżonego orzeczenia, przytoczenie zarzutów, zwięzłe ich uzasadnienie, wskazanie dowodów, a także wniosek o uchylenie orzeczenia lub o zmianę orzeczenia w całości lub w części. W postępowaniu toczącym się na skutek wniesienia skargi nie można rozszerzyć żądania odwołania ani występować z nowymi żądaniami.</P>
               <P>3.Zasady i tryb postępowania w zakresie korzystania środków ochrony prawnej określone zostały w dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych (Dz. U. 2017 poz. 1579 tj.)</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
