<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="096088-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-097250-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-096088</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096088-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.messe-berlin.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.messe-berlin.de/Unternehmen/Einkauf/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71320000">Engineering design services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71240000">Architectural, engineering and planning services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71300000">Engineering services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE300">Berlin</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Берлин</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Инженерни услуги по проектиране и конструиране</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technické projektování</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ingeniørmæssig projektering</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Planungsleistungen im Bauwesen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βερολίνο</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες εκπόνησης τεχνικών μελετών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de diseño técnico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tehnilise projekteerimise teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berliini</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Insinöörialan suunnittelupalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de conception technique</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Beirlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Engineering design services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge tehničkog projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérnöki tervezési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlino</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di ideazione tecnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlynas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinerinio projektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlīne</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inženiertehniskās projektēšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-inġinerija tad-disinn</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlijn</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Technische ontwerpdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi inżynieryjne w zakresie projektowania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlim</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de concepção técnica</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de concepţie tehnică</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlín</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Inžinierske projektovanie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve gradbenega projektiranja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Berlin</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Byggtekniska konstruktionstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Messe Berlin GmbH</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Messe Berlin GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Messedamm 22</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>EU-Ausschreibung@messe-berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3030382468</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <URL_GENERAL>www.messe-berlin.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.messe-berlin.de/Unternehmen/Einkauf/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Messegesellschaft</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Messen und Kongresse</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sanierung Halle 14 und 15 - Generalplanung, LP 1 bis 9 (CP1/818)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71320000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die Messe Berlin GmbH, schreibt die Leistungen für die Ausführung von Planungs- und Überwachungsleistungen in den HOAI-Leistungsphasen 1 bis 9 als Generalplaner für die Sanierung der Messehallen 14 und 15 auf den Liegenschaften der Messe Berlin aus.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71240000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE300"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Messedamm 22, 14055 Berlin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Messe Berlin plant die multifunktionale Umgestaltung des bestehenden Hallenriegels: Halle 13 – 14 – 15 – 16. Dieser zusammenhängende, teilweise zweigeschossige Hallenkomplex mit einem mittigen Foyer-/ Eingangsbereich, soll für eine Nutzung als Messe- und Kongresszentrum umgestaltet werden.</P>
                  <P>Die Messehallen 14 und 15 befinden sich im Nordosten des Messegeländes in Berlin und bilden mit den Messehallen 13 und 16 einen funktionalen Hallenriegel. Beide Messehallen, 14 und 15, wurden in den Jahren 1976 bis 1979 im Zuge des Neubaus des ICC errichtet. Sie sind über ein Brückenbauwerk über den Messedamm mit diesem verbunden und bilden versorgungstechnisch eine Einheit. Der Eingangsbereich und das Foyer befinden sich in der Mitte des Hallenriegels der Hallen 14 und 15 und bilden den,,Eingang Ost'' zum Messegelände. Die Messehallen 14 und 15 sind zweigeschossig. Die an die Messehallen 14 und 15 angrenzenden Messehallen 13 und 16 sind eingeschossig, erstrecken sich jedoch über die zwei Geschosse der Hallen 14.1 und 14.2 bzw. 15.1 und 15.2.</P>
                  <P>In einem vorgelagerten Projekt erfolgten die Planungen zur Sanierung und Modernisierung der Hallen 13 und 16. Zum Zeitpunkt der Ausschreibung für die Leistungen zu den Hallen 14 und 15 laufen die bauausführenden Gewerke an den Hallen 13 und 16. In der vorliegenden Ausschreibung werden die Arbeiten für die Hallen 14 und 15 angefragt.</P>
                  <P>In den Leistungsphasen 1 bis 7 sind die betreffenden Gewerke der Kostengruppen 300 und 400 zu planen und gemeinsam mit dem Bauherren zu vergeben. Weiterführend sollen die Leistungen der Bauausführung und der technischen Gebäudeausrüstung mit den Leistungsphasen 8 und 9 bauüberwachend geleitet werden.</P>
                  <P>Mit der Genehmigungsplanung sind alle erforderlichen baurechtlichen, behördlichen und denkmalschutzrechtlichen Genehmigungen einzuholen. Das Erstellen des Brandschutznachweises ist nicht Bestandteil der Leistung. Beginnend mit dem Planungsprozess ist zu beachten, dass zur Sicherstellung von Veranstaltungen und dem Weiterbetrieb der technischen Anlagen, Provisorien bzw. Um- und Rückbauten zu planen sind. Durch den Auftragnehmer sind gewerke- und kostengruppenübergreifende Lösungsvorschläge zu erarbeiten, die der Messe Berlin zur Freigabe vorzustellen sind.</P>
                  <P>Die Sanierungsarbeiten an den Hallen 14 und 15 können nicht in einem zusammenhängenden Zeitfenster erfolgen. Die Arbeiten müssen für die Sicherstellung von Veranstaltungen unterbrochen und Provisorien für den Veranstaltungsbetrieb geschaffen werden. Die Planung dieser Provisorien ist Leistungsbestandteil des AN und im Rahmen der Planungen zu berücksichtigen.</P>
                  <P>Durch den AN sind die laufenden Sanierungs- und Modernisierungsarbeiten an den Hallen 13 und 16 und die Schnittstellen zu den angrenzenden Hallenbereichen zu beachten. Die Planungen zur Ausführung der Übergabepunkte ist Bestandteil der Leistungen des AN.</P>
                  <P>Weiterhin beinhaltet der Leistungsumfang des AN die Koordination von Infrastrukturprojekten auf der Messe Berlin, die durch andere Fachplaner geplant und durch separat beauftragte Dienstleister errichtet werden. Die Leistungen sind in den Projekt-/ Zeitplan für die Sanierungsarbeiten zur Halle 14 und 15 einzuarbeiten und umzusetzen. Schwerpunktmäßig betrifft das Gewerke aus den KGR 456: SAA-/ ELA-/ BOS-Infrastruktur sowie BMA und KGR 480: Gebäudeautomation.</P>
                  <P>Weitere Informationen (Termine, anrechenbare Kosten etc.) entnehmen Sie bitte der Projektinformation.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DATE_START>2018-08-01</DATE_START>
               <DATE_END>2021-07-31</DATE_END>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Die Teilnahmeanträge werden zunächst auf Vollständigkeit aller geforderten Angaben und Einhaltung der formalen Kriterien überprüft. Im Rahmen der formalen Prüfung werden die nicht ausgeschlossenen Bewerbungen anhand der Referenzen bewertet.</P>
                  <P>Eine Matrix zur Bewertung der Referenzen ist der Unterlage Nr. 2, Projektinformation (siehe VI.3) enthalten. Die Rangfolge richtet sich nach den erreichten Punkten. Bewerbungen, deren Bewertungen anhand der Kriterien weniger als 30 von 60 Punkten erreichen, werden als ungeeignet erachtet und im weiteren Verfahren nicht berücksichtigt.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Es sind die im Folgenden aufgeführten Nachweise und Erklärungen des Bewerbers einzureichen. Will sich ein Bewerber zum Nachweis seiner Eignung auf andere Unternehmen stützen (Eignungsleihe), muss er durch Vorlage entsprechender Verpflichtungserklärungen den Nachweis führen, dass ihm die erforderlichen Kapazitäten zur Verfügung stehen werden. Zudem müssen die Nachweise und Erklärungen für alle Unternehmen eingereicht werden, auf die sich der Bewerber zum Nachweis seiner Eignungstützen will. Im Falle einer Bewerbergemeinschaft sind die Nachweise und Erklärungen, falls sie nicht für die Bewerbergemeinschaft als solche abgegeben werden können, für die einzelnen Mitglieder der Bewerbergemeinschaft separat abzugeben.</P>
               <P>Nachweise und Erklärungen, die mit dem Teilnahmeantrag einzureichen sind:</P>
               <P>1) Wenn zutreffend: Nachweis über die Eintragung im Handelsregister nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Landes der Gemeinschaft oder des Vertragsstaates des EWR-Abkommens durch Vorlage eines Registerauszugs (nicht älter als 6 Monate); bei Unternehmen in der Rechtsform der GmbH &amp; Co. KG zusätzlich auch für die GmbH (Komplementär);</P>
               <P>2) Eigenerklärung, dass keine Ausschlussgründe im Sinne von §§ 123 und 124 GWB vorliegen (vgl. Formblatt EigErkl);</P>
               <P>3) Erklärungen zu Mindestlohn, Tariftreue und Sozialversicherungen, Unbedenklichkeitsbescheinigungen der Sozialkasse(n), der Berufsgenossenschaft(en) und des Finanzamtes (vgl. Formblatt TarifErkl.);</P>
               <P>4) Eigenerklärung, dass sich der Bewerber darüber bewusst ist, dass wissentlich falsche Angaben in Bezug auf die Ausschlussgründe, die technische und berufliche sowie die wirtschaftliche und finanzielle Leistungsfähigkeit den Ausschluss aus der Lieferantenliste der Messe Berlin und die Meldung an das Korruptionsregister Berlin zur Folge haben kann (vgl. Formblatt EigErkl.)</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Angaben und Formalitäten, die erforderlich sind, um die Einhaltung der Auflagen zu überprüfen:</P>
               <P>5) Nachweis des Gesamtumsatzes sowie gemäß § 45 Abs. 1 Nr. 1 VgV des Gesamtumsatzes für Planungsleistungen nach DIN 276 in KGR 300 und 400 mindestens 3,0 Mio. EUR netto pro Geschäftsjahr in jedem der vergangenen 3 Geschäftsjahre (vgl. Formblatt BewSA);</P>
               <P>6) Erklärungen zu § 45 Abs. 4 Nr. 3 bis 4 VgV (Umsatz) und § 46 Abs. 3 Nr. 8 VgV (Beschäftigtenzahl) (vgl. Formblatt BewSA);</P>
               <P>7) Nachweis einer bestehenden Haftpflichtversicherung. Bei Bewerbergemeinschaften Bereitschaftserklärung eines Versicherers, im Auftragsfall eine Haftpflichtversicherung zur Verfügung zu stellen oder Eigenerklärung, im Auftragsfall eine Haftpflichtversicherung abzuschließen (in diesem Fall muss die Bereitschaftserklärung eines Versicherers, im Auftragsfall eine Haftpflichtversicherung zur Verfügung zu stellen, auf Verlangen der Vergabestelle im Laufe der Verhandlungsverfahrens, spätestens jedoch vor Zuschlagserteilung vorgelegt werden);</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>8) 3 Referenzen fertiggestellter Gebäude oder in Realisierung befindlichen Gebäudes vergleichbarer Art; jedoch Referenzzeitraum ab 2011 mit Angaben zum Zeitpunkt der Fertigstellung (ggf.), Baukosten KGR 300 und 400 netto und Kurzbeschreibung der Planungsleistungen/Baumaßnahme (vgl. Formblatt BewSA). Als Gebäude vergleichbarer Art gelten Gebäude gemäß Definition gemäß Anlage zur Projektinformation „Matrix zur Bewertung von Referenzprojekten“. Weitere Referenzen sowie Referenzprojekte mit einer Fertigstellung vor 2011 werden im Rahmen der Bewertung der Leistungsfähigkeit nicht berücksichtigt;</P>
               <P>9) Nachweis der Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung Architekt oder bau-vorlageberechtigter Ingenieur nach § 66 der Bauordnung Berlin in Verbindung mit dem jeweiligen Landesgesetz für Architekten und Ingenieure (Eintragung in die Architektenliste einer Architektenkammer);</P>
               <P>10) Fachliche Nachweise der beruflichen Qualifikation für die entsprechende Fachplanung.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-18</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Für die Bewerbung ist der Teilnahmeantrag (Formblatt) zu verwenden.</P>
               <P>Bewerbungen sind in einem verschlossenen Umschlag und mit dem Versandetikett zu versehen. Das Versandetikett wird mit dem Teilnahmeantrag zur Verfügung gestellt. Der Teilnahmeantrag ist vom Bewerber vollständig mit allen geforderten Angaben auszufüllen, in der vorgegebenen Gliederung mit den geforderten Anlagen zu versehen und zu unterschreiben. Bewerbungsunterlagen oder Teile der Bewerbungsunterlagen,die vom Bewerber auf elektronischem Wege (z. B. per Mail oder Fax) versendet werden, sind nicht zugelassen und werden nicht berücksichtigt. Bei der Zusammenstellung der Unterlagen ist darauf zu achten, dass nur Erklärungen und Nachweise eingereicht werden, die für die Bewerbung notwendig sind.</P>
               <P>Zusätzliche Informationen, die nicht dem Nachweis der geforderten Angaben dienen, werden nicht berücksichtigt. Die Nachweise können auch in Kopie eingereicht werden. Der Auftraggeber kann, wenn er dies für erforderlich hält, zur Überprüfung die Nachreichung des Originals verlangen. Mehrfachbewerbungen sind nicht zugelassen und führen zum Ausschluss der Bewerbungen, an denen sich das entsprechende Unternehmen beteiligt hat. Angebote, die eine Beauftragung von Unternehmen beinhalten, die nicht in den Bewerbungsunterlagen des Bieters benannt worden waren, werden nicht zugelassen; ebenso Angebote von Bietergemeinschaften, die sich erst nach Aufforderung zur Angebotsabgabe aus aufgeforderten Unternehmen gebildet haben. Bei fremdsprachigen Bescheinigungen ist eine Übersetzung in deutscher Sprache beizufügen. Eine Entschädigung für Aufwand und Kosten der Angebotserstellung wird nicht gewährt. Auf der Internetseite http://www.messe-berlin.de/Unternehmen/Einkauf/ können folgende Unterlagen (Anlagen) abgerufen werden:</P>
               <P>1) Teilnahmeantrag (Formblatt) zzgl. Anlagen;</P>
               <P>2) Projektinformation zur Darstellung der wichtigsten Merkmale des Projekts, der Anforderungen an die Planung, der allgemeinen Bedingungen für die Auftragsvergabe, der Nennung der Zuschlagskriterien, der Matrix zur Bewertung der Teilnahmeanträge.</P>
               <P>Interessenten-/Bewerber-/Bieterfragen können per E-Mail oder Fax an die unter I.1) angegebene E-Mail-Adresse bzw. Fax-Nummer gerichtet werden.</P>
               <P>Die Beantwortung von Fragen zum Teilnahmewettbewerb erfolgt anonymisiert auf der Homepage der Messe Berlin (Einkauf): http://www.messe-berlin.de/Unternehmen/Einkauf/. Hier stehen auch jederzeit die Bekanntmachung sowie die Unterlagen zum Teilnahmewettbewerb zur Verfügung.</P>
               <P>Es liegt im Verantwortungsbereich des Interessenten/Bewerbers, regelmäßig auf die Homepage der Messe Berlin (Einkauf) nachzuschauen, um sich über eventuelle Änderungen und/oder Fragenkataloge zu informieren.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Landes Berlin</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Martin-Luther-Straße 105</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>10825</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>poststelle@senwtf.berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3090137613</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Entsprechend den Regelungen des § 160 GWB.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Messe Berlin GmbH</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Messedamm 22</ADDRESS>
               <TOWN>Berlin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>14055</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <E_MAIL>EU-Ausschreibung@messe-berlin.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3030382468</FAX>
               <URL>www.messe-berlin.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
