<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="096637-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-098992-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180610</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-096637</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096637-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.sw.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80530000">Vocational training services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="80560000">Health and first-aid training services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL43">Lubuskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL415">Miasto Poznań</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL426">Koszaliński</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">1948620.00</VALUE>
         </VALUES>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2017/S 246-514891</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C03</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по професионално обучение</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Praktické vzdělávání</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Faglig uddannelse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Berufsausbildung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επαγγελματικής κατάρτισης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vocational training services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de formación profesional</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kutsekoolituse teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ammattikoulutuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de formation professionnelle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Vocational training services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge stručnog osposobljavanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szakmai továbbképzési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di formazione professionale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Profesinio mokymo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Profesionālo mācību pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi tat-taħriġ professjonali</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Beroepsopleidingsdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi szkolenia zawodowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de formação profissional</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de formare profesională</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby týkajúce sa praktického vzdelávania</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve poklicnega usposabljanja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Poznań</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Yrkesutbildning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Okręgowy Inspektorat Służby Więziennej w Poznaniu</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F03_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F03" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Okręgowy Inspektorat Służby Więziennej w Poznaniu</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>778-12-07-738</NATIONALID>
               <ADDRESS>ul. Mlynska 1</ADDRESS>
               <TOWN>Poznań</TOWN>
               <POSTAL_CODE>61-729</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Jerzy Zgrabczynski</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 618568282</PHONE>
               <E_MAIL>oisw_poznan@sw.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 618568253</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL415"/>
               <URL_GENERAL>www.sw.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE_OTHER>jednostka organizacyjna Skarbu Państwa nie posiadająca osobowości prawnej więziennictwo</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>wykonywanie tymczasowego aresztowania i kary pozbawienia wolności w sposób zapewniający prawidłowy tok postępowania karnego</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usługi szkoleniowej w zakresie zorganizowania i przeprowadzenia szkoleń dla osób osadzonych w zakładach karnych i aresztach śledczych podległych OISW w Poznaniu</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>OI.POWER.2230.1.2018.JZ</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="80530000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Świadczenie usługi szkoleniowej w zakresie zorganizowania i przeprowadzenia szkoleń dla osób osadzonych w zakładach karnych i aresztach śledczych podległych OISW w Poznaniu w ramach projektu,, Podniesienie kwalifikacji zawodowych więźniów w celu ich powrotu na rynek pracy po zakończeniu odbywania kary pozbawienia wolności ‘’ realizowanego w ramach Działania 2.7 - POWER 2014-2020, dofinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Społecznego. Szkolenia przewidziane są dla 840 osób: 70 grup – każda po 12 osób.Czas trwania jednego szkolenia - do 180 godz. dydaktycznych w ciągu 40 dni kalendarzowych od dnia jego rozpoczęcia. Miejscem prowadzenia zajęć są pomieszczenia lekcyjne i teren do zajęć praktycznych AŚ w Poznaniu z oddz. zew. w Poznaniu, Szamotułach, Środzie Wlkp. z oddz. zew. w Pobiedziskach, Śremie, Lubsku z oddz. zew. w Wałowicach, Ostrowie Wlkp. z oddz. zew. w Kaliszu, Zielonej Górze oraz ZK w Gębarzewie, Koziegłowach, Krzywańcu, Rawiczu, we Wronkach.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1948620.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="80560000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL43"/>
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejscowości: Poznań, Szamotuły, Środa Wlkp. i Pobiedziska, Śrem, Lubsko i Wałowice, Ostrów Wlkp. i Kalisz, Zielona Góra, Gębarzewo, Koziegłowy, Krzywaniec, Rawicz, Wronki.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Świadczenie usługi szkoleniowej w zakresie zorganizowania i przeprowadzenia szkoleń dla osób osadz. w zakładach karnych i aresztach śledczych podległych OISW w Poznaniu w ramach projektu "Podniesienie kwalifikacji zawodowych więźniów w celu ich powrotu na rynek pracy po zakończeniu odbywania kary pozbawienia wolności" w ramach POWER 2014-2020.Szkolenia przewidziane są dla 840 osób: 70 grup – każda po 12 osób. Czas trwania jednego szkolenia - do 180 godz. dydaktycznych w ciągu 40 dni kalendarzowych od dnia jego rozpoczęcia. Miejscem prowadzenia zajęć są pomieszczenia lekcyjne i teren do zajęć praktycznych AŚ w Poznaniu, Szamotułach, Środzie Wlkp., Śremie, Lubsku, Ostrowie Wlkp. Zielonej Górze oraz ZK w Gębarzewie, Koziegłowach, Krzywańcu, Rawiczu, we Wronkach. Program szkolenia powinien uwzględniać programy dla niżej wymienionych kursów:</P>
                  <P>17 kursów technologa robót wykończeniowych w budownictwie,2 kursy spawacza metodą TIG, 4 kursy glazurnika,10 kursów ogrodnika terenów zieleni,8 kursów brukarza,8 kursów elektromontera instalacji elektrycznych z uprawnieniami do 1 kV, 2 kursy hydraulika,1 kurs stolarza, 1 kurs tapicera,1 kurs szwaczki,1 kurs szwacza,1 kurs ślusarza,1 kurs kucharza - kelnera dla kobiet, 1 kurs operatora wózków widłowych z uprawnieniami UDT, 1 kurs opiekuna osób starszych przewlekle chorych i niepełnosprawnych, 2 kursy operatora urządzeń do przetwórstwa drobiu, 8 kursów profesjonalnego sprzątania, 1 kurs profesjonalnego sprzątania dla kobiet Miejsce przeprowadzenia poszczególnych kursów określa SIWZ. Zamawiający dopuszcza wymianę rodzajów szkoleń pomiędzy jednostkami w ramach przedmiotu zamówienia. Program szkolenia musi zawierać następujące bloki tematyczne: zasady BHP i ppoż. dla danego zawodu w ramach bloku zawodowych zajęć teoretycznych, min 4 h dydakt, zasady udzielania pierwszej pomocy przedmedycznej, min. 6 h dydakt., zajęcia aktywizacji zawodowej dotyczące min. samodzielnego poszukiwania pracy po opuszczeniu jednostki penitencjarnej, prowadzenia rozmowy z pracodawcą, sporządzania CV i listu motywacyjnego, itp.(teoria, ćwiczenia praktyczne), min. 20 h dydakt., blok zawodowych zajęć teoretycznych, 20-50 h dydakt. blok zajęć praktycznych, 30-120 h dydakt. Termin realizacji szkoleń – od dnia podpisania umowy do 30 września 2018 r. zgodnie z harmonogramem szkolenia stanowiącym załącznik nr 1a do SIWZ. Terminy szkoleń poszczególnych grup kursantów, muszą być uzgodnione z Zamawiającym. Wykonawca zapewnia prowadzenie zajęć przez wykwalifikowaną kadrę, posiadającą odpowiednie wykształcenie kierunkowe.Wykonawca zapewni uczestnikom szkolenia niezbędne materiały, pomoce dydaktyczne i inne materiały niezbędne do realizacji kursu. Materiały szkoleniowe Wykonawca przekaże uczestnikom kursu za potwierdzeniem czytelnym podpisem na liście odbioru materiałów. Kopie listy Wykonawca przekaże Zamawiającemu wraz z kompletem dokumentów. Wykonawca zapewni na własny koszt odzież ochronną i napoje dostosowaną do pory roku i warunków atmosferycznych oraz środki ochrony indywidualnej każdemu z uczestników odbywających praktykę w ramach kursu. Odzież roboczą oraz środki ochrony indywidualnej Wykonawca przekaże uczestnikom kursu za potwierdzeniem czytelnym podpisem na liście odbioru odzieży roboczej i środków ochrony indywidualnej. Kopie listy Wykonawca przekaże Zamawiającemu wraz z kompletem dokumentów. Wykonawca zapewni taką ilość sprzętu, materiałów itp., która pozwoli na prawidłowe przeprowadzenie zajęć praktycznych. Koszt materiałów przeznaczonych do części praktycznej kursów powinien oscylować w granicach od 20 % do 40 % ogólnej wartości b realizowanego kursu. Fakt spełnienia tego warunku wymagał będzie załączenia kserokopii faktur. Po zakończonym kursie materiały, drobny sprzęt oraz narzędzia przeznaczone na realizację kursu stają się własnością jednostki na terenie, której był realizowany kurs (za wyjątkiem materiałów szkoleniowych, piśmiennych, i odzieży roboczej,które na własność otrzymają beneficjenci kursu.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PRICE/>
               <NO_OPTIONS/>
               <EU_PROGR_RELATED>POWR.02.07.00-IP.03-00-002/15</EU_PROGR_RELATED>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 246-514891</NOTICE_NUMBER_OJ>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <CONTRACT_NO>POWER/01/2018/POZ</CONTRACT_NO>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usługi szkoleniowej w zakresie zorganizowania i przeprowadzenia szkoleń dla osób osadzonych wzakładach karnych i aresztach śledczych podległych OISW w Poznaniu</P>
            </TITLE>
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-20</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NB_TENDERS_RECEIVED>1</NB_TENDERS_RECEIVED>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Pomorska Instytucja Gospodarki Budżetowej "POMERANIA" z siedzibą w Koszalinie</OFFICIALNAME>
                     <NATIONALID>0000374747</NATIONALID>
                     <ADDRESS>ul. Strefowa 15</ADDRESS>
                     <TOWN>Koszalin</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>75-124</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <PHONE>+48 943425102</PHONE>
                     <E_MAIL>sekretariat@igb-pomerania.pl</E_MAIL>
                     <n2016:NUTS CODE="PL426"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">3476437.49</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">1948620.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587801</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie w niniejszym postępowaniu przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami Pzp czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Pzp.</P>
               <P>2.Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>3.Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>4.Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
               <P>5.Wykonawca może w terminie przewidzianym do wniesienia odwołania poinformować Zamawiającego o niezgodnej z przepisami ustawy czynności podjętej przez niego lub zaniechaniu czynności, do której jest on zobowiązany na podstawie ustawy, na które nie przysługuje odwołanie na podstawie art. 180 ust. 2.</P>
               <P>6.Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego</P>
               <P>Stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5.</P>
               <P>Zdanie drugie albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>7.Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>8.Odwołanie wobec czynności innych niż określone w ust. 7 i 8 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
               <P>9.W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień specyfikacji istotnych warunków zamówienia Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P>
               <P>10.W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F03_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
