<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="096801-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-095494-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180608</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-096801</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096801-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.umwd.dolnyslask.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72000000">IT services: consulting, software development, Internet and support</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL514">Miasto Wrocław</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:TENDERER_NUTS CODE="PL22A">Katowicki</n2016:TENDERER_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="PROCUREMENT_TOTAL" CURRENCY="PLN">720000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="V">Voluntary ex ante transparency notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="T">Negotiated without a prior call for competition</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="Z">Not specified</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C15</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Вроцлав</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>ИТ услуги: консултации, разработване на софтуер, Интернет и поддръжка</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vratislav</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Informační technologie: poradenství, vývoj programového vybavení, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>It-tjenester: rådgivning, programmeludvikling, internet og support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-Dienste: Beratung, Software-Entwicklung, Internet und Hilfestellung</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες τεχνολογίας των πληροφοριών: παροχή συμβουλών, ανάπτυξη λογισμικού, Διαδίκτυο και υποστήριξη</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios TI: consultoría, desarrollo de software, Internet y apoyo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-teenused: nõuande-, tarkvaraarendus-, Interneti- ja tugiteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tietotekniset palvelut: neuvonta, ohjelmistojen kehittäminen, Internet ja tuki</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de technologies de l'information, conseil, développement de logiciels, internet et appui</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT services: consulting, software development, Internet and support</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge informacijske tehnologije: savjetovanje, razvoj programske podrške, internet i podrška</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-szolgáltatások: tanácsadás, szoftverfejlesztés, internet és támogatás</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Breslavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi informatici: consulenza, sviluppo di software, Internet e supporto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclavas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT paslaugos: konsultavimas, programinės įrangos kūrimas, internetas ir aptarnavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vroclava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT pakalpojumi konsultēšana, programmatūras izstrāde, internets un atbalsts</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' IT: konsulenza, żvilupp ta' softwer, Internet u appoġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-diensten: adviezen, softwareontwikkeling, internet en ondersteuning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi informatyczne: konsultacyjne, opracowywania oprogramowania, internetowe i wsparcia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de TI: consultoria, desenvolvimento de software, Internet e apoio</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wrocław</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii IT: consultanţă, dezvoltare de software, internet şi asistenţă</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby informačných technológií: konzultácie, vývoj softvéru, internet a podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve informacijske tehnologije: svetovanje, razvoj programske opreme, internet in podpora</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wroclaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>IT-tjänster: konsultverksamhet, programvaruutveckling, Internet och stöd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Województwo Dolnośląskie - Urząd Marszałkowski Województwa Dolnośląskiego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F15_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F15" LG="PL">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Województwo Dolnośląskie - Urząd Marszałkowski Województwa Dolnośląskiego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wybrzeże J. Słowackiego 12-14</ADDRESS>
               <TOWN>Wrocław</TOWN>
               <POSTAL_CODE>50-411</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Karolina Jurcewicz</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>zamowienia.publiczne@dolnyslask.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 717769702</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <URL_GENERAL>http://www.umwd.dolnyslask.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://bip.umwd.dolnyslask.pl/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług serwisu oraz bieżącej konserwacji systemu KSAT2000i</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DU-Z.272.10.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="72000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług serwisu oraz bieżącej konserwacji systemu KSAT2000i, posiadanego przez Zamawiającego, w zakresie Modułów:</P>
               <P>1) Administrator Systemu Aplikacji (ASA),</P>
               <P>2) Repozytorium Systemu (RS),</P>
               <P>3) Organizacja Pracy Urzędu, w tym „Rejestr Umów" (ORG, CRU),</P>
               <P>4) Centralna Kartoteka Kontrahentów (CKK),</P>
               <P>5) Księga Główna (KG),</P>
               <P>6) Należności i Zobowiązania (NZ),</P>
               <P>7) Planowanie i monitorowanie budżetu (BUD),</P>
               <P>8) Środki Trwałe - Majątek (MAJ),</P>
               <P>9) Ewidencja Kadrowa (EK),</P>
               <P>10) Płace (PL),</P>
               <P>11) Zakładowy Fundusz Świadczeń Socjalnych (PL-ZFSS),</P>
               <P>12) Raportowanie AD Hoc (ADH),</P>
               <P>13) Fakturowanie (FKT),</P>
               <P>14) Wieloletni Program Inwestycyjny (WPI).</P>
               <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz warunki jego realizacji Zamawiający określił we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 2 do zaproszenia do negocjacji.</P>
               <P>3. W niniejszym postępowaniu Zamawiający nie stawia wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a ustawy Pzp (tekst jednolity Dz.U. 2017 poz. 1579 ze zm.).</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">720000.00</VAL_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL514"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>1. Przedmiotem zamówienia jest świadczenie usług serwisu oraz bieżącej konserwacji systemu KSAT2000i, posiadanego przez Zamawiającego, w zakresie Modułów:</P>
                  <P>1) Administrator Systemu Aplikacji (ASA),</P>
                  <P>2) Repozytorium Systemu (RS),</P>
                  <P>3) Organizacja Pracy Urzędu, w tym „Rejestr Umów" (ORG, CRU),</P>
                  <P>4) Centralna Kartoteka Kontrahentów (CKK),</P>
                  <P>5) Księga Główna (KG),</P>
                  <P>6) Należności i Zobowiązania (NZ),</P>
                  <P>7) Planowanie i monitorowanie budżetu (BUD),</P>
                  <P>8) Środki Trwałe - Majątek (MAJ),</P>
                  <P>9) Ewidencja Kadrowa (EK),</P>
                  <P>10) Płace (PL),</P>
                  <P>11) Zakładowy Fundusz Świadczeń Socjalnych (PL-ZFSS),</P>
                  <P>12) Raportowanie AD Hoc (ADH),</P>
                  <P>13) Fakturowanie (FKT),</P>
                  <P>14) Wieloletni Program Inwestycyjny (WPI).</P>
                  <P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia oraz warunki jego realizacji Zamawiający określił we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 2 do zaproszenia do negocjacji.</P>
                  <P>3. W niniejszym postępowaniu Zamawiający nie stawia wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a ustawy Pzp (tekst jednolity Dz.U. 2017 poz. 1579 ze zm.).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <PROCEDURE>
            <DIRECTIVE_2014_24_EU>
               <PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
                  <D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                     <D_PROTECT_RIGHTS/>
                  </D_ACCORDANCE_ARTICLE>
                  <D_JUSTIFICATION>
                     <P>Wybór trybu zamówienia z wolnej ręki w przypadku przedmiotowego postępowania o udzielenie zamówienia publicznego o wartości powyżej kwoty, o której mowa w art. 11 ust. 8, którego przedmiotem jest „Usługa serwisu oraz bieżącej konserwacji systemu KSAT2000i” został dokonany na podstawie art. 66 oraz art. 67 ust. 1 pkt.1 lit. b) ustawy z dnia 29.1.2004 r. Prawo zamówień publicznych (Dz.U. z 2017 r., poz. 1579 ze zm.). </P>
                     <P>W myśl w/w przepisu Zamawiający może udzielić zamówienia z wolnej ręki, jeżeli z przyczyn związanych z ochroną praw wyłącznych, wynikających z odrębnych przepisów - jeżeli nie istnieje rozsądne rozwiązanie alternatywne lub rozwiązanie zastępcze, a brak konkurencji nie jest wynikiem celowego zawężenia parametrów zamówienia, usługi objęte przedmiotem zamówienia mogą być świadczone tylko przez jednego Wykonawcę. </P>
                     <P>Autorem oraz dostawcą Systemu KSAT2000i jest Centralny Ośrodek Informatyki Górnictwa S.A. w Katowicach.System KSAT2000i został zakupiony i wdrożony na podstawie umowy nr DS-33/03 z dnia 18.3.2003 r. u Zamawiającego. Zawarcie umowy serwisowej na kolejne lata jest warunkiem zapewnienia właściwego poziomu bezpieczeństwa eksploatacji systemu informatycznego. </P>
                     <P>1. Licencja </P>
                     <P>System KSAT2000i jest utworem stanowiącym, zgodnie z art. 1 ust. 2 pkt. 1 ustawy z dnia 4.2.1994 r. oprawie autorskim i prawach pokrewnych (Dz.U. 2017 poz. 880 ze zm.), przedmiot prawa autorskiego. </P>
                     <P>Zgodnie z zapisami udzielonej licencji firmie COIG S.A. przysługują wyłączne prawa autorskie w rozumieniu art. 74 ustawy z dnia 4.2.1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (Dz.U. 2017 poz. 880 ze zm.) do Systemu KSAT2000i. Zapisy licencji zostały potwierdzone oświadczeniem autora systemu KSAT 2000i z dnia 28.12.2017 r., w którym COIG S.A. oświadcza: </P>
                     <P>1) COIG S.A. jest wyłącznym właścicielem autorskich praw majątkowych do programu KSAT 2000i - Spółce przysługuje wyłączne prawo do całości Systemu, w tym do korzystania z Systemu (programu jako całości i kodów źródłowych) i rozporządzania nimi na wszystkich polach eksploatacji(z zastrzeżeniem udzielanych licencji na korzystanie z programu), </P>
                     <P>2) w ramach udzielonych przez COIG S.A. licencji na System, spółka nie uprawniła żadnego licencjobiorcy do wykonywania licencji na polach eksploatacyjnych umożliwiających dokonywanie na rzecz podmiotów trzecich - tłumaczenia, przystosowywania,zmiany układu lub jakichkolwiek innych zmian w programie komputerowym, nie zostały zawarte także jakiekolwiek inne umowy cywilnoprawne uprawniające inne podmioty do modyfikacji Systemu i jego kodu źródłowego w celu świadczenia takich usług na rzecz licencjobiorców, </P>
                     <P>3) Spółka jest wyłącznym dystrybutorem Systemu oraz wyłącznym wykonawcą usług wdrożeniowych i serwisowych w tym zakresie. </P>
                     <P>2. Ochrona praw wyłącznych </P>
                     <P>Na rynku żadna alternatywna firma nie jest w stanie zaoferować realizacji przedmiotowej usługi ze względu na ochronę praw wyłącznych. Zgodnie z art. 1 ust. 1 ustawy z dnia 4.2.1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (t.j. Dz.U. 2017 poz. 880 ze zm.): przedmiotem prawa autorskiego jest każdy przejaw działalności twórczej o indywidualnym charakterze, ustalony w jakiejkolwiek postaci, niezależnie od wartości, przeznaczenia i sposobu wyrażenia (utwór). Ustęp drugi tego artykułu stanowi, że: w szczególności przedmiotem prawa autorskiego są utwory: </P>
                     <P>1) wyrażone słowem, symbolami matematycznymi, znakami graficznymi (literackie,publicystyczne, naukowe, kartograficzne oraz programy komputerowe); (...). Niewątpliwie produkt COIG S.A. z Katowic, tj. system informatyczny KSAT2000i do kompleksowego zarządzania jednostką, stanowi przedmiot tego prawa. System pozyskany w wyniku udzielonego zamówienia publicznego w trybie konkurencyjnym ma charakter utworu w rozumieniu powyższych przepisów. Zatem jej autorowi przysługuje ochrona przewidziana przepisami ustawy o prawie autorskim i prawach pokrewnych. </P>
                     <P>Tym samym nie jest możliwe udzielenie zamówienia innemu podmiotowi.</P>
                     <P>3. Rozsądne rozwiązanie alternatywne lub rozwiązanie zastępcze </P>
                     <P>System KSAT2000i jest podstawowym systemem informatycznym, umożliwiającym prawidłowe funkcjonowanie Urzędu Marszałkowskiego Województwa Dolnośląskiego, zwanego dalej „Urzędem”. Urząd nie planował zmiany systemu KSAT200i na inny. Urząd ma potrzebę zakupienia usługi wsparcia dla istniejącego i używanego systemu KSAT2000i, a nie jego zmianę na inny. Przedmiotem postępowania jest zakup usługi wsparcia systemu, wobec czego zakup nowego systemu o równoważnej funkcjonalności nie jest rozwiązaniem alternatywnym, a tym bardziej zastępczym. Ponadto w ostatnim roku zakupione i zrealizowane zostało wdrożenie nowej wersji systemu KSAT, oraz nowej platformy bazodanowej, na której opiera się system KSAT. Dlatego zastosowanie rozwiązania alternatywnego, wobec poniesionych nakładów finansowych na uaktualnienie całego systemu, polegającego na wdrożeniu innego, nowego systemu o funkcjach analogicznych z aktualnie stosowanym systemem KSAT 2000i, jest ekonomicznie niezasadne, a dodatkowo nie opłacalne i czasowo nie do zaakceptowania w sytuacji, w której istnieje konieczność zapewnienia ciągłości funkcjonowania aktualnie stosowanego systemu, a w konsekwencji - Urzędu. </P>
                     <P>4. Realizacja podobnych zamówień w innych jednostkach.</P>
                     <P>Zbadano tryby udzielenia oraz wyniki podobnych zamówień publicznych na serwis i wsparcie systemu KSAT2000i w okresie ostatnich 3 lat. Wszystkie zamówienia w ogłoszeniach o rozstrzygnięciu postępowania realizowane były w trybie zamówienia z wolnej ręki, przez tego samego wykonawcę - autora systemu KSAT2000i, firmę COIG S.A. We wszystkich przypadkach Zamawiający argumentowali sposób wyboru trybu w ten sam sposób: ochrona praw wyłącznych wykonawcy/autora systemu, ograniczenia licencyjne związane z brakiem możliwości dostępu do kodów źródłowych systemu przez inne podmioty, usługa wsparcia może być realizowana jedynie przez jednego wykonawcę - autora systemu COIG S.A. </P>
                     <P>Usługi serwisu systemu KSAT2000i polegać będą na usuwaniu błędów oprogramowania ujawnionych w trakcie jego eksploatacji jak również dostosowywanie do zmian w prawie. Tego typu działania wymagają dostępu do kodów źródłowych systemu KSAT2000i. Właścicielem kodów źródłowych, a tym samym dostęp do nich posiada wyłącznie COIG S.A. Tak więc nie jest możliwe w świetle prawa wyłącznego firmy COIG S.A. zlecenie realizacji usług serwisu systemu KSAT2000i podmiotowi trzeciemu bez złamania warunków licencji, a tym samym konsekwencji prawnych wynikających z tego tytułu. Z uwagi na powyższe w ocenie Zamawiającego spełnione zostały przesłanki do zastosowania trybu zamówienia z wolnej ręki, o których mowa w ustawie Pzp umożliwiające zawarcie umowy na podstawie art. 67 ust. 1 pkt. 1 lit. b) ustawy Pzp. </P>
                  </D_JUSTIFICATION>
               </PT_NEGOTIATED_WITHOUT_PUBLICATION>
            </DIRECTIVE_2014_24_EU>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
         </PROCEDURE>
         <AWARD_CONTRACT ITEM="1">
            <AWARDED_CONTRACT>
               <DATE_CONCLUSION_CONTRACT>2018-02-28</DATE_CONCLUSION_CONTRACT>
               <NO_AWARDED_TO_GROUP/>
               <CONTRACTOR>
                  <ADDRESS_CONTRACTOR>
                     <OFFICIALNAME>Centralny Ośrodek Informatyki i Górnictwa S.A.</OFFICIALNAME>
                     <ADDRESS>ul. Mikołowska 100</ADDRESS>
                     <TOWN>Katowice</TOWN>
                     <POSTAL_CODE>40-065</POSTAL_CODE>
                     <COUNTRY VALUE="PL"/>
                     <n2016:NUTS CODE="PL22A"/>
                  </ADDRESS_CONTRACTOR>
                  <NO_SME/>
               </CONTRACTOR>
               <VAL_TOTAL CURRENCY="PLN">720000.00</VAL_TOTAL>
            </AWARDED_CONTRACT>
         </AWARD_CONTRACT>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17 a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-02-28</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F15_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
