<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="096850-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-098213-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180403</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR NL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-096850</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096850-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
            <URI_DOC LG="NL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096850-2018:TEXT:NL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <LG_ORIG>NL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.vivaqua.be</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301343</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45232424">Sewage outfall construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BE1">RÉGION DE BRUXELLES-CAPITALE / BRUSSELS HOOFDSTEDELIJK GEWEST</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BE100">Arr. de Bruxelles-Capitale / Arr. van Brussel-Hoofdstad</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180403 14:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Belgique</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction d'émissaires</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>België</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwen van rioolwaterpompstation</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Бeлгия</TI_CY>
            <TI_TOWN>Брюксел</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по изграждане на заустване за отпадъчни води</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Belgie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce vztahující se k odtoku odpadních vod</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anlægsarbejde: kloakudløb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bau von Abwasserausmündungsstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βέλγιο</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βρυξέλλες</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για εκβολείς υπονόμου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussels</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage outfall construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de descarga de aguas residuales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reovee äravoolude ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viemärin laskuputkien rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bheilg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>An Bhruiséil</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sewage outfall construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na ispustu za otpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Belgium</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brüsszel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Szennyvízkifolyó építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Belgio</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione degli sbocchi di acque di rifiuto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Briuselis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Valyklų ištekamųjų vamzdžių tiesimo darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Beļģija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brisele</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu izteku būvdarbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Belġju</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brussell</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol ta' kostruzzjoni ta’ fawwara tad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruksela</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wylotów kanałów ściekowych</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bélgica</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de canal de descarga final de esgotos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Belgia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruxelles</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de evacuare a apelor reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Belgicko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Brusel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na kanalizačných odtokoch na splaškové vody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Belgija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bruselj</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na kanalizacijskih izpustih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Belgien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Bryssel</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbeten för avloppsmynning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Vivaqua</AA_NAME>
         <AA_NAME LG="NL">VIVAQUA</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vivaqua</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0202.962.701_22853</NATIONALID>
               <ADDRESS>Bd de l’Impératrice 17-19</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 2/5188230</PHONE>
               <E_MAIL>sd@vivaqua.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE100"/>
               <URL_GENERAL>http://www.vivaqua.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301343</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301343</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be/etendering/viewWorkspacesBasedOnExtUrl.do?wsName=Vivaqua-CSC+2077+bis-F05</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Curage et réhabilitation collecteur-émissaire avenue de Vilvorde</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Vivaqua-CSC 2077 bis-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232424"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Marché de travaux relatif au curage et à la réhabilitation partielle du collecteur – émissaire.</P>
               <P>À l’avenue de Vilvoorde (Bruxelles-Ville). Divers travaux d’aménagement font également partie de l’entreprise ainsi que le développement et la fourniture d’une machine de curage préventif du collecteur émissaire.</P>
               <P>Les candidats ne joindront aucune offre à leur demande de participation. Seuls les candidats sélectionnés seront ultérieurement invités à introduire une soumission sur base des documents du marché.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Voir documents du marché.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">140</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Assurance tous-risques chantier.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Le candidat devra démontrer sa capacité technique à exécuter le marché.</P>
               <P>sur base des exigences suivantes:</P>
               <P>a) avoir exécuté un minimum de 3 références de marchés relatifs à la conception et au développement d’un dispositif ou d’un ouvrage électromécanique destiné à une application industrielle au cours des 5 dernières années précédant celle du lancement du présent marché; le candidat complétera à ce sujet la partie IV.C-1a du DUME en y décrivant de manière précise chacune des références invoquées et y joindra, pour chaque référence invoquée, une attestation de bonne exécution émanant du client,</P>
               <P>b) avoir exécuté un minimum de 3 références de marchés relatifs à la rénovation de collecteurs visitables au cours des 5 dernières années précédant celle du lancement du présent marché; le candidat complétera à ce sujet la partie IV.C-1a du DUME en y décrivant de manière précise chacune des références invoquées et y joindra, pour chaque référence invoquée, une attestation de bonne exécution émanant du client à supposer que le candidat fasse état des capacités de tiers pour établir sa propre capacité à exécuter le marché, le candidat répond à la question reprise à la partie II.C du DUME et mentionne également pour quelle part du marché il fait appel à cette capacité et l’identité du ou des tiers concernés. Il joint obligatoirement à sa demande de participation un DUME dûment complété par le ou les tiers en question, en ce qui concerne les causes d’exclusions et les critères de sélection concernés. Vivaqua vérifiera qu’il n’existe pas de clause d’exclusion dans le chef du ou des tiers concernés et qu’il(s) remplit/remplissent les critères de sélection applicables.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Le candidat devra être agréé en (sous-)catégorie E1 – classe 8, ou établir la preuve qu’il remplit les conditions fixées en la matière par la loi du 20.3.1991 organisant l’agréation d’entrepreneurs de travaux (fournir un dossier justificatif conforme au prescrit de l’article 3 § 1er, 2<FT TYPE="SUP">o</FT> de la loi du 20.3.1991 organisant l’agréation d’entrepreneurs de travaux ou, pour les entrepreneurs d’un autre État membre de l’Union européenne, un certificat délivré par l’organisme de certification compétent ou la preuve de l’inscription sur une liste d’entrepreneurs agréés dans cet autre État membre, avec tout document de nature à établir l’équivalence de cette certification ou de cette inscription avec l’agréation requise ci-dessus). Il complétera l’adresse web qui permet à Vivaqua d’accéder au(x) certificat(s) concerné(s) ou en joint une copie. Un candidat non agréé remplit le DUME conformément aux motifs et/ou critères retenus et sera susceptible d’être contacté par le service public fédéral compétent en matière d’agréation afin de fournir les pièces justificatives. Il en est de même pour tout sous-traitant à la capacité duquel le candidat fait appel, et ce, à concurrence du montant de la part du marché qu’il exécute.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Voir cahier spécial des charges.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Arrêté royal du 14.1.2013 établissant les règles générales d’exécution des marchés publics et des concessions de travaux publics</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. les candidats sont tenus de remplir et produire le DUME (Document unique de marché européen) lors du dépôt de leur demande de participation (voir article 73 de la loi du 17.6.2016 relative aux marchés publics et articles 46 à 48 de l’arrêté royal du 18.6.2017 relatif à la passation des marchés publics dans les secteurs spéciaux). </P>
               <P>Le DUME est disponible à l’adresse: https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
               <P>Par la production du DUME, le candidat déclare sur l’honneur:</P>
               <P>— qu’il ne se trouve pas dans un des cas d’exclusion visés par la réglementation des marchés publics, sans préjudice de la possibilité de faire état de mesures correctrices, et,</P>
               <P>— qu’il répond aux critères de sélection applicables tels que fixés aux rubriques III.1.1. à III.1.3 ci-après en ce qui concerne les critères de sélection, il est demandé au candidat de remplir les sections A à D la partie IV du DUME en complétant des informations précises par rapport aux critères concernés. Le cas échéant, si certains candidats le jugent. préférable, il sera accepté que certaines de ces informations figurent dans un document spécifique annexé au DUME.</P>
               <P>Les candidats produiront également les autres documents prévus dans les critères de sélection, à savoir:</P>
               <P>— les attestations de bonne exécution liées aux références,</P>
               <P>— l’engagement des tiers concernés d’accepter la responsabilité solidaire prévue à l’article 150 de la loi du 17.6.2016 relative aux marchés publics. VIVAQUA se réserve le droit de demander à tout moment des documents justificatifs, dans les conditions prévues aux § 3 et 4 de l’article 73 précité.</P>
               <P>La demande de participation et le DUME seront valablement signés par l’apposition d’une signature sur le rapport de dépôt lié à la demande de participation au moment de son chargement sur la plateforme électronique.</P>
               <P>2. les documents du marché joints en annexe du présent avis de marché sont fournis à ce stade à titre informatif. Les candidats ne joindront aucune offre à leur dossier de candidature. Seuls les candidats sélectionnés seront ultérieurement invités à introduire une soumission sur base des documents du marché;</P>
               <P>3. la demande de participation sera introduite uniquement de manière électronique via la plateforme d’e-Tendering. Toute information supplémentaire concernant les marchés publics électroniques et la marche à suivre pour y participer en Belgique est disponible sur le site d’e-Procurement et plus précisément dans les checklists mise à disposition des entreprises (http://.</P>
               <P>www.publicprocurement.be/fr/entreprises/manuels-check-lists)</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>Info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Les différents délais et instances de recours sont détaillés dans la loi du 17.6.2013 relative à la motivation, à l’information et aux voies de recours en matière de marchés publics et de certains.</P>
               <P>Marchés de travaux, de fournitures et de services.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Conseil d'État</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Rue de la Science 33</ADDRESS>
               <TOWN>Bruxelles</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>Info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="NL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>VIVAQUA</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>0202.962.701_22853</NATIONALID>
               <ADDRESS>Keizerinlaan 17-19</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 2/5188230</PHONE>
               <E_MAIL>sd@vivaqua.be</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="BE100"/>
               <URL_GENERAL>http://www.vivaqua.be</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301343</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://enot.publicprocurement.be/enot-war/preViewNotice.do?noticeId=301343</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://eten.publicprocurement.be/etendering/viewWorkspacesBasedOnExtUrl.do?wsName=Vivaqua-CSC+2077+bis-F05</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ruiming en gedeeltelijke hoofdcollector in de Vilvoordselaan</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>Vivaqua-CSC 2077 bis-F05_0</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45232424"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Opdracht voor aanneming van werken betreffende de ruiming en de gedeeltelijke herstelling van de hoofdcollector in de Vilvoordselaan (Brussel-Stad). Maken ook deel uit van de aanneming: allerlei inrichtingswerken en de ontwikkeling en levering van een machine voor ruiming van de hoofdcollector vooraf.</P>
               <P>De kandidaten mogen geen offerte bij hun aanvraag tot deelneming voegen. Enkel de geselecteerde kandidaten worden later verzocht een offerte in te dienen op basis van de opdrachtdocumenten.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="BE1"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Zie opdrachtdocumenten.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">140</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Verzekering 'Alle bouwplaatsrisico's'.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>De kandidaat moet aan de hand van de volgende vereisten aantonen dat hij over de technische capaciteit beschikt om de opdracht uit te voeren:</P>
               <P>a) minstens 3 referenties van opdrachten betreffende het ontwerp en de ontwikkeling van een elektromechanisch systeem of een elektromechanische ‘machine’ voor een industriële toepassing uitgevoerd tijdens de laatste 5 jaar vóór de bekendmaking van deze opdracht; de kandidaat moet hiervoor deel IV.C-1a van het UEA invullen en nauwkeurig elk van de aangehaalde referenties beschrijven, waarvoor hij eveneens een getuigschrift van goede uitvoering van de klant bijvoegt.</P>
               <P>b) minstens 3 referenties van opdrachten betreffende de renovatie van collectoren waarin kan worden afgedaald uitgevoerd tijdens de laatste 5 jaar vóór de bekendmaking van deze opdracht; de kandidaat moet hiervoor deel IV.C-1a van het UEA invullen en nauwkeurig elk van de aangehaalde referenties beschrijven, waarvoor hij eveneens een getuigschrift van goede uitvoering van de klant bijvoegt.</P>
               <P>Gesteld dat de kandidaat een beroep doet op de capaciteiten van derden om aan te tonen dat hij de opdracht kan uitvoeren, vult de kandidaat deel II.C van het UEA in en vermeldt hij eveneens voor welk deel van de opdracht hij op deze capaciteit een beroep doet én de identiteit van deze derde(n). Bij zijn aanvraag tot deelneming moet hij absoluut een UEA voegen dat door de derde(n) in kwestie is ingevuld wat de uitsluitingsgronden en selectiecriteria in kwestie betreft. </P>
               <P>VIVAQUA zal het bestaan van eventuele uitsluitingsgronden voor deze derde(n) in kwestie onderzoeken en nagaan of deze al dan niet aan de opgelegde selectiecriteria voldoet/voldoen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>De kandidaat moet erkend zijn in (sub)categorie E1- klasse 8 of het bewijs leveren dat hij voldoet aan de voorwaarden die op dit gebied worden bepaald door de wet van 20 maart 1991 houdende regeling van de erkenning.</P>
               <P>Van aannemers (een bewijsdossier verschaffen conform de voorschriften van artikel 3 §1e, 2<FT TYPE="SUP">o</FT> van de wet van 20 maart 1991 houdende regeling van de erkenning van aannemers van werken of, voor aannemers uit een andere lidstaat van de</P>
               <P>Europese Unie, een getuigschrift afgeleverd door de hiervoor bevoegde instelling of het bewijs van inschrijving op een lijst van aannemers die erkend zijn in die andere lidstaat, samen met elk document dat aantoont dat het getuigschrift of de inschrijving gelijkwaardig is met het hierboven vereiste getuigschrift).</P>
               <P>Hij moet het internetadres invullen waarop VIVAQUA het (de) desbetreffende getuigschrift(en) kan raadplegen of voegt hiervan een kopie bij. Een niet-erkende kandidaat moet het UEA invullen conform de weerhouden uitsluitingsgronden en/of criteria en zal mogelijk door de voor erkenningen bevoegde federale overheidsdienst worden gecontacteerd om de bewijsstukken te verschaffen.</P>
               <P>Hetzelfde geldt voor alle onderaannemers waarop de kandidaat een beroep doet en dit voor een bedrag van het deel van de opdracht dat door de onderaannemer wordt uitgevoerd.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zie bestek.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Koninklijk.</P>
               <P>Besluit van 14 januari 2013 tot bepaling van de algemene uitvoeringsregels van de overheidsopdrachten en van de concessies.</P>
               <P>Voor openbare werken.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-03</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>14:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
               <LANGUAGE VALUE="NL"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. De kandidaten moeten het UEA (Uniform Europees Aanbestedingsdocument) invullen en verschaffen bij de indiening van hun aanvraag tot deelneming (zie artikel 73 van de wet van 17 juni 2016 betreffende de overheidsopdrachten en artikels 46 tot 48 van het Koninklijk Besluit van 18 juni 2017 betreffende de plaatsing van overheidsopdrachten in de speciale sectoren).</P>
               <P>Het UEA is beschikbaar op het adres: https://ec.europa.eu/tools/espd.</P>
               <P>Door het UEA in te dienen, verklaart de kandidaat op erewoord.</P>
               <P>• dat hij zich niet bevindt in één van de uitsluitingsgevallen, bedoeld in de reglementering over de overheidsopdrachten,</P>
               <P>Onverminderd de mogelijkheid om corrigerende maatregelen te doen gelden, en</P>
               <P>• dat hij aan de selectiecriteria uit de rubrieken III.1.1 tot III.1.3 hierna, voldoet.</P>
               <P>Wat de selectiecriteria betreft, worden de kandidaten verzocht de secties A tot D van deel IV van het UEA in te vullen met de precieze inlichtingen over de criteria in kwestie. Eventueel, indien sommige kandidaten dit verkiezen, zal worden aanvaard dat bepaalde inlichtingen te vinden zijn in een specifiek document, dat bij het UEA wordt gevoegd.</P>
               <P>De kandidaten moeten eveneens de andere documenten uit de selectiecriteria verschaffen, met name:</P>
               <P>• de getuigschriften van goede uitvoering voor de referenties.</P>
               <P>• de schriftelijke verbintenis van de derde(n) om de hoofdelijke aansprakelijkheid bepaald in artikel 150 van de wet van 17 juni 2016 betreffende overheidsopdrachten, te aanvaarden.</P>
               <P>VIVAQUA behoudt zich het recht voor om te allen tijde de bewijsstukken op te vragen, overeenkomstig de voorwaarden bepaald in § 3 et 4 van voornoemd artikel 73.</P>
               <P>De aanvraag tot deelneming en het UEA moeten bij het opladen op het elektronisch platform geldig worden ondertekend door het indieningsrapport te ondertekenen dat aan de aanvraag tot deelneming is gelinkt.</P>
               <P>2. De opdrachtdocumenten die bij deze aankondiging zijn gevoegd, zijn in dit stadium louter informatief. De kandidaten mogen geen offerte bij hun kandidaatsdossier voegen. Enkel de geselecteerde kandidaten worden later verzocht een offerte in te dienen op basis van de opdrachtdocumenten.</P>
               <P>3. De aanvraag tot deelneming mag enkel elektronisch worden ingediend via het platform e-Tendering. Alle bijkomende informatie aangaande de elektronische overheidsopdrachten en hoe je hieraan in België kan deelnemen, is beschikbaar op de website van e-Procurement en meer bepaald de checklists voor ondernemingen (http://www.publicprocurement.be/nl/Ondernemingen/hand-leidingen-checklists).</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>Info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>De verschillende termijnen en verhaalinstanties zijn uitvoerig beschreven in de wet van 17 juni 2013 betreffende de motivering, de informatie en de rechtsmiddelen inzake overheidsopdrachten en bepaalde opdrachten voor werken, leveringen en diensten.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Raad van State</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Wetenschapsstraat 33</ADDRESS>
               <TOWN>Brussel</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1040</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BE"/>
               <PHONE>+32 22349611</PHONE>
               <E_MAIL>Info@raadvst-consetat.be</E_MAIL>
               <URL>www.raadvst-consetat.be</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
