<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="096974-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-099767-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180417</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-096974</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096974-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>EL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="GR"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.deyafarsalon.gr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.deyafarsalon.gr</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="90481000">Operation of a sewage plant</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="EL612">Λάρισα</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="EL612">Λάρισα</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">720000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180302</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180417 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гъpция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Експлоатация на пречиствателна станция</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Řecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Provoz čistírny splašků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Grækenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift af et spildevandsrensningsanlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Griechenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Betrieb einer Kläranlage</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Ελλάδα</TI_CY>
            <TI_TOWN>Φάρσαλα</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Λειτουργία σταθμού επεξεργασίας λυμάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Greece</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operation of a sewage plant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Explotación de una planta de tratamiento de aguas residuales</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Kreeka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reoveepuhasti ekspluatatsioon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Kreikka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jätevedenpuhdistamon käyttö</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Grèce</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploitation d'une station de traitement des eaux d'égout</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghréig, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Operation of a sewage plant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Grčka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge upravljanja uređajem za otpadne vode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Görögország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Víztisztító mű üzemeltetése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gestione di un depuratore</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Graikija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Nuotekų įrenginių eksploatavimas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Grieķija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Notekūdeņu attīrīšanas iekārtu ekspluatācija</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Il-Greċja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>L-operat ta' l-impjant tad-drenaġġ</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Griekenland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploitatie van een afvalwaterzuiveringsinstallatie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Grecja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Eksploatacja zakładów oczyszczania ścieków</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Grécia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploração de uma estação de tratamento de águas residuais</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Grecia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Exploatare a unei staţii de tratare a apelor reziduale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Grécko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Prevádzka čistiarní odpadových vôd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Grčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obratovanje komunalne čistilne naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Grekland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Farsala</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Drift av reningsverk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="EL">Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης Αποχέτευσης Φαρσάλων</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Dimotiki Epicheirisi Ydreysis Apocheteysis Farsalon</OFFICIALNAME>
            <ADDRESS>Achilleos 8</ADDRESS>
            <TOWN>Farsala</TOWN>
            <POSTAL_CODE>403 00</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="GR"/>
            <CONTACT_POINT>Pantelis Papakostas</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+30 2491025104</PHONE>
            <E_MAIL>deyafars@gmail.com</E_MAIL>
            <FAX>+30 2491025784</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="EL612"/>
            <URL_GENERAL>www.deyafarsalon.gr</URL_GENERAL>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="EL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης Αποχέτευσης Φαρσάλων</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Αχιλλέως 8</ADDRESS>
               <TOWN>Φάρσαλα</TOWN>
               <POSTAL_CODE>403 00</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <CONTACT_POINT>Παντελής Παπακώστας</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+30 2491025104</PHONE>
               <E_MAIL>deyafars@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+30 2491025784</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="EL612"/>
               <URL_GENERAL>www.deyafarsalon.gr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.deyafarsalon.gr</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="WATER"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Λειτουργία και συντήρηση Μονάδας Επεξεργασίας Λυμάτων, Δήμου Φαρσάλων. </P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="90481000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Η συνεχής λειτουργία και συντήρηση της Μονάδας Επεξεργασίας Λυμάτων, του Δήμου Φαρσάλων.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">720000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="90481000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="EL612"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Ο χώρος εγκατάστασης της μονάδας στην Τ.Κ. Φαρσάλων.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Η παροχή υπηρεσιών για 48 μήνες, με δικαίωμα παράτασης της σύμβασης για άλλους δώδεκα (12) μήνες από την υπογραφή της σύμβασης της λειτουργίας και συντήρησης της μονάδας επεξεργασίας λυμάτων, του Δήμου Φαρσάλων. Η συνεχής λειτουργία και συντήρηση της Μ.Ε.Λ. Φαρσάλων [επί 24ώρου βάσεως, επτά (7) ημέρες την εβδομάδα], με τον πλέον αποδοτικό τρόπο και σε υψηλό επίπεδο ασφαλείας, για το προσωπικό και της μονάδας. Οι αποδόσεις της επεξεργασίας και η ποιότητα της εκροής θα πρέπει να συμμορφώνονται με τα απαιτούμενα όρια, που ορίζονται από την μελέτη. Η συντήρηση της Μ.Ε.Λ. Φαρσάλων με καθημερινή παρουσία, επιτόπου του έργου, κλιμακίου συντήρησης του αναδόχου επανδρωμένου με εκπαιδευμένο και έμπειρο επιστημονικό και τεχνικό προσωπικό, το οποίο θα έχει την ευθύνη εκτέλεσης εργασιών προγραμματισμένης, προληπτικής και έκτακτης συντήρησης και επισκευών των εγκαταστάσεων, του ηλεκτρομηχανολογικού εξοπλισμού και παρακολούθησης της εύρυθμης λειτουργίας του ως άνω εξοπλισμού, σύμφωνα με τους όρους και προϋποθέσεις που καθορίζονται στη μελέτη.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">720000.00</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Υφίσταται δικαίωμα παράτασης για άλλους δώδεκα (12) μήνες.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Οι οικονομικοί φορείς που συμμετέχουν στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, απαιτείται να ασκούν επαγγελματική δραστηριότητα συναφή με το αντικείμενο των προς παροχή υπηρεσιών, ήτοι λειτουργία εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων, και επομένως να διαθέτουν πιστοποιητικό εγγραφής σε επαγγελματικό ή εμπορικό μητρώο, σχετικό με την άσκηση της δραστηριότητας που απαιτείται για την εκτέλεση του φυσικού αντικειμένου της παρούσας.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην οικονομική και χρηματοοικονομική επάρκεια, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται:</P>
               <P>α) δήλωση περί του συνολικού ύψους του κύκλου εργασιών, κατά τις τρεις (3) προηγούμενες, οικονομικές χρήσεις ετών 2014 - 2016.</P>
               <P>Σε περίπτωση που ο διαγωνιζόμενος δραστηριοποιείται για χρονικό διάστημα μικρότερο των τριών (3) διαχειριστικών χρήσεων, τότε η παραπάνω υπεύθυνη δήλωση θα αφορά για όσες διαχειριστικές χρήσεις δραστηριοποιείται ο υποψήφιος ανάδοχος.</P>
               <P>Ο διαγωνιζόμενος θα πρέπει επί ποινή αποκλεισμού, να έχει μέσο όρο κύκλο εργασιών κατά τις τελευταίες ως άνω τρεις (3) διαχειριστικές χρήσεις, μεγαλύτερο από ή ίσο με ποσοστό 100 % επί του προϋπολογισμού της δημοπρατούμενης σύμβασης (χωρίς Φ.Π.Α.)·</P>
               <P>β) δήλωση περί του συνολικού ύψους του κύκλου εργασιών, που αφορά ειδικότερα, στο αντικείμενο της λειτουργίας εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων κατά τις τρεις (3) προηγούμενες, οικονομικές χρήσεις ετών 2014 - 2016.</P>
               <P>Σε περίπτωση που ο διαγωνιζόμενος δραστηριοποιείται για χρονικό διάστημα μικρότερο των τριών (3) διαχειριστικών χρήσεων, τότε η παραπάνω υπεύθυνη δήλωση θα αφορά για όσες διαχειριστικές χρήσεις δραστηριοποιείται ο υποψήφιος ανάδοχος.</P>
               <P>Ο διαγωνιζόμενος θα πρέπει επί ποινή αποκλεισμού, να έχει μέσο όρο κύκλο εργασιών ειδικότερα στο αντικείμενο, κατά τις τελευταίες ως άνω τρεις (3) διαχειριστικές χρήσεις, μεγαλύτερο από ή ίσο με ποσοστό 20 % επί του προϋπολογισμού της δημοπρατούμενης σύμβασης (χωρίς Φ.Π.Α.).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Όσον αφορά στην τεχνική και επαγγελματική ικανότητα, για την παρούσα διαδικασία σύναψης σύμβασης, οι οικονομικοί φορείς απαιτείται:</P>
               <P>α) κατά τη διάρκεια των τελευταίων δέκα (10) ετών, ήτοι τη χρονική περίοδο 2008 - 2017, να έχει αναλάβει (εκτελέσει) τη λειτουργία και συντήρηση τουλάχιστον τριών (3) εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων του ευρύτερου δημοσίου τομέα (Δήμοι, Δ.Ε.Υ.Α., κ.λπ.), εκάστη για τουλάχιστον δώδεκα (12) μήνες συνεχόμενης λειτουργίας, δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Κ.. Η απαίτηση όσον αφορά στη χρονική διάρκεια της λειτουργίας και συντήρησης των εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων, θα πρέπει να τηρείται μη συμπεριλαμβανομένης τυχόν δοκιμαστικής λειτουργίας αυτών κατά την εκτέλεση σύμβασης κατασκευής έργου·</P>
               <P>β) κατά τη διάρκεια των τελευταίων δέκα (10) ετών, ήτοι τη χρονική περίοδο 2008 - 2017, να έχει αναλάβει (εκτελέσει) τη λειτουργία και συντήρηση εγκατάστασης επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων του ευρύτερου δημοσίου τομέα (Δήμοι, Δ.Ε.Υ.Α., κ.λπ.), δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Κ., για τουλάχιστον 48 μήνες συνεχόμενης λειτουργίας ή μη, όση δηλαδή και η διάρκεια εκτέλεσης της παρούσας διακήρυξης. Στην περίοδο των 48 μηνών δεν περιλαμβάνεται τυχόν δοκιμαστική λειτουργία, κατά την εκτέλεση σύμβασης κατασκευής έργου·</P>
               <P>γ) ο διαγωνιζόμενος να διαθέτει ή να συνεργάζεται, με βιομηχανία επισκευής - κατασκευής σωληνώσεων, συσκευών και μηχανημάτων, για έργα επεξεργασίας λυμάτων και αποβλήτων. Η ικανότητα αυτή του διαγωνιζόμενου θα πρέπει να επαληθεύεται από τους κωδικούς αριθμούς δραστηριότητας (Κ.Α.Δ.), που τηρούνται από το επιμελητήριο στο οποίο ανήκει αυτός ή η συνεργαζόμενη εταιρεία και την αντίστοιχη άδεια λειτουργίας·</P>
               <P>δ) να διαθέτει το απαραίτητο προσωπικό για τη λειτουργία του έργου και να μπορεί να διαθέσει τουλάχιστον το παρακάτω στελεχιακό δυναμικό, που θα είναι υπεύθυνο για την επίβλεψη της λειτουργίας και συντήρησης και θα διαθέτει την κατάλληλη εμπειρία σε λειτουργία και συντήρηση μονάδων επεξεργασίας λυμάτων, η οποία θα αποδεικνύεται από κατάλληλες βεβαιώσεις των αρμόδιων φορέων και ειδικότερα:</P>
               <P>— Χημικό Μηχανικό με τουλάχιστον πενταετή εμπειρία σε λειτουργία και συντήρηση εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων, δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Π.,</P>
               <P>— Μηχανολόγο Μηχανικό Π.Ε. ή Τ.Ε., με τουλάχιστον τριετή εμπειρία σε λειτουργία και συντήρηση εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων, δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Π.,</P>
               <P>— Ηλεκτρολόγο Μηχανικό ή Ηλεκτρολόγο Τ.Ε., με τουλάχιστον πενταετή εμπειρία σε λειτουργία και συντήρηση εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων, δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Π. ή Τεχνικού αυτοματισμών με εξειδίκευση στην υλοποίηση έργων αυτοματοποίησης (δίκτυα, PLC, SCADA) σε εγκαταστάσεις επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων, δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Π. με αντίστοιχη πενταετή εμπειρία,</P>
               <P>— Ηλεκτροτεχνίτη με τουλάχιστον διετή εμπειρία σε λειτουργία και συντήρηση εγκαταστάσεων επεξεργασίας λυμάτων και βοθρολυμάτων, δυναμικότητας τουλάχιστον 15.000 Ι.Π.·</P>
               <P>ε) άδεια για τη διαχείριση (συλλογή - μεταφορά) μη επικινδύνων αποβλήτων, όπως αυτά ορίζονται στην Κ.Υ.Α. Η.Π. 50910/2727 (ΦΕΚ 1909Β/22-12-03), η οποία να έχει εκδοθεί από την αποκεντρωμένη διοίκηση Θεσσαλίας - Στερεάς Ελλάδας.</P>
               <P>Σε περίπτωση Κ/Ξ, η ανωτέρω εμπειρία θα πρέπει να υπάρχει από τουλάχιστον ένα (1) μέλος της Κ/Ξ, το οποίο θα είναι και το κύριο μέλος της (ως κύριο μέλος ορίζεται το μέλος με ποσοστό συμμετοχής πάνω από 50 %).</P>
               <P>Σε περίπτωση που η αναμενόμενη για την τεκμηρίωση της εμπειρίας σύμβαση, έχει εκτελεστεί σε Κ/Ξ με άλλα νομικά πρόσωπα, τότε ο διαγωνιζόμενος πρέπει να συμμετέχει σε αυτή τουλάχιστον 50 %.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <RULES_CRITERIA>
               <P>Κριτήριο ανάθεσης της σύμβασης είναι η πλέον συμφέρουσα από οικονομικής άποψης προσφορά, βάσει της βέλτιστης σχέσης ποιότητας - τιμής.</P>
            </RULES_CRITERIA>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Για την έγκυρη συμμετοχή στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, κατατίθεται από τους συμμετέχοντες οικονομικούς φορείς (προσφέροντες), εγγυητική επιστολή συμμετοχής 2 % του συνολικού προϋπολογισμού, συμπεριλαμβανομένου του δικαιώματος παράτασης χωρίς ΦΠΑ και ανέρχεται στο ποσό των δεκατεσσάρων χιλιάδων τετρακοσίων ευρώ (€14.400,00).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Το 100 % της συμβατικής αξίας μετά την μηνιαία τμηματική παραλαβή των υπηρεσιών λειτουργίας και συντήρησης της Μ.Ε.Λ. Φαρσάλων, κατόπιν έγκρισης του αρμοδίου οργάνου.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>1) Δικαίωμα συμμετοχής στη διαδικασία σύναψης της παρούσας σύμβασης, έχουν φυσικά ή νομικά πρόσωπα και σε περίπτωση ενώσεων οικονομικών φορέων, τα μέλη αυτών, που είναι εγκατεστημένα σε:</P>
               <P>α) κράτος - μέλος της Ένωσης·</P>
               <P>β) κράτος - μέλος του Ευρωπαϊκού Οικονομικού Χώρου (Ε.Ο.Χ.)·</P>
               <P>γ) τρίτες χώρες που έχουν υπογράψει και κυρώσει τη ΣΔΣ και</P>
               <P>δ) σε τρίτες χώρες που δεν εμπίπτουν στην περίπτωση γ) της παρούσας παραγράφου και έχουν συνάψει διμερείς ή πολυμερείς συμφωνίες με την Ένωση σε θέματα διαδικασιών ανάθεσης δημοσίων συμβάσεων·</P>
               <P>2) Οι ενώσεις οικονομικών φορέων, συμπεριλαμβανομένων των προσωρινών συμπράξεων, δεν απαιτείται να περιβληθούν συγκεκριμένης νομικής μορφής για την υποβολή προσφοράς·</P>
               <P>3) Στις περιπτώσεις υποβολής προσφοράς από ένωση οικονομικών φορέων, όλα τα μέλη της ευθύνονται έναντι της αναθέτουσας αρχής αλληλέγγυα και εις ολόκληρων.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Κατά την εκτέλεση της σύμβασης, ο ανάδοχος τηρεί τις υποχρεώσεις στους τομείς του περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, που έχουν θεσπιστεί με το δίκαιο της Ένωσης, το εθνικό δίκαιο, συλλογικές συμβάσεις ή διεθνείς διατάξεις περιβαλλοντικού, κοινωνικοασφαλιστικού και εργατικού δικαίου, οι οποίες απαριθμούνται στο Παράρτημα ΧIV του Προσαρτήματος Β του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Η τήρηση των εν λόγω υποχρεώσεων από τον ανάδοχο και τους υπεργολάβους του ελέγχεται και βεβαιώνεται, από τα όργανα που επιβλέπουν την εκτέλεση της σύμβασης και τις αρμόδιες δημόσιες αρχές και υπηρεσίες, που ενεργούν εντός των ορίων της ευθύνης και της αρμοδιότητάς τους.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-17</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="EL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">9</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-24</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Αχιλλέως 8 Φάρσαλα, Τ.Κ. 403 00.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Δημοτική Επιχείρηση Ύδρευσης Αποχέτευσης Φαρσάλων</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Αχιλλέως 8</ADDRESS>
               <TOWN>Φάρσαλα</TOWN>
               <POSTAL_CODE>403 00</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="GR"/>
               <PHONE>+30 2491025104</PHONE>
               <E_MAIL>deyafars@gmail.com</E_MAIL>
               <FAX>+30 2491025784</FAX>
               <URL>www.deyafarsalon.gr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και έχει ή είχε υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημία από εκτελεστή πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής κατά παράβαση της νομοθεσίας της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή της εσωτερικής νομοθεσίας, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της Α.Ε.Π.Π., κατά της σχετικής πράξης ή παράλειψης της αναθέτουσας αρχής, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του. Σε περίπτωση προσφυγής κατά πράξης της αναθέτουσας αρχής, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι:</P>
               <P>α) δέκα (10) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης στον ενδιαφερόμενο οικονομικό φορέα, αν η πράξη κοινοποιήθηκε με ηλεκτρονικά μέσα ή τηλεομοιοτυπία ή</P>
               <P>β) δεκαπέντε (15) ημέρες από την κοινοποίηση της προσβαλλόμενης πράξης σε αυτόν, αν χρησιμοποιήθηκαν άλλα μέσα επικοινωνίας, άλλως</P>
               <P>γ) δέκα (10) ημέρες από την πλήρη, πραγματική ή τεκμαιρόμενη, γνώση της πράξης, που βλάπτει τα συμφέροντα του ενδιαφερόμενου οικονομικού φορέα.</P>
               <P>Ειδικά για την άσκηση προσφυγής κατά προκήρυξης, η πλήρης γνώση αυτής τεκμαίρεται μετά την πάροδο δεκαπέντε (15) ημερών από τη δημοσίευση στο Κ.Η.Μ.ΔΗ.Σ..</P>
               <P>Σε περίπτωση παράλειψης, η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής είναι δεκαπέντε (15) ημέρες από την επομένη της συντέλεσης της προσβαλλόμενης παράλειψης.</P>
               <P>Η προδικαστική προσφυγή κατατίθεται ηλεκτρονικά, μέσω της λειτουργικότητας «Επικοινωνία» του Ε.ΣΗ.ΔΗ.Σ. στον ηλεκτρονικό τόπο του διαγωνισμού, επιλέγοντας κατά περίπτωση την ένδειξη «Προδικαστική Προσφυγή» και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή ηλεκτρονικού αρχείου Portable Document Format (pdf), το οποίο φέρει εγκεκριμένη προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή ή προηγμένη ηλεκτρονική υπογραφή, με χρήση εγκεκριμένων πιστοποιητικών.</P>
               <P>Για το παραδεκτό της άσκησης της προδικαστικής προσφυγής, κατατίθεται παράβολο από τον προσφεύγοντα υπέρ του Δημοσίου, κατά τα ειδικά οριζόμενα στο άρθρο 363 του ν. 4412/2016 στο άρθρο 19 παρ. 1.1 και στο άρθρο 7 της με αριθμ. 56902/215 Υ.Α..</P>
               <P>Το παράβολο επιστρέφεται στον προσφεύγοντα, σε περίπτωση ολικής ή μερικής αποδοχής της προσφυγής του ή σε περίπτωση που πριν την έκδοση της απόφασης της Α.Ε.Π.Π. επί της προσφυγής, η αναθέτουσα αρχή ανακαλεί την προσβαλλόμενη πράξη ή προβαίνει στην οφειλόμενη ενέργεια.</P>
               <P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και η άσκησή της, κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης επί ποινή ακυρότητας, κατά τα οριζόμενα στο άρθρο 364 του ν. 4412/2016. Κατά τα λοιπά, η άσκηση της προδικαστικής προσφυγής δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ζητηθούν προσωρινά μέτρα προστασίας κατά το άρθρο 366 του ν.4412/2016.</P>
               <P>Οι αναθέτουσες αρχές μέσω της λειτουργίας της «Επικοινωνίας» του Ε.Σ.Η.ΔΗ.Σ.:</P>
               <P>— κοινοποιούν την προσφυγή σε κάθε ενδιαφερόμενο τρίτο, σύμφωνα με τα προβλεπόμενα στην περ. α του πρώτου εδαφίου της παρ.1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016,</P>
               <P>— διαβιβάζουν στην Αρχή Εξέτασης Προδικαστικών Προσφυγών (Α.Ε.Π.Π.), τα προβλεπόμενα στην περ. β του πρώτου εδαφίου της παρ. 1 του αρ. 365 του ν. 4412/2016.</P>
               <P>Η Α.Ε.Π.Π. αποφαίνεται αιτιολογημένα, επί της βασιμότητας των προβαλλόμενων πραγματικών και νομικών ισχυρισμών της προσφυγής και των ισχυρισμών της αναθέτουσας αρχής και σε περίπτωση παρέμβασης, των ισχυρισμών του παρεμβαίνοντος και δέχεται (εν όλω ή εν μέρει) ή απορρίπτει την προσφυγή με απόφασή της, η οποία εκδίδεται μέσα σε αποκλειστική προθεσμία 20 ημερών από την ημέρα εξέτασης της προσφυγής.</P>
               <P>Οι χρήστες - οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής από την Α.Ε.Π.Π..</P>
               <P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής αποτελεί προϋπόθεση, για την άσκηση των ένδικων βοηθημάτων της αίτησης αναστολής και της αίτησης ακύρωσης του άρθρου 372 του ν. 4412/2016, κατά των εκτελεστών πράξεων ή παραλείψεων των αναθετουσών αρχών.</P>
               <P>Η αίτηση αναστολής κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από την έκδοση της απόφασης επί της προδικαστικής προσφυγής. Για την άσκηση της αιτήσεως.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-02</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
