<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="096977-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-098744-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180329</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-096977</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:096977-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="66516100">Motor vehicle liability insurance services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR10">Ile-de-France</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR10">Ile-de-France</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180329 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="4">Negotiated procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01G05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Застраховка "Гражданска отговорност" на сухопътни превозни средства</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem motorového vozidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ansvarsforsikring for motorkøretøjer</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kraftfahrzeughaftpflichtversicherungen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ασφάλεια αστικής ευθύνης μηχανοκίνητων οχημάτων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicle liability insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de seguros de responsabilidad civil de automóviles</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mootorsõiduki liiklusvastutuskindlustusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Moottoriajoneuvojen vastuuvakuutukset</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'assurance responsabilité civile automobile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motor vehicle liability insurance services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge osiguranja od odgovornosti za upotrebu motornih vozila</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gépjármű-felelősségbiztosítási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di assicurazione di responsabilità civile autoveicoli</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Motorinių transporto priemonių civilinės atsakomybės draudimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mehānisko transportlīdzekļu īpašnieku civiltiesiskās atbildības apdrošināšanas pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-assigurazzjoni ta' responsabbiltà tal-karozzi bil-magni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Aansprakelijkheidsverzekeringen voor motorvoertuigen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi ubezpieczenia pojazdów mechanicznych od odpowiedzialności cywilnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de seguros de responsabilidade civil para automóveis</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de asigurare de răspundere civilă auto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Poistenie zodpovednosti za škodu spôsobenú prevádzkou motorového vozidla</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve odgovornostnega zavarovanja motornih vozil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ansvarsförsäkringar för motorfordon</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">RATP</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>RATP</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>77566343801906</NATIONALID>
               <ADDRESS>Lac B916 — 54 quai de la Râpée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Sami Dhidah</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 158789521</PHONE>
               <E_MAIL>sami.dhidah@ratp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR10"/>
               <URL_GENERAL>http://www.ratp.fr</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <URL_PARTICIPATION>https://ratp.bravosolution.com/web/login.html</URL_PARTICIPATION>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CE_ACTIVITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Assurance responsabilité civile générale et automobile de la RATP</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>DHA_2018VAL12662</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="66516100"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Le présent avis vise à établir un accord-cadre à commandes, sans montant minimum ni maximum, relatif à la mise en place d'une prestation d'assurance concernant le risque de responsabilité civile générale et automobile de la RATP EPIC.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="66516100"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR10"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>L'étendue de la prestation, objet du présent avis, se décline comme suit:</P>
                  <P>Mise en place d'un accord-cadre d'assurance relatif au risque de responsabilité civile générale et automobile de la RATP EPIC au titre de toutes ses activités (transport de voyageurs, activités de maintenance, ingénierie…) et notamment dans le domaine ferroviaire y compris ses activités annexes et connexes ainsi que pour sa flotte automobile conformément à l'article L. 211-1 du code des assurances français.</P>
                  <P>La couverture retenue sera l'une des 3 couvertures suivantes (voir point A de la section VI.3 du présent avis).</P>
                  <P>Couverture A: — Couverture illimitée en corporel pour la flotte automobile avec une franchise de 600 000 EUR par sinistre avec un «excess aggregate» d'un montant de 1 000 000 EUR.</P>
                  <P>Couverture B: — Couverture illimitée en corporel pour la flotte automobile avec une franchise de 800 000 EUR par sinistre avec un «excess aggregate» d'un montant de 2 000 000 EUR.</P>
                  <P>Couverture C: — Couverture illimitée en corporel pour la flotte automobile avec une franchise de 1 000 000 EUR par sinistre avec un «excess aggregate» d'un montant de 2 000 000 EUR.</P>
                  <P>Dispositions communes aux 3 couvertures pré-citées:</P>
                  <P>— couverture limitée à 100 000 000 EUR par sinistre pour tous les autres dommages corporels, les dommages matériels et immatériels liés à toutes les activités avec une franchise par sinistre de 5 000 000 EUR par sinistre,</P>
                  <P>— application de la franchise responsabilité civile automobile aux tramways pour les dommages corporels,</P>
                  <P>— renonciation à recours.</P>
                  <P>Informations complémentaires valables pour chacune des 3 couvertures pré-citées:</P>
                  <P>— applicabilité des garanties dans le temps à compter du fait dommageable,</P>
                  <P>— l'assuré devra bénéficier d'une délégation de gestion des sinistres dans la limite des franchises fixées et retenues, cette délégation donnera lieu à l'élaboration d'un protocole de gestion des sinistres entre le ou les assureur(s) et l'assuré,</P>
                  <P>— application du protocole GEMA en cas de proposition de gestion en droit commun,</P>
                  <P>— application d'un protocole EDI en cas de gestion en convention inter-compagnies d'assurance,</P>
                  <P>— fin 2015, le parc RATP EPIC était composé de 4 573 autobus, 1 482 véhicules auxiliaires de services, 706 rames de métro, 357 rames de RER, 229 rames de tramways. Le trafic journalier a été d'environ 3 440 000 voyages pour les autobus dont 870 000 voyages pour le tramway, de 5 140 000 voyages pour le métro et de 1 670 000 voyages pour le RER. Les kilomètres voiture enregistrés étaient de 195 100 000 pour les autobus dont 20 500 000 pour le tramway, de 262 000 000 pour le métro, 112 800 000 pour le RER,</P>
                  <P>— données complémentaires: les candidats qui le souhaitent, recevront des données complémentaires leur permettant, au stade des candidatures, de pouvoir constituer leur groupement. La transmission de ces données sera soumise à la signature préalable d'un engagement de confidentialité à demander exclusivement par courriel à l'adresse suivante: sami.dhidah@ratp.fr L' engagement de confidentialité signé sera scanné et retourné exclusivement par courriel à la même adresse. Faute de transmission de l'engagement de confidentialité signé, les candidats n'auront pas accès à ces données complémentaires qui porteront sur — l'ensemble des sinistres supérieurs à 150 000 EUR sur le réseau de surface (bus, véhicule de service,tramway) et réseau ferré (RER, métro) — le wording des polices d'assurance actuelles desquelles seront retranchées les informations confidentielles — le texte du protocole actuel de gestion des sinistres — le protocole GEMA appliqué à la RATP — la présentation de l'unité assurances du département juridique de la RATP — les statistiques annuelles de la RATP (chiffre d'affaires, nombre de voyageurs…).</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Des avenants et accords-cadres complémentaires pourront être conclus sans mise en concurrence conformément aux règles et principes juridiques en vigueur. La RATP se réserve la possibilité de confier au titulaire de l’accord-cadre des accords-cadres ayant pour objet la réalisation de prestations similaires qui lui sont confiées au titre du présent contrat, par application de l’article 30-I-7<FT TYPE="SUP">o</FT> du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-360 relatif aux marchés publics.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Classification Technique de l'achat (CTA): C32 — Assurances.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l'imprimé DC1 (lettre de candidature et habilitation du mandataire par ses co-traitants) et DC2 (déclaration du candidat individuel ou du membre du groupement) (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France). Ces éléments pourront être fournis sur papier libre ou sur les imprimés disponibles sur le site du ministère des finances à l’adresse suivante : https://www.economie.gouv.fr/daj/formulaires-declaration-du-candidat</P>
               <P>Dans le cas d'une réponse du candidat en groupement d'entreprises, chaque co-traitant devra fournir un formulaire DC2 (ou éléments équivalents); le formulaire DC1 sera commun à tous les co-traitants. Ces documents, certificats ou attestations sont produits en langue française.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans le formulaire DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France). La dernière notation financière de la/les compagnies d'assurance(s) et/ou de réassurance, du/des porteur(s) de risques final connu en cas d'opération de fronting, établie par une agence internationale (Moody's, Standard &amp;Poor's, Fitch ou équivalent) devra être au moins égale à A+ minimum (ou équivalent). Les candidats qui ne sont pas en mesure de présenter les références demandées peuvent justifier de leur capacité financière par tout autre moyen. Les candidats fourniront en outre : les bilans ou extraits de bilans des 2 dernières années, les déclarations appropriées de banques ou le cas échéant, la preuve d’une assurance des risques professionnels pertinents. Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d’autres entreprises notamment en cas de sous-traitance ou de recours aux capacités de la maison mère, il devra justifier de ces capacités et du fait qu’il en disposera bien pendant toute l’exécution du marché par la production soit d’un contrat soit d’un engagement écrit.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Conformément à l’article 51 de l’Ordonnance 2015-899 du 23.7.2015, les capacités techniques et professionnelles demandées doivent être nécessaires à l’exécution du marché public décrit aux articles II.1.4 et II.2.4. Ces conditions de participation sont liées et proportionnées à l’objet du marché public ou à ses conditions d’exécution. Les entreprises candidates devront fournir les éléments contenus dans l’imprimé DC2 (ou éléments équivalents pour les candidats non établis en France) ainsi que les documents ci-dessous:</P>
               <P>— les coordonnées de l'interlocuteur commercial en charge du dossier,</P>
               <P>— une liste des principaux services fournis au cours des 3 dernières années relatifs à la couverture du risque de responsabilité civile comparable à la RATP en terme de type de sinistre et de limite de garantie en précisant la structure des montages, indiquant le montant, la date et le destinataire public ou privé. Ces références permettront à la RATP d'apprécier la capacité du candidat à assurer les risques de la RATP. Les livraisons et les prestations de services sont prouvées par des attestations du destinataire ou, à défaut, par une déclaration de l’opérateur économique.</P>
               <P>Dans le cas où le candidat demande la prise en compte des capacités d’autres entreprises, et notamment en cas de fronting, il devra justifier de leurs capacités et du fait qu’il en disposera bien pendant toute l’exécution du marché par la production soit d’un contrat soit d’un engagement écrit.</P>
               <P>Si le candidat veut se prévaloir de la capacité technique/professionnelle d’un sous-traitant, il doit fournir ces éléments qui sont nécessaires à l’appréciation de la capacité au stade de la candidature. Il ne peut pas se contenter d'éléments déclaratifs.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Sans objet.</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Financement sur fonds propres et paiement au comptant à réception de la facture de la police d'assurance conforme aux mentions légales et contractuelles.</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Les candidats ont la faculté de se présenter en groupement. Ils devront alors en préciser la forme (conjoint, conjoint avec mandataire solidaire ou solidaire) et désigner le mandataire. Un même opérateur économique ne peut pas être mandataire de plus d’un groupement. La composition d'un groupement est immuable: l’attention des candidats est attirée sur le fait que sauf défaillance de l’un des membres du groupement dûment justifiée auprès de la RATP, la composition de celui-ci, définie au moment de la candidature, ne pourra pas être modifiée.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Conformément à l'article R. 511-2 du code des assurances et en cas de recours à un intermédiaire en assurance, il est demandé de remettre les documents suivants:</P>
               <P>— l'attestation d'immatriculation au registre ORIAS,</P>
               <P>— le mandat de la ou des compagnie(s) d'assurance(s) retenue(s),</P>
               <P>— l'agrément automobile en vigueur de la ou des compagnie(s) d'assurance(s) retenue(s).</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_NEGOTIATED_WITH_PRIOR_CALL/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
            </FRAMEWORK>
            <REDUCTION_RECOURSE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-29</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>2020.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <EINVOICING/>
            <INFO_ADD>
               <P>A) Choix du type de la couverture par la RATP: le type de couverture retenue (A ou B ou C) sera choisi et annoncé aux candidats à l'issue de l'analyse des offres initiales, sur la base d'un montant des primes jugé acceptable par la RATP. Les candidats seront invités à remettre une offre finale sur ce seul type de couverture (A ou B ou C).</P>
               <P>B) Conditions de remise des candidatures:</P>
               <P>Le candidat répond sur: https://ratp.bravosolution.com/web/login.html. En cas de difficulté technique/question, appeler la hotline au 0811 90 64 38 ou depuis l'étranger au +33 146095672 ou via ratp@bravosolution.fr</P>
               <P>Le candidat se référera aux pré-requis techniques disponibles sur la plate-forme. Il sélectionne la consultation n<FT TYPE="SUP">o</FT> DHA_2018VAL12662 puis candidate en ligne, et clique sur le bouton «Publier réponse». L’inscription est gratuite et nécessaire pour répondre et être informé en cas de modification de la consultation. Ce dépôt donne lieu à un AR mentionnant date et heure de réception sur la plate-forme. La candidature qui ne serait pas complètement chargée et publiée en ligne avant la date et heure limites, sera rejetée. Le candidat peut ne pas fournir l'ensemble des documents et renseignements demandés, hormis le DC1 (ou équivalent), qui sera remis sur la plate-forme, à la condition que ceux-ci soient disponibles au moins 1 mois, accessibles directement et gratuitement par l'acheteur par le biais:</P>
               <P>— d’un système électronique de mise à disposition d’informations administré par un organisme officiel — ou d’un espace de stockage numérique, sous réserve de la garantie de confidentialité dudit espace. Le cas échéant, le candidat précisera dans son dossier toutes les informations nécessaires à la consultation de son dossier: si les documents ont déjà été transmis dans une précédente consultation, les éléments doivent demeurer valables. Le candidat indiquera la réf de la consultation pour laquelle les documents ont déjà été transmis. Pour les candidatures retenues, le lien permettant de télécharger le DCE sera précisé dans le mail d’invitation à présenter une offre.</P>
               <P>C) Informations importantes: en cas de dépôts successifs, seule sera retenue la dernière réponse déposée avant la date et heure limites de réception des candidatures/offres. Le candidat peut adresser, dans les délais impartis, une Copie de sauvegarde (CS) de sa candidature/offre sur support physique électronique ou sur support papier, par lettre recommandée avec AR avec obligatoirement la mention Copie de sauvegarde à l’adresse suivante: RATP — Département VAL — À l’attention de Sami Dhidah — Lac LC81 — 54 quai de la Râpée — 75599 Paris Cedex 12 ou remise à la RATP contre récépissé, les jours ouvrés, du lundi au vendredi de 9:00 à 12:00 et de 14:00 à 17:00 à l’adresse indiquée ci-dessus. Les réponses dématérialisées dans lesquelles un virus serait détecté ne feront pas l’objet d’une tentative de restauration. Elles seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé: les CS seront alors examinées. En cas de remise hors délai des CS, celles-ci seront réputées n’avoir jamais été reçues et le candidat en sera informé, les CS seront rejetées et retournées au candidat sans avoir été examinées. Dans le cas où la CS comporterait un ou des support(s) électronique(s) dans le(s)quel(s) un virus serait détecté, la candidature/offre du candidat sera définitivement rejetée. Les candidatures / offres par télécopie ou par courriel ne sont pas admises. Les documents transmis au format .exe ne sont pas acceptés. L’attribution du marché entraînera obligatoirement la rematérialisation de l’ensemble des pièces et leur signature manuscrite.</P>
               <P>D) Données complémentaires: les modalités de transmissions des données complémentaires sont expliquées à la section «II.2.4 Description des prestations» du présent avis.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
               <URL>http://paris.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>RATP Département juridique — Unité projets et contrats</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>54 quai de la Râpée</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 12</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75599</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 158772001</PHONE>
               <E_MAIL>info.recours@ratp.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 158772123</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
