<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="097019-2018"
            EDITION="2018044">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-098581-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180409</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>44</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180303</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 044-097019</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097019-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.sanarysurmer.com/emplois-achats/commande-publique.html</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FRL05">Var</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">7000000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180301</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180409 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="C">Works concession</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="E">Concession award procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01I24</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/23/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Sanary-sur-Mer</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">commune de sanary sur mer</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F24_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F24" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>commune de sanary sur mer</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>1,place de la République</ADDRESS>
               <TOWN>Sanary-sur-Mer Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83112</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Emilie Cara</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 94329766</PHONE>
               <E_MAIL>emilie.cara@sanarysurmer.com</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <URL_GENERAL>https://www.sanarysurmer.com/emplois-achats/commande-publique.html</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://www.marches-securises.fr/perso/Sanary-sur-Mer_83/</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.marches-securises.fr/perso/Sanary-sur-Mer</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Concession de travaux sur l'actuel commissariat et son parking avenue Général Rose</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>18/C02</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="IA27"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dans le cadre d'une concession de travaux et dans le respect des contraintes liées au site, le futur concessionnaire aura, sous sa responsabilité et à ses risques et périls, pour mission la réalisation et le financement des travaux de construction /rénovation d'ensembles immobiliers et leurs exploitations.</P>
               <P>Toutes se situent en zone Uab du PLU approuvé le 24.2.2016.</P>
               <P>Les parcelles se situent en zone Uab du PLU approuvé le 24.2.2016 (Ap995; Ap544; Ap545) et sont concernées par une zone de prescriptions archéologiques (fouilles déjà réalisées sur le parking). Le concessionnaire assumera seul la direction technique, le financement des travaux ainsi que le risque d'exploitation. Il aura également à sa charge toutes les dépenses de fonctionnement, d'entretien, de réparation ou de construction liées aux biens objet du futur contrat.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">7000000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
                  <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="IA27"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FRL05"/>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Le projet du candidat devra tenir compte du projet d'aménagement de la nouvelle place et notamment la piétonisation de ce secteur réalisée par la commune. Il devra autant que possible limiter la circulation aux abords de cette future place et chercher un autre accès et d'éventuels parkings en sous-sol. Sur la partie de la parcelle AP 995 identifiée au programme, le projet du candidat devra prévoir un local d'environ 260 m². Cette coque brute, conçue pour un établissement recevant du public, sera revendue à Poste Immo pour un montant de 650 000 EUR HT afin d'y transférer le bureau de poste.</P>
                  <P>Sur les parcelles AP 544 et 545, le projet devra prévoir des locaux commerciaux en rez-de-chaussée.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Variante imposée 1 - durée de concession: 25 ans.</P>
                  <P>Des variantes pourront également être présentées librement par le candidat, dans la mesure où elles constituent une amélioration technique ou financière de la solution de base sans remettre en cause les caractéristiques essentielles des travaux définis au programme. A ce titre le projet de concession pourra être amendé.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>L'Annexe 1 permettant d'identifier le candidat (nom dénomination, adresse du siège, forme juridique et no d'identification) et accompagnée du pouvoir de la personne physique habilitée à déposer l'offre au nom du candidat.en cas de groupement de candidats, l'annexe devra indiquer la composition et la forme du groupement ainsi que le nom de l'opérateur économique mandataire. Une attestation sur l'honneur selon les indications fixées au règlement de candidature. Les documents justifiant l'absence d'exclusion au titre des article 39 et 42 de l'ordonnance nº 2016-65 du 29.1.2016. Dans le cadre des obligations en matière d'urbanisme, En cas de groupements d'opérateurs économiques, celui-ci devra obligatoirement comprendre un bailleur social au sens de l'article L 411-2 du code de la construction et de l'habitation. Il est interdit aux candidats de présenter plusieurs offres en agissant à la fois en qualité de candidats individuels et de membres d'un ou plusieurs groupements.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Une description détaillée du candidat (par membres en cas de groupement): moyens financiers (chiffre d'affaires global et chiffre d'affaires concernant les services auxquels se réfère la concession, réalisés au cours des 3 derniers exercices), moyens en personnel (effectifs du candidat et importance du personnel d'encadrement), organisation interne, activités principales et accessoires, bilans et comptes de résultats des trois derniers exercices.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Les candidats seront sélectionnés au vu de leurs garanties techniques et professionnelles. Seuls les candidats disposant de la capacité technique et professionnelle pour exécuter le contrat de concession pourront être admis à présenter une offre. Pour l'appréciation de la capacité technique et professionnelle, chaque candidat et, en cas de groupement, chaque membre du groupement, fournira les éléments suivants dans le cadre de l'annexe 2:</P>
               <P>1— ses moyens humains et techniques,</P>
               <P>2— toute référence ou qualification attestant de sa capacité technique et professionnelle à assurer les études et la réalisation des travaux de rénovation en tenant compte des contraintes d'urbanisme liées à la situation du lieu, à exécuter le contrat de concession de travaux,</P>
               <P>3— toute référence ou qualification attestant de sa capacité à exploiter les bâtiments.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Pour l'exploitation des bâtiments et de leur extérieur, le concessionnaire sera autorisé par le contrat à occuper les dépendances du domaine public (avec droits réels) et devra, en contrepartie, verser une redevance. Le montant de la redevance fixée par le candidat tiendra compte des avantages de toute nature procurés du fait de l'occupation et l'utilisation de ce domaine.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA CTYPE="WORKS"/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-09</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>16:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Concession de travaux conclue en application des articles L. 1410-1 à L. 1410-3 et R. 1410-1 et R. 1410-2 ducode général des collectivités territoriales et de l'ordonnance n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-65 du 29.1.2016 et du décret n<FT TYPE="SUP">o</FT> 2016-86 du 1.2.2016. Procédure restreinte: Première phase: Après examen et décision motivée de la commission de délégation de service public, la collectivité procédera, à la sélection d'un maximum de 3 candidats suivant les critères de sélection détaillés dans le présent règlement, sauf si le nombre effectif de candidats présentant les conditions de qualité et de capacité requises est inférieur à trois (3). Les candidats non retenus en seront informés. - Seconde phase: Les candidats admis à remettre une offre par la commission recevront le dossier de consultation des entreprises relatif à la concession, ainsi que les pièces administratives correspondantes et seront appelées à fournir une offre. Après avis de la commission prévue à l'article L1411-5 du CGCT, la collectivité organisera une négociation avec un ou plusieurs soumissionnaires ayant remis une offre. Au terme des négociations, le choix du concessionnaire sera effectué en application des critères définis dans le dossier de consultation et soumis au vote du conseil municipal.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Jean Racine</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta.toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://toulon.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Avant la conclusion du contrat, la présente consultation, peut faire l'objet d'un référé précontractuel dans les conditions des articles L. 551-1 et suivants du code de justice administrative. À compter de sa signature, la présente consultation peut faire l'objet d'un référé contractuel dans les conditions des articles L. 551-13 et suivants du code de justice administrative. Le tribunal administratif peut être saisi d'un recours en contestation de la validité du contrat dans un délai de 2 mois à compter de l'accomplissement des mesures de publicité appropriées, dans les conditions définies par le Conseil d'état dans sa décision n<FT TYPE="SUP">o</FT> 358994 département de Tarn-et-Garonne du 4.4.2014.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Greffe du tribunal administratif de Toulon</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>5 rue Jean Racine</ADDRESS>
               <TOWN>Toulon Cedex</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83041</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 494427930</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta.toulon@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 494427989</FAX>
               <URL>http://toulon.tribunal-administratif.fr</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-01</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F24_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
