<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="097056-2018" EDITION="2018044"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-096326-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180411</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>44</NO_OJ><DATE_PUB>20180303</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 044-097056</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097056-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.primariaclujnapoca.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45453000">Overhaul and refurbishment work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232141">Heating works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45310000">Electrical installation work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45330000">Plumbing and sanitary works</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45333000">Gas-fitting installation work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO113">Cluj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">4 584 074,05</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180228</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180410 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180411 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни работи по възстановяване и възобновяване</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Opravy a modernizace budov</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Eftersyn og istandsættelsesarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Überholungs- und Sanierungsarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Εργασίες γενικής επισκευής και ανακαίνισης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Overhaul and refurbishment work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de revisión y reacondicionamiento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Kapitaalremont- ja renoveerimistööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Tarkastus- ja kunnostustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de remise en état et de remise à neuf</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Overhaul and refurbishment work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Remontni i sanacijski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Nagyjavítás és felújítás</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di riparazione e ripristino</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Kapitalinio remonto ir atnaujinimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Kapitālais remonts un kosmētiskais remonts</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-manteniment sħiħ u l-aġġornament ta’ bini</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Revisie- en opknapwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty remontowe i renowacyjne</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras de revisão e recuperação</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de reparaţii generale şi de renovare</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Generálne opravy a renovačné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Remontna in sanacijska dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Cluj-Napoca</TI_TOWN><TI_TEXT>Reparation och renovering</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Municipiul Cluj-Napoca</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Municipiul Cluj-Napoca</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Moților nr. 3</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>400001</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Virgil Poruțiu, Ramona Gabor, Adriana Măgurean</CONTACT_POINT><ATTENTION>Virgil Porutiu, Ramona Gabor, Adriana Magurean</ATTENTION><PHONE>+40 264596030</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipublice@primariaclujnapoca.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 264431575</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.primariaclujnapoca.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Reparații curente și în regim de urgență la unitățile de învățământ preuniversitar din municipiul Cluj-Napoca, pentru unitățile de învățământ din lista anexată caietului de sarcini</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Municipiul Cluj-Napoca.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO113"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_MONTH>24</DURATION_FRAMEWORK_MONTH><TOTAL_ESTIMATED><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>De cel putin 5 ori/an.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Reparatii curente si in regim de urgenta la unitatile de invatamant preuniversitar din municipiul Cluj-Napoca, pentru unitatile de invatamant din lista anexata caietului de sarcini. In urma derularii procedurii se va incheia un acord-cadru in baza caruia se vor incheia contracte subsecvente. Valoarea maxima estimata totala este de 4 584 074,05 RON, fara TVA. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 480 700,13 RON, fara TVA. Cantitatile minime–maxime ale acordului-cadru si cantitatile minime–maxime ale contractelor subsecvente: conform fisierului „liste cantitati”. Se va raspunde la clarificari prima data in ziua a 8-a de la data publicarii anuntului, iar a doua oara in ziua a 16-a de la data publicarii anuntului. Ultima zi in care se pot solicita este cu 15 zile anterior termenului de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45453000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232141"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45310000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45330000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45333000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Reparatii curente si in regim de urgenta la unitatile de invatamant preuniversitar din municipiul Cluj-Napoca, pentru unitatile de invatamant din lista anexata caietului de sarcini. In urma derularii procedurii se va incheia un acord-cadru, in baza caruia se vor incheia contracte subsecvente. Valoarea maxima estimata totala este de 4 584 074,05 RON, fara TVA. Valoarea celui mai mare contract subsecvent este de 480 700,13 RON, fara TVA. Cantitatile minime–maxime ale acordului-cadru si cantitatile minime–maxime ale contractelor subsecvente: conform fisierului „liste cantitati”</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="4584074.05">4 584 074,05</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Garantie de participare eliberata in numele ofertantului, sub forma de virament bancar sau instrument de garantare, in conformitate cu prevederile art. 36 din HG 395/2016 care va fi emisa de catre o societate bancara/societate asigurari, in cuantum de 4 500 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei, si anume 3 luni de zile de la data limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata garantiei se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate. Se va completa Formularul 9. Dovada constituirii garantiei de participare se va prezenta in SEAP, pana cel tarziu la ora si data limita pentru depunerea ofertelor. Garantia de participare se va depune cu OP in contul contul deschis la BN Trezoreria Cluj, CUI 4305857, cont RO17TREZ2165006XXX006924); depunere in numerar in RON la casieria autoritatii contractante (doar daca este sub 5 000 RON), str. Motilor nr. 7. Garantia de buna executie se va constitui in termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului subsecvent, in cuantum de 10 % din valoarea contractului subsecvent fara TVA printr-un virament bancar/instrument de garantare emis in conditiile legii de catre o societate bancara sau de o societate de asigurari (in original) sau prin retineri succesive din plata cuvenita pentru facturile partiale, cu respectarea prevederilor art 40 din HG 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Declaratie privind neîncadrarea în situatiile potential generatoare de conflict de interese, asa cum sunt acestea definite la art. 60 din Legea nr. 98/2016 — va fi prezentata de catre toti participantii la procedura impreuna cu DUAE.</P><P>Persoanele cu functie de decizie din cadrul autoritatii contractante sunt:</P><P>— primar — Emil Boc,</P><P>— presedinte comisie de evaluare — Virgil Porutiu,</P><P>— Membri comisiei de evaluare: Ramona Gabor, Adriana Magurean, Budai Reka, Muresan Lucia, Panea Liana, Popa Bogdan, Ilisiu Mihai, Ioan Bogdan,</P><P>— presedinte si membri de rezerva: Mirela Marincean, Lucia Lupea, Ioana Popescu, Iuliana Covasa, Cocis Marcela,</P><P>— Consilieri locali: Constantea Radu Mihai, Croitoru Corina Ecaterina, Ferdean Rares Petru, Florian Ovidiu Valeriu, Gabudean Calin Marcel, Gergely Balazs, Gliga Florin-Valentin, Horváth Anna, Jurja Marius Sorel, Moisin Radu Marin, Moldovan Gabriela Iuliana, Molhem Mohammad-Bachar, Morar Dan Ioan, Muresan Adrian, Nistor Daniel, Dragoescu Mihai, Oláh Emese, Pop Ioan, Pop Loredana, Racz Levente Zsolt, Ratiu Radu Florin, Sarmas Ioan Sabin, Suciu Mihaela Rodica, Tarcea Dan Stefan, Tomos Constantin Ioan, Tothfalusi Andras, Visan Ovidiu-Vasile Ioan.</P><P>In DUAE se vor cuprinde informatii privind: tertii sustinatori, asociati si subcontractanti, conform prevederilor art. 183, 170 alin. (3) si 193–195 din Legea 98/2016. Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Ofertantii/asociatii/subcontractantii/tertii sustinatori au obligatia completarii si prezentarii initiale a DUAE conform art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire asupra ofertelor admisibile face dovada neincadrarii in situatiile de excludere, prin prezentarea, la solicitarea AC, de regula a urmatoarelor informatii si documente:</P><P>— certificate constatatoare privind lipsa datoriilor cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul.economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul acordului-cadru. Modalitate de indeplinire: completare DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Certificatul ONRC/documente echivalente emise in tara de rezidenta trebuie sa fie prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului aflat in clasament pe primul loc; informatiile cuprinse in certificat/documentul echivalent trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia. Aceasta cerinta se aplica inclusiv pentru subcontractanti si/sau terti sustinatori care completeaza informatiile aferente situatiei lor la nivelul unui DUAE distinct.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind situatia financiara.Cifra de afaceri totala anuala pentru ultimul an, respectiv pentru anul 2016 sa fie de minim 900 000 RON sau echivalenta in valuta. Se va aplica cursul mediu anual RON/alta valuta comunicat de BNR (daca valuta este euro se vor lua in considerare urmatorul curs: 2016 — 1 EUR = 4,4908 RON, curs mediu stabilit de BNR).</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevedrile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Bilantul pentru anul 2016/alte documente echivalente va fi prezentat doar la solicitarea autoritatii.contractante, ofertantului aflat in clasament pe primul loc.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Informatii privind asocierea — daca este cazul.</P><P>Informatii privind subcontractantii — daca este cazul.</P><P>Lista principalelor lucrari executate in ultimii 5 ani, calculati pana la data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Declaratie privind lista utilajelor ce vor fi utilizate in executarea lucrarilor si de care „dispune” ofertantul in vederea executarii lucrarilor.</P><P>Dotare minima necesara pentru cel mai mare contract subsecvent:</P><P>— schela metalica – minim 1 800 mp,</P><P>— betoniera — minim 1 buc.,</P><P>— masina de perforat si spart beton – minim 1 buc.,</P><P>— generator curent – minim 1 buc.</P><P>Experienta similara: executarea de lucrari la nivelul ultimilor 5 ani ce trebuie sa priveasca lucrari similare celor prevazute in caietul de sarcini in valoarea cumulata de minim 450 000 RON, fara TVA, in cadrul a maxim 3 contracte. Prin lucrari similare se va intelege orice lucrari executate asupra unor cladiri care se incadreaza in categoria de constructii civile cel putin de importanta C, inclusiv constructii noi, in conformitate cu Hotararea 766/1997.</P><P>Angajament de sustinere tert — daca este cazul.</P><P>Dovada implementarii sistemului de managament al calitatii conform SR EN ISO 9001 in activitatea principal ce face obiectul contractului, prin prezentarea unor certificate valabile emise de organisme de.crtificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii lucrarilor executate in baza contractelor subsecvente. Documentele prezentate trebuie sa fie valabile la momentul prezentarii.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Documentele justificative se vor prezenta numai de catre ofertantul aflat pe primul loc in clasament in urma evaluarii. O data cu depunerea DUAE se va prezenta si acordul de asociere.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016; se solicita tuturor ofertantilor ca odata cu depunerea DUAE sa prezinte acordul de subcontractare.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acorduri vor fi solicitate de autoritatea contractanta doar ofertantului aflat pe primul loc in clasament in urma evaluarii.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Certificari de buna executie se vor solicita de catre AC la finalizarea evaluarii ofertelor, numai ofertantului clasat pe primul loc.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. In plus, ofertantului clasat pe primul loc in urma finalizarii evaluarii i se vor solicita documente din care sa reiasa modul de „dispunere” a utilajelor (acte de proprietate/contracte de inchiriere/contracte de comodat etc.).</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Ofertantului aflat in clasament pe primul loc in urma evaluarii se va solicita contracte/certificari de buna executie/orice alte documente relevante pentru dovadirea experientei similare; trebuie prezentate certificari din care sa reiasa tipul lucrarilor executate, beneficiarul direct a lucrarilor, valoarea, perioada si locul executiei lucrarilor.</P><P>Documentele prezentate trebuie sa fie emise de beneficiarul direct si se prezinta in copie legalizata sau copie lizibila certificata „conform cu originalul” semnata si stampilata.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Angajamentul de sustinere se va prezenta odata cu depunerea ofertei de catre toti operatorii economici; odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tertul sustinator, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator va asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Completarea DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. (1) din Legea 98/2016. Certificatul va fi prezentat pentru activitatea principala ce face obiectul contractului. Documentul va fi prezentat doar la solicitarea autoritatii contractante, ofertantului aflat in clasament pe primul loc in urma evaluarii.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>10</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>11</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_MONTH>3</PERIOD_MONTH></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>11</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Garantia de participare se restituie in conditiile art. 38 din HG 395/2016. Veti specifica in mod obligatoriu in oferta care sunt informatiile pe care le considerati confidentiale din cadrul ofertei. Accesarea DUAE in vederea completarii de catre operatorii economici interesati se poate face accesand link-ul: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>In conformitate cu prevederile Legii nr. 101/2016</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Serviciul Achiziții Publice — Primăria Cluj-Napoca</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Moților nr. 3</ADDRESS><TOWN>Cluj-Napoca</TOWN><POSTAL_CODE>40001</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitiipublice@primariaclujnapoca.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 264596030</PHONE><URL>www.primariaclujnapoca.ro</URL><FAX>+40 264431575</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>28</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>