<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="097116-2018" EDITION="2018044"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-094091-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180402</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>44</NO_OJ><DATE_PUB>20180303</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 044-097116</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097116-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.citadinzalau.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="14212000">Granules, chippings, stone powder, pebbles, gravel, broken and crushed stone, stone mixtures, sand-gravel mixtures and other aggregates</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="60170000">Hire of passenger transport vehicles with driver</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO116">Sălaj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><RANGE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 899 050,00</VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 452 000,00</VALUE></RANGE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180330 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180402 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Гранули, дребен чакъл, фин пясък, едрозърнест чакъл, обикновен чакъл, конгломерат (едър чакъл) и натрошен камък, смеси от камъни, едър пясък и други инертни материали</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Zrna, drť, prach z kamenů, říční štěrk, těžené nebo drcené kamenivo, kamenné směsi, štěrkopískové směsi a jiná plniva do betonu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulater, skærver, pulver af sten, småsten, grus og knuste sten, stenblandinger, blandinger af sten og sand og andre tilslagsmaterialer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Körnungen, Splitt, Steinmehl, Kiesel, Kies, Schotter und Kleinschlag, Steingemische, Kiessandgemische und andere Aggregate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Άμμος, λιθόκοκκοι, χαλίκι, λιθοτρίμματα και λιθόσκονη, κροκάλες, αμμοχάλικο, τεμαχισμένοι ή θρυμματισμένοι λίθοι, μείγματα αμμοχάλικου και άλλα αδρανή υλικά</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granules, chippings, stone powder, pebbles, gravel, broken and crushed stone, stone mixtures, sand-gravel mixtures and other aggregates</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Gránulos, gravilla, polvo de piedra, guijarros, grava, piedras partidas y machacadas, mezclas de piedra, mezclas arena-grava y demás agregados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Graanulid, puru, kivipulber, veerised, kruus, murtud ja purustatud kivid, kivisegu, liiva-kruusasegu jt killustikud</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Hiekka, hienosora, kivimurske, kivijauhe, pikkukivet, sora, sepeli, kiviseokset, hiekka-soraseokset ja muut kiviainekset</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulés, gravillons, sable fin, cailloux, gravier, pierraille et pierre concassée, mélanges de pierres, de grave et autres agrégats</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granules, chippings, stone powder, pebbles, gravel, broken and crushed stone, stone mixtures, sand-gravel mixtures and other aggregates</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granule, sitni drobljenac i kameni prah, obluci, šljunak, drobljenac i lomljenac, mješavine kamena, mješavine pijeska i šljunka te drugi agregati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Kőszemcse, kőszilánk, kőpor, kavics, sóder, tört és zúzott kő, kőkeverék, homok-sóder keverék és egyéb aggregátum</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulati, graniglia, sabbia di frantoio, ciottoli, ghiaia, breccia e pietrischetto, miscele di pietra, sabbia ghiaiosa ed altri aggregati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Susmulkinti akmenys, skalda, akmens milteliai, žvirgždas, žvyras, skalda, akmenų mišiniai, smėlio ir žvyro mišiniai ir kiti užpildai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulas, lauskas, akmens putekļi, oļi, grants, akmens šķembas un drupinātais akmens, akmens maisījumi, smilts un grants maisījumi un citas masas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granuli, frak, trab tal-ġebel, ċagħaq, xaħx, ġebel imfarrak u misħuq, taħlitiet tal-ġebel, taħlitiet ta' xaħx u ramel, u aggregati oħrajn</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulaat, steengruis, steenpoeder, keien, grind, split en steenslag, steenmengels, zand-grindmengsels en andere aggregaten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulaty, odłamki, kamień sproszkowany, otoczaki, żwir, kamień rozłupany oraz pokruszony, mieszanki kamienia, mieszanki piasku i żwiru oraz inne kruszywo</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Grânulos, cascalho, pós de pedra, seixos rolados, saibro, pedra britada e triturada, misturas de pedra, seixo-escória e outros agregados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granule, criblură, nisip fin, pietre mici, pietriş, piatră fărâmiţată şi concasată, amestecuri de piatră, amestec de nisip şi pietriş şi alte agregate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granuly, dryina, kamenný prach, riečny štrk, horninová drvina, drvený a mletý kameň, kamenné zmesi, štrkopieskové zmesi a iné štrkopiesky do betónu</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Drobljenci, odlomki, prah iz kamna, prodniki, gramoz, lomljen in drobljen kamen, mešanice kamna, mešanice peska in gramoza ter drugi agregati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Zalău</TI_TOWN><TI_TEXT>Granulat, stenflis, stenpulver, bokad sten, grus, krossad sten, stenblandningar, sandblandningar och övrig ballast</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Citadin Zalău S.R.L.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Citadin Zalău S.R.L.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fabricii nr. 28</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Lavinia Ildiko Boszormenyi</CONTACT_POINT><PHONE>+40 260612837</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>lavinia984@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 260611543</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.citadinzalau.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Societate cu capital majoritar de stat</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER VALUE="OTHER">Reparaţii şi întreţinere străzi, amenajări şi întreţinere zone verzi, ecarisaj, salubrizare</TYPE_OF_ACTIVITY_OTHER></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Contract de furnizare agregate de carieră</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Zalau, Str. Fabricii nr. 28.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO116"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitie agregate de cariera, valoarea minima fiind cea estimata pana la 31.12.2018, iar cea maxima reprezentand valoarea estimata globala ce cuprinde si valoarea posibilelor suplimentari, pentru care contractul se poate prelungii cu 4 luni, prin act aditional, in conformitate cu art. 165 din H.G. 395/2016, fara a se modifica conditiile contractuale initiale, respectiv pana la data de 30.4.2019, conditionat de existenta resurselor financiare alocate cu aceasta destinatie. Conform prevederilor art. 160 alin. (2) din Legea 98/2016 modificat prin O.U.G. 107/2017, autoritatea contractanta va raspunde tuturor solicitariilor de clarificari in a 10-a zi inainte de data limita de depunere a ofertelor. Numarul de zile la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunerea ofertelor/candidaturilor: 15 zile.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="14212000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="60170000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>— nisip concasaj: minim 6 000 t — maxim 8 000 t,</P><P>— sort 0–31,5: minim 700 t — maxim 1 000 t,</P><P>— sort 0–40 mm: minim 800 t —  maxim 1 000 t,</P><P>— criblura 4–8 mm: minim 8 000 t —  maxim 10 000 t,</P><P>— criblura 8–16 mm: minim 8 000 t — maxim 9 000 t,</P><P>— amestec optim 0–63 mm: minim 8 000 t — maxim 10 000 t,</P><P>— agregat grosier 40–63 mm: minim 10 000 t —  maxim 15 000 t,</P><P>— agregat grosier anrocamente 90–250 mm: minim 1 000 t —  maxim 2 000 t.</P><P>Achizitie agregate de cariera, valoarea minima fiind cea estimata pana la 31.12.2018, iar cea maxima reprezentand valoarea estimata globala ce cuprinde si valoarea posibilelor suplimentari, pentru care contractul se poate prelungii cu 4 luni, prin act aditional, in conformitate cu art. 165 din H.G. 395/2016, fara a se modifica conditiile contractuale initiale, respectiv pana la data de 30.4.2019, conditionat de existenta resurselor financiare alocate cu aceasta destinatie.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><RANGE_VALUE_COST><LOW_VALUE FMTVAL="1899050.00">1 899 050,00</LOW_VALUE><HIGH_VALUE FMTVAL="2452000.00">2 452 000,00</HIGH_VALUE></RANGE_VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><OPTIONS><OPTION_DESCRIPTION><P>Sunt aplicabile prevederile art. 165 din H.G. 395/2016.</P></OPTION_DESCRIPTION></OPTIONS></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>10</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Valoarea garantiei de participare este de 18 000 RON. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 60 zile de la termenul limita de primire a ofertelor, inclusiv forma de constituire a garantiei de participare care va fi acceptata. Instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari.</P><P>Prin virament bancar sau cu OP in contul numarul: RO87BRDE320SV12115963200, Banca BRD Zalau, CF: RO 27243753, beneficiar S.C. Citadin Zalau S.R.L.</P><P>Conform art. 36 alin. (1) din H.G. 395/2016:</P><P>1) Garantia pentru participare, constituita de ofertantul a carui oferta a fost stabilita ca fiind câstigatoare, se restituie de AC în cel mult 3 zile lucratoare de la data constituirii garantiei de buna executie;</P><P>2) Garantia de participare, constituita de ofertantii a caror oferta nu a fost stabilita câstigatoare, se returneaza de AC dupa semnarea contractului de achizitie publica cu ofertantul/ofertantii ale carui/caror oferte au fost desemnate câstigatoare, dar nu mai târziu de 3 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica;</P><P>3) În cazul în care AC se afla, conform prevederilor art. 212 alin. (1) sau art. 213 din lege, în situatia de a anula procedura de atribuire, garantia de participare se restituie dupa data expirarii termenului de depunere a unei contestatii cu privire la aceasta decizie, dar nu mai târziu de 3 zile lucratoare de la aceasta data;</P><P>4) Dupa primirea comunicarii prevazute la art. 215 din Lege, ofertantii ale caror oferte au fost declarate necâstigatoare au dreptul de a obtine eliberarea garantiei de participare înainte de expirarea perioadei prevazute la alin. (2) sau la alin. (3), daca transmit AC o solicitare în acest sens. Data de echivalare RON-valuta, la cursul BNR, va fi cu 4 (patru) zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Echivalenta în RON, pentru garantiile de participare depuse în alta valuta, se va face la cursul BNR din data anterioara cu 5 zile datei limita de depunere a ofertei, in contul numarul: RO11BRDE320SV12994363200, deschis la BRD Zalau, CF: RO 27243753.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Surse proprii.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1:</P><P>Ofertantii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>(a) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii,</P><P>(b) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>(c) cazier judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv.</P><P>Cerinta nr. 2:</P><P>Cerinta obligatorie: Declaratie privind neincadrarea in situatiile prevazute de la art. 58–63 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Se va prezenta atat de subcontractant, cat si de tertul sustinator si de asociati.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire.</P><P>Persoanele din cadrul AC contractante cu functie de decizie referitoare la organizarea, derularea si finalizarea prezentei proceduri de atribuire, conform prevederilor art. 58–63 din Legea nr. 98/2016:</P><P>— Miclea Ioan Gheorghe — director executiv,</P><P>— Pop Paul — inginer proiectare,</P><P>— Boszormenyi Lavinia — sef birou achizitii,</P><P>— Sabadas Dan Claudiu — consilier juridic,</P><P>— Cosma Anca Cristina — consilier juridic,</P><P>— Tireac Mihaela Dorina — sef birou contabilitate.</P><P>Cerinta nr. 3:</P><P>Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidate (buget local, buget de stat etc.), eliberate de organul fiscal abilitat din care sa rezulte ca ofertantul nu inregistreaza datorii restante la momentul prezentarii. Documentul se va depune, de catre ofertanti, in oricare din formele original/copie legalizata/copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”.</P><P>Operatorul economic va completa cerinta corespunzatoare in formularul DUAE din documentatia de atribuire. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea Autoritatii Contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>In conformitate cu prevederile art. 175 alin. (1) si (2) lit. a) din Legea nr. 98/2016, valoarea cifrei de afaceri anuala realizata din ultimii 3 ani financiari incheiati (2015, 2016, 2017), solicitata operatoriilor, trebuie sa fie de cel putin 2 452 000 RON. Sustinerea cifrei de afaceri se va face prin prezentarea situatiilor financiare sau a extraselor din situatiile financiare, bilant contabil, declaratii sau extrase bancare corespunzatoare sau alte documente, conform legislatiei din tara in care este stabilit operatorul economic. Aceasta valoare a fost calculata in raport cu valoarea estimata a contractului de achizitie publica, fiind respectate cerintele prevazute la art. 175 alin. (2) lit. a) din Legea nr. 98/2016.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE. Ofertantul clasat pe primul loc in urma stabilirii clasamentului intermediar, dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va depune documente justificative.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>In baza art. 178 alin. (1) si (2) si art. 179 lit. b) din Legea nr. 98/2016, s-a solicitat ca ofertantii sa prezinte dovada ca in ultimii 3 ani (calculati de la data limita pentru primirea ofertelor) au furnizat produse de natura similara celor care fac obiectul contractului ce urmeaza a fi atribuit, cu indicarea valorilor, datelor si a beneficiarilor publici sau privati.</P><P>Legea nr. 98/2016 — operatorul va face dovada ca are dotarea tehnica corespunzatoare sa efectueze, la cererea autoritatii contractante, transportul cantitatii de agregate solicitat, printr-o declaratie cu privire la detinerea/dispunerea prin orice mijloc a unor/unei autobasculante.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Completare DUAE. Operatorii economici vor fi obligati sa prezinte documentele solicitate in vederea sustinerii experientei similare, doar la solicitarea Autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Completare DUAE. Ofertantul clasat pe primul loc in urma stabilirii clasamentului intermediar, dupa aplicarea criteriului de atribuire, la solicitarea autoritatii contractante, va depune documente justificative.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>241/22.01.2018</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>03</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1) In cazul în care exista doi sau mai multi ofertanti care au ofertat preturi identice si care ar ocupa locul 1 într-un clasament intermediar al ofertelor admisibile, clasamentul final se va face prin reofertare, autoritatea contractanta solicitând ofertantilor în cauza reofertarea propunerii financiare off-line, urmand a se încheia contractul cu ofertantul a carui noua propunere financiara are pretul cel mai scazut;</P><P>2) Autoritatea contractanta nu va raspunde solicitarilor de clarificari facute cu depasirea termenului stabilit la sectiunea I, din prezenta Fisa de Date. Autoritatea contractanta va posta raspunsurile însotite de întrebari în SEAP, conform art. 160 alin. (3) din Legea nr. 98/2016;</P><P>3) Modificarea contractului va fi posibila în conditiile art. 221 din Legea nr. 98/2016;</P><P>4) Oferta si documentele care o însotesc se depun on-line, semnate cu semnatura electronica extinsa, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila, în baza art. 137 alin. (2) lit. j) din Hotarârea nr. 395/2016.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenul de depunere al contestaţiei este cel prevăzut de Legea nr. 101/2016, respectiv 10 zile începând cu ziua următoare luării la cunoştinţă despre un act al autorităţii contractante considerat nelegal.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. Citadin Zalău S.R.L.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Fabricii nr. 28</ADDRESS><TOWN>Zalău</TOWN><POSTAL_CODE>450081</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>citadinzalau@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 260612837</PHONE><URL>www.citadinzalau.ro</URL><FAX>+40 260611543</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>