<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="097151-2018" EDITION="2018044"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-094098-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180402</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>44</NO_OJ><DATE_PUB>20180303</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 044-097151</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:097151-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.ucv.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="24410000">Nitrogenous fertilisers</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="24422000">Chemical phosphatic fertilisers</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO411">Dolj</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">1 522 633,03</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180227</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180330 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180402 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01202</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Азотни торове</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dusíkatá hnojiva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Nitrogenholdige gødningsstoffer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Stickstoffdünger</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Αζωτούχα λιπάσματα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Nitrogenous fertilisers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Abonos nitrogenados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Lämmastikväetised</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Typpilannoitteet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Engrais azotés</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Nitrogenous fertilisers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dušična gnojiva</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Nitrogéntartalmú műtrágyák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Fertilizzanti azotati</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Azoto trąšos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Slāpekļa mēslojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Fertilizzanti nitroġeni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Stikstofhoudende meststoffen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Nawozy azotowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Fertilizantes azotados</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Îngrăşăminte azotate</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dusíkaté priemyselné hnojivá</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Dušikova gnojila</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Craiova</TI_TOWN><TI_TEXT>Kvävehaltiga gödningsmedel</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Universitatea Craiova</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitatea Craiova</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. A. I. Cuza nr. 13</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200585</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Universitatea din Craiova, Str. Libertății nr. 19, Directia Generală Administrativă, Serviciul Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Maria Eugenia Mocanu</ATTENTION><PHONE>+40 251411752</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitii@ucv.ro</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 251411752</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.ucv.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Universitate</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Achiziția de îngrășăminte chimice necesare SCDA Caracal, SD Banu Mărăcine și SCDP Vâlcea</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Universitatea din Craiova - sediile statiunilor agricole din Caracal, Valcea si Banu Maracine</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO411"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Achizitia transportul si descarcarea la locul indicat de achizitor de ingrasaminte chimice conform caiet de sarcini.</P><P>Transportul si descarcarea se vor face la cele trei statiuni de cercetrare dezvoltare cu profil agricol din cadrul Universitatii din Craiova respectiv SCDA Caracal, SCDP Valcea, SDE Banu Maracine.</P><P>Numarul de zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 15 zile.</P><P>În masura în care solicitarile de clarificari sau informatii suplimentare au fost adresate în termenul prevazut în anuntul de participare, raspunsul autoritatii contractante la aceste solicitari trebuie sa fie transmis in a 10-a zi înainte de termenul stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="24410000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="24422000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Conform caiet de sarcini se achizitioneaza:</P><P>— Ingrasaminte cu nitrat de amoniu 33,5 % - 500 tone,</P><P>— Ingrasaminte complexe de tip NPK 20.20.0. + 13 % Sulf - 154 tone,</P><P>— Ingrasaminte complexe de tip NPK 20.20.0. - 450 tone,</P><P>— Ingrasaminte complexe de tip NPK + S 16:16:16 + 13,6 - 5 tone.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="1522633.03">1 522 633,03</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>12</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>1) Garantie de participare: 15 000 RON;</P><P>2) Perioada de valabilitate–cel putin egala cu per. de valab. a ofertei (120 zile de la termenul limita de primire a ofertelor).</P><P>Modul de constituire: GP se va constitui in conf. cu prev. art. 36 din HG395/2016, resp:</P><P>— prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o soc. bancara ori de o soc. de asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea conf. formular 3,</P><P>— Ordin de plata-virament în contul deschis la Trezoreria Craiova IBAN RO95TREZ2915005XXX000144, cod fiscal 4553380.</P><P>GP, neconditionata se prezinta AC cel mai târziu pana la data/ora limita stabilita pentru depunerea ofertelor. Dovada constituirii GP se va posta in SEAP cu semnatura electronica extinsa a ofertantului, pana la data limita de depunere a ofertelor. In conf. cu. prev. art. 132, alin. 3 din HG nr. 395/2016 in cazul in care exista neconcordante cu privire la indeplinirea conditiilor de forma ale garantiei de participare, inclusiv cele privind cunatumul si valab, com. de eval. va solicita oferantilor clarif. in max. 3 zile lucr. de la data limita de depunere a ofertelor, sub sanctiunea respingerii ofertei ca inacceptabila.</P><P>Prev. HG nr. 395/2016, art. 36 alin. (3) – (5) se aplica în mod corespunzator.</P><P>Potrivit OUG nr. 58/2016 ofertantii IMM-uri NU mai pot beneficia de reducerea cu 50 % din cuantumul garantiei de participare.</P><P>GP se restituie sau retine, dupa caz, conform art. 37 si 38 din HG nr. 395/2016. Echivalenta pentru o garantie de participare depusa in euro sau alta valuta se va face la cursul BNR din data anterioara datei limite de depunere a ofertelor cu 5 zile.</P><P>In cazul in care gp se constiuie prin instrument de garantare bancara, AC va solicita op. ec. declarat castigator prezentarea in original la urm. adresa: Univ. din Craiova Str. Libertatii nr. 19, Craiova deoarece executarea unei gp constituita prin instrument de garantare bancara se face numai prin prez. in orig. a doc. In termen de maxim 5 (cinci) zile lucratoare de la semnarea contractului, furnizorul va prezenta achizitorului, garantia de buna executie, în cuantum de 5 % din valoarea fara TVA a contractului.</P><P>Modul de constituire a garantiei de buna executie a contractului de produse:</P><P>Aceasta se va constitui într-una din modalitatile prevazute de art. 40 din H. G. 395/2016, prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36. alin. (3) - (5) din HG nr. 395/2016 aplicându-se corespunzator.</P><P>Potrivit OUG 58/2016 ofertantii I.M.M.-uri NU mai beneficiaza de reducerea cu 50 % din cuantumul garantiei de participare.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Finantare din venituri proprii ale SCDA CARACAL, SD Banu Maracine si SCDP Valcea. Autoritatea contractanta va efectua plata catre furnizor in max 60 zile cu respectarea OUG 34/2009.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Asociere conform art. 53. din Legea privind achizitiile publice nr 98/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>— Cerinta nr. 1: Neincadrarea in dispozitiile art. 164 din Legea 98/2016,</P><P>— Cerinta nr. 2: Neincadrarea in dispozitiile art. 165 din Legea 98/2016,</P><P>— Cerinta nr. 3: Neincadrarea in dispozitiile art. 167 din Legea 98/2016,</P><P>Ofertantii, terti sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165, 167 din Legea 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Aceste documente pot fi:</P><P>1) certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat etc.) la momentul prezentarii;</P><P>2) cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control în cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC / actul constitutiv;</P><P>3) dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice;</P><P>4) alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>— Cerinta nr. 4: Neincadrarea in dispozitiile art. 60 (evitarea conflictului de interese) din Legea 98/2016 (DUAE).</P><P>Declaratie conf. Art. 60 din Legea nr. 98/2016 – Formularul 7 – va fi prezentata de toti participantii odata cu depunerea DUAE.</P><P>Lista persoanelor care detin functii de decizie in cadrul Universitatii din Craiova:</P><P>1) Prof. univ. dr. Cezar Ionut Spînu – Rector;</P><P>2) Prof. univ. dr. Stefan-Cristian Gheorghe – Presedintele Senatului Universitatii din Craiova;</P><P>3) Prof. univ. dr. Magdalena Mihai – Prorector;</P><P>4) Prof. univ. dr. Nicu Panea – Prorector;</P><P>5) Prof. univ. dr. Aurel Calina – Prorector;</P><P>6) Conf. univ. dr. Dorel Berceanu – Prorector;</P><P>7) Prof. univ. dr. Nicu Bîzdoaca – Prorector;</P><P>8) Prof. univ. dr. Radu Constantinescu – Prorector;</P><P>9) Prof. univ. dr. Sevastian Cercel – Decan Facultatea de Drept si Stiinte Administrative;</P><P>10) Prof. univ. dr. Dan Selisteanu – Decan Facultatea de Automatica, Calculatoare si Electronica;</P><P>11) Prof. univ. dr. Nicolae Sichigea – Decan Facultatea de Economie si Administrarea Afacerilor;</P><P>12) Conf. univ. dr. Nicolae Razvan Stan – Decan Facultatea de Teologie, Istorie, Stiinte ale Educatiei;</P><P>13) Conf.univ. dr. Anamaria- Magdalena Preda – Decan Facultatea de Litere;</P><P>14) Prof. univ. dr. Gabriela Eugenia Iacobescu – Decan Facultatea de Stiinte;</P><P>15) Prof. univ. dr. Sorin Liviu Damean – Decan Facultatea de Stiinte Sociale;</P><P>16) Prof. univ. dr. Marian Dragomir – Decan Facultatea de Educatie Fizica si Sport;</P><P>17) Prof. univ. dr. Nicolae Dumitru – Decan Facultatea de Mecanica;</P><P>18) Prof. univ. dr. ing. Ciontu Marian – Decan Facultatea de Inginerie Electrica;</P><P>19) Prof. univ. dr. ing. Sina-Niculina Cosmulescu – Decan Facultatea de Horticultura;</P><P>20) Prof. univ. dr. ing. Tudor Alexandru – Decan Facultatea de Agricultura;</P><P>21) Ing. dr. Catalin Aurelian Rosculete – Director General Administrativ;</P><P>22) Ec. dr. Maria Buse – Director Directia Resurse Umane Salarizare;</P><P>23) Ing. Crina Dondera – Director Directia Patrimoniu si Investitii;</P><P>24) Ec. Ionela Mic – Director Directia Economica;</P><P>25) Ec. Alexandru Dumitru Nicolae – Directia Economica Sef serviciu Activitatea de Învatamant;</P><P>26) Ec. Floarea Stoian – Compartiment CFP;</P><P>27) Ing. Ion Stan – Director Gradina Botanica;</P><P>28) Consilier Juridic Anca Udrea – Sef Birou Juridic;</P><P>29) Consilier Juridic Laurentiu Ciobanu – Birou Juridic;</P><P>30) Consilier Juridic Silvia Eugenia Galoi – Birou Juridic;</P><P>31) Ec. Demetra Lupu Visanescu – Director Directia Achizitii Publice;</P><P>32) Ec. Maria Eugenia Mocanu – Sef Serviciu Achizitii Publice;</P><P>33) Ing. Liviu Ilie Popa – Sef birou Achizitii pentru activitati economice;</P><P>34) Ing. Electra Diana Dragan – Serviciul Achizitii Publice;</P><P>35) Ing. Marius Catalin Bran – Coordonator SCDA Caracal;</P><P>36) CSII dr. ing. Eustatiu Constantinescu – Sef Sector Productie;</P><P>37) CSI dr. ing. Eugen Petrescu – Sef Sector Cercetare;</P><P>38) Ing. Mircea Bica – Director SD Banu Maracine;</P><P>39) Ing. Mihnea Glodeanu – Director SCDP Vâlcea.</P><P>Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016; documentele justificative constau in:</P><P>15.1. — Certificat Constatator emis de Registrul Comertului de pe langa tribunalele teritoriale in conformitate cu Legea 26/1990 privind Registrul Comertului actualizata sau echivalent pentru persoanele juridice straine din care sa rezulte informatii reale/actuale la data depunerii acestui document legat de:</P><P>- obiectul de activitate al ofertantului.</P><P>Obiectul contractului trebuie sa aiba corespondent in codurile CAEN principale sau secundare din certificatul constatator emis de ONRC.</P><P>15.2 — Operatorii economici - persoane juridice romane trebuie sa faca dovada ca respecta toate normele in vigoare privind depozitarea, transportul si comercializarea de ingrasaminte chimice, avand regim special si sa detina Autorizatie de mediu pentru depozitare, transport si comercializare, conform O.M. 1798/2007 si a OUG 195/2005 cu modificarile si completarile ulterioare, valabile la momentul prezentarii.</P><P>Operatorii economici - persoane juridice straine vor prezenta certificate sau alte documente emise de organisme abilitate în acest sens, care sa ateste faptul ca respecta toate normele in vigoare privind depozitarea, transportul si comercializarea de ingrasaminte chimice, avand regim special, respectiv autorizatie din tara de origine, eliberata de catre organismul abilitat sa emita astfel de autorizatii, valabile la momentul prezentarii.</P><P>Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin 1 din Legea 98/2016 in care se va mentiona numarul si data documentului.</P><P>Documentele justificative actualizate care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Pentru operatorii economici straini ce detin autorizari echivalente emise de autoritati abilitate din alt stat, autoritatea contractanta va accepta autorizatiile echivalente. Operatorul economic va trebui sa indeplineasca demersurile necesare pentru a putea prezenta la momentul semnarii contractului a autorizatiilor recunoscute de autoritatile romane. In acest sens operatorii economici, care prezinta autorizatii echivalente, vor prezenta o declaratie pe propria raspundere sub sanctiunea prevederilor art. 292 din Codul Penal ca la momentul semnarii contractului de achizitie va prezenta autorizatiile recunoscute de autoritatile romane.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca in cursul unei perioade care acopera cel mult ultimii 3 ani calculati pana la data limita de depunere a ofertei a livrat produse similare cu cele care fac obiectul prezentei proceduri de achizitie, in valoare cumulata de minim 1 500 000 RON fara TVA, la nivelul unui contract sau mai multe contracte, însotita de certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritatea sau de catre clientul beneficiar, cu indicarea urmatoarelor: nr si data contractelor; obiectul contractelor, valorile, procentul de indeplinire a acestora, datele de livrare si beneficiarii publici sau privati, precum si certificatele care atesta indeplinirea obligatiilor contractuale.</P><P>In DUAE se vor prezenta livrarile de produse efectuate in cursul unei perioade care acopera 3 ani, cu indicarea nr. si data contractelor; obiectul contractelor, valorile, procentul de indeplinire a acestora, datele de livrare si beneficiarii publici sau privati.</P><P>Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016 iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse.</P><P>Livrarile de produse similare se demonstreaza prin prezentarea de certificate/documente emise sau contrasemnate de catre o autoritate sau de catre clientul beneficiar, din care sa rezulte: furnizarea de produse similare; valori – in RON fara TVA; perioade de livrare; beneficiari indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau client privati; dovada faptului ca produsele au fost receptionate. Prin produse similare autoritatea contractanta intelege produse care pot fi incadrate in categoria ingrasaminte chimice.</P><P>Nota: Pentru conversia în RON, daca contractele sunt incheiate in alta moneda, se va lua în considerare cursul mediu anual lei/valuta comunicat de BNR pentru anul de referinta.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va prezenta DUAE in conformitate cu prevederile art. 193 alin. 1 din Legea 98/2016 iar documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in DUAE urmeaza a fi prezentate la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul I in clasamentul intermediar realizat dupa evaluarea tuturor ofertelor depuse.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>30</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>02</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>02</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Finantare din venituri proprii ale SCDA CARACAL, SD Banu Maracine si SCDP Valcea. Autoritatea contractanta va efectua plata catre furnizor in max. 60 zile cu respectarea OUG 34/2009.</P><P>Nota 1) În conf cu prev HG 801/2011, începând cu data de 1.11.2011, ANRMAP a impus publicarea în SEAP a DA sub forma de documente semnate cu semnatura electronica extinsa, necriptata. Pentru a putea verifica semnatura electronica si vizualiza documentele semnate electronic este necesara descarcarea unui utilitar gratuit. Un astfel de utilitar poate fi descarcat de la adresa www.certsign.ro/certsign/produse/sigurantadocumentelor/shellsafe-verify</P><P>Nota 2) Declaratia DUAE se poate accesa la link:https://ec.europa.eu/tools/espd/</P><P>Nota 3) Durata contract: 12 luni. Livrarile se vor face pe baza comenzilor achizitorului in functie de necesitati. Termenul de livrare este de maxim 24 ore de la data comenzii;</P><P>Nota 4) Avand in vedere necesitatile ce pot apare exista posibilitatea ca necesitatea în ceea ce priveste cantitatea de produse achizitionata sa se modifice într-un interval de timp de 12 luni de la momentul semnarii contractului, în sensul suplimentarii cantitatilor initiale. Produsele suplimentare vor fi achizitionate la acelasi pret.</P><P>Clauze de revizuire cf. Art. 221 litera a din Legea nr. 98/2016 si Instructiunii (ANAP) nr. 3/2017.</P><P>Clauzele de revizuire vor fi aplicate astfel: in situatia în care conditiile concrete o impun, achizitorul va comanda produse suplimentare intr-un termen de 12 luni de la contractare. Cantitatile de produse suplimentare care pot fi comandate sunt în proportie de maxim 20 % din valoarea contractului. Perioada in care se pot comanda cantitati suplimentare este de 12 luni. Pretul ce urmeaza a fi platit pentru cantitatile suplimentate va fi acelasi cu pretul contractat pe fiecare produs în parte. Având în vedere specificul activitatii agricole, influentat de factori de clima necontrolabili de autoritatea contractanta, atunci Universitatea din Craiova îsi rezerva dreptul de a comanda produse similare (din aceeasi categorie). Pretul noilor produse din aceeasi categorie din caietul de sarcini va fi stabilit in aceleasi conditii comerciale ca cele de la ofertare (respectiv pretul de achizitie de la producator la care se adauga un procent reprezentând adaosul comercial ofertat in cadrul licitatiei).</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul National de Solutionare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3, Tel. + 40 213104641, Email: office@cnsc.ro, Fax: + 40 213104642 /+ 40 218900745, Adresa internet (URL): http://www.cnsc.ro</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Conform L.101/2016 privind remediile si caile de atac în materie de atribuire a contractelor de achizitie publica, a contractelor sectoriale si a contractelor de concesiune de lucrari si servicii, precum si pt. organizarea si functionarea CNSC.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Universitatea din Craiova, Biroul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Libertății nr.19, Cod postal: 200421, Tel. + 40 251416595, Fax: + 40 251415899</ADDRESS><TOWN>Craiova</TOWN><POSTAL_CODE>200232</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>27</DAY><MONTH>02</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>