<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="120792-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123960-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>BG </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-120792</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="BG">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120792-2018:TEXT:BG:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>BG</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="BG"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.plovdiv.bg/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://op.plovdiv.bg/?q=page&amp;idd=index&amp;porachkaid=20180316QzLi6149260</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="BG421">Пловдив</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="BGN">4983000</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 17:15</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>България</TI_CY>
            <TI_TOWN>Пловдив</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Βουλγαρία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Bulgaaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Bulgarie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Bhulgáir, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Bugarska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Bulgārija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Bulgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Bulgarije</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Bułgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Bulgária</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Bulgaria</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Bulharsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Bolgarija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Bulgarien</TI_CY>
            <TI_TOWN>Plovdiv</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="BG">Община Пловдив</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
      <TRANSLITERATIONS>
         <TRANSLITERATED_ADDR>
            <OFFICIALNAME>Obshtina Plovdiv</OFFICIALNAME>
            <NATIONALID>000471504</NATIONALID>
            <ADDRESS>pl. „Tsentralen“ No. 1</ADDRESS>
            <TOWN>Plovdiv</TOWN>
            <POSTAL_CODE>4000</POSTAL_CODE>
            <COUNTRY VALUE="BG"/>
            <CONTACT_POINT>inzh. Manolov, gl. yurk. Milkova</CONTACT_POINT>
            <PHONE>+359 32656447</PHONE>
            <E_MAIL>smsti_op@dir.bg</E_MAIL>
            <FAX>+359 32260398</FAX>
            <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
            <URL_GENERAL>http://www.plovdiv.bg/</URL_GENERAL>
            <URL_BUYER>http://op.plovdiv.bg/?q=page&amp;idd=index</URL_BUYER>
         </TRANSLITERATED_ADDR>
      </TRANSLITERATIONS>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="BG">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Община Пловдив</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>000471504</NATIONALID>
               <ADDRESS>пл. „Централен“ № 1</ADDRESS>
               <TOWN>Пловдив</TOWN>
               <POSTAL_CODE>4000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <CONTACT_POINT>инж. Манолов, гл. юрк. Милкова</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+359 32656447</PHONE>
               <E_MAIL>smsti_op@dir.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 32260398</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <URL_GENERAL>http://www.plovdiv.bg/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://op.plovdiv.bg/?q=page&amp;idd=index</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://op.plovdiv.bg/?q=page&amp;idd=index&amp;porachkaid=20180316QzLi6149260</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>„Инженеринг /проектиране, строителство и упражняване на авторски надзор/ за обект: „Рехабилитация на бул. „Кукленско шосе“ в участъка от ул. „Даме Груев“ до землищна граница на община Пловдив“</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Предметът на настоящата обществена поръчка включва изработване на идеен и технически инвестиционен проект и изпълнение на СМР за строителство на велосипедна алея и асфалтиране на тротоарите по протежението на бул. „Кукленско шосе“, в участъка от ул. „Даме Груев“ до землищна граница на община Пловдив.</P>
               <P>И изработването на технологичен проект и изпълнение на СМР за рехабилитация на пътното платно на бул. „Кукленско шосе“, в участъка от ул. „Даме Груев“ до землищна граница на община Пловдив,</P>
               <P>Включително упражняване на авторски надзор по време на строителството, при спазване на одобреното техническо задание, което е неразделна част от документацията за настоящата обществена поръчка.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="BGN">4983000</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45000000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="BG421"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>гр. Пловдив</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Предметът на настоящата поръчка включва:</P>
                  <P>— Изработването на идеен и технически проекти, и изпълнение на СМР за строителство на велосипедна алея и асфалтиране на тротоарите по протежението на бул. „Кукленско шосе“, в участъка от ул. „Даме Груев“ до землищна граница на община Пловдив,</P>
                  <P>— Изработването на технологичен проект и изпълнение на СМР за рехабилитация на пътното платно на бул. „Кукленско шосе“, в участъка от ул. „Даме Груев“ до землищна граница на община Пловдив,</P>
                  <P>— включително упражняване на авторски надзор по време на строителството.</P>
                  <P>При спазване на одобреното техническо задание и дадените Технически спецификации, които са неразделна част от документацията за настоящата обществена поръчка.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Технически показател</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>70</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="BGN">4983000</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="DAY">180</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Комплексната оценка КО = ТП + ФП — максимално 100 точки.</P>
                  <P>Технически показател /ТП/ — максимално 30 точки. ТП= СИ+К, срок за изпълнение /СИ/ — максимално 5 точки и Концепции за изготвяне на проектна документация и за изпълнение на СМР /К/ — максимално 25 точки.</P>
                  <P>Финансов показател /ФП/ — максимално 70 точки.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Участникът трябва да е вписан в Централния професионален регистър на строителя за строежи втора група, трета категория - строежи по чл. 137, ал. 1, т. 3, буква „а“ ЗУТ — общински пътища, улици от първостепенната улична мрежа III и IV клас и съоръженията към тях и да притежава удостоверение за това, съгласно Правилника за реда за вписване и водене на Централния професионален регистър на строителя или в съответен регистър на държавата, в която е учреден. При подаване на офертата, изпълнението на това изискване се декларира в Част IV: Критерии за подбор, Раздел А: Годност, т. 1 от ЕЕДОП, като се посочват и съответните национални бази данни, в които се съдържат декларираните обстоятелства, или се посочват компетентните органи, които съгласно законодателството на държавата, в която участникът е установен, са длъжни да предоставят информация. Документите за доказване - удостоверение за вписване в ЦПРС, ще се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1. Попълва се съответната информация в част IV, раздел „Б“, т. 5 от ЕЕДОП. За доказване на изискването се представя доказателство за наличие на застраховка „Професионална отговорност в проектирането и строителството“, при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>2. Попълва се информация в част IV, раздел „Б“, т. 2а от ЕЕДОП. За доказване на изискването се представят доказателства съгласно чл. 62, ал. 1 и 2 от ЗОП, при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП. В случай, че е осигурен пряк и безплатен достъп до публичен регистър, в който е публикувана тази информация, Възложителят няма да изисква представянето на документите.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. За изпълнението на поръчката е необходимо участниците да притежават валидна застраховка „Професионална отговорност“ по чл. 171 от ЗУТ с минимална застрахователна сума за проектирането- в размер на 100 000 лв. и за строителството - в размер на 200 000 лв.</P>
               <P>2. Участниците в процедурата следва да са реализирали минимален оборот от строителство, през последните три приключили финансови години в зависимост от датата, на която участникът е създаден или е започнал дейността си, в размер на прогнозната стойност на обществената поръчка — 4 983 000 лева.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Настоящата обществена поръчка включва проектиране и строителство, поради което Възложителят поставя изисквания за опит и в част Проектиране и в част Строителство, както следва:</P>
               <P>1.1. Списък на услугите, идентични или сходни с предмета на поръчката за частта Проектиране, изпълнени през последните 3 години, считано от датата на подаване на офертата, който се попълва подробно в част IV, раздел „В“, т. 1 б в ЕЕДОП. Доказателствата за извършените услуги се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Под услуга със „сходен предмет“ следва да се разбира проектиране на рехабилитация/ основен ремонт/ реконструкция/ ново изграждане на улици в урбанизирани територии, което да включва всички проектни части от настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>1.2. Списък на строителството, идентично или сходно с предмета на настоящата обществена поръчка за частта Строителство, изпълнено през последните 5 години, считано от датата на подаване на офертата, който се попълва подробно в част IV, раздел „В“, т. 1а в ЕЕДОП (следва да съдържа предмет, вид, обем, стойност, дата на приключване на строителството). Удостоверенията за добро изпълнение, които съдържат стойността, датата на приключване на строителството, мястото, вида и обема, както и дали е изпълнено в съответствие с нормативните изисквания, се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Под строителство със „сходен предмет“ следва да се разбира извършване на рехабилитация/ основен ремонт и/или изграждане и/или реконструкция на улици в урбанизирани територии, който да включва всички проектни части от настоящата обществена поръчка.</P>
               <P>2. Списък на ръководния и технически персонал, предвиден за изпълнение на предмета на обществената поръчка; Попълва се в част IV, раздел „В“, т. 6 от ЕЕДОП, като се посочва професионалната компетентност на лицата. Списъкът трябва да бъде подробен (имена; образование — специалност, година на дипломиране, № на диплома, учебно заведение, професионална квалификация, данни за правоспособността, опит — месторабота, период, длъжност, основни функции; позиция, която ще заема лицето при изпълнение на обществената поръчка). Документите за доказване по чл. 64, ал. 1, т. 6 от ЗОП ще се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
               <P>Забележка: Едно физическо лице може да изпълнява функциите на повече от един експерт в офертата на участника, при условие че притежава необходимата правоспособност и квалификация. Посочените експерти в част Проектиране не могат да изпълняват функции на експерти в част Строителство и обратното.</P>
               <P>3. Попълва се информация в част IV, раздел „Г“ от ЕЕДОП. Ще се представи заверено копие от валиден Сертификат за внедрена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001 или еквивалент, при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП;</P>
               <P>4. Попълва се информация в част IV, раздел „Г“ от ЕЕДОП. Ще се представи заверено копие от валиден Сертификат за внедрена система за управление на околната среда БДС EN ISO 14001 или еквивалент, при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Участниците трябва да притежават опит в изпълнението на дейности, идентични или сходни с предмета на настоящата обществена поръчка, поради което следва да имат изпълнени проектиране на рехабилитация/ основен ремонт/ реконструкция/ ново изграждане на улици в урбанизирани територии, което да включва всички проектни части от настоящата обществена поръчка, в последните три години за частта Проектиране и Извършване на рехабилитация/ основен ремонт и/или изграждане и/или реконструкция на улици в урбанизирани територии, който да включва всички проектни части от настоящата обществена поръчка, в последните пет години за частта Строителство.</P>
               <P>2. Участниците следва да разполагат с екип за изпълнение на поръчката, който е разпреден за част Проектиране и част Строителство, по следния начин:</P>
               <P>2.1. Екип за изпълнение на проектирането, всеки от който притежава пълна проектантска правоспособност (ППП) по съответната част, издадено от КИИП/ КАБ, или еквивалентен документ (за лица, придобили квалификация извън страната) за съответния експерт, участник в проектирането, за който се представя подробен списък, в който е посочена професионалната компетентност на лицата, със следните минимални изисквания:</P>
               <P>2.1.1. ръководител на екипа — специалност „Транспортно строителство“ или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение от КИИП за ППП или еквивалент;</P>
               <P>2.1.2. експерт „Пътно строителство“ — висше образование, специалност „Транспортно строителство“ или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение от КИИП за ППП или еквивалент;</P>
               <P>2.1.3. експерт „Електро“ — висше образование, специалност „Електроснабдяване“ или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение от КИИП за ППП или еквивалент;</P>
               <P>2.1.4. експерт „ВиК“ — висше образование, специалност „Водоснабдяване и канализация“ или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение от КИИП за ППП или еквивалент;</P>
               <P>2.1.5. експерт „Геодезия“ — висше образование, специалност „Геодезия“ или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение от КИИП за ППП или еквивалент;</P>
               <P>2.1.6. експерт „Ландшафтен архитект“ — висше образование, специалност „Ландшафтна архитектура“ или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение от КАБ за ППП или еквивалент;</P>
               <P>2.1.7. експерт „ПБЗ“ — висше образование, инженер или еквивалентна, който притежава валидно удостоверение за безопасност и здраве.</P>
               <P>2.1.8. експерт „ПУСО“ — висше образование, инженер или еквивалентна; да е завършил успешно квалификационен курс на обучение: „Нормативен контекст, основни положения и практически указания по приложението на Наредба за управление на строителните отпадъци и за влагане на рециклирани строителни материали“ и притежаващ такъв сертификат или еквивалент.</P>
               <P>2.2. Екип за изпълнение на строителството: лица, които извършват техническото ръководство при изпълнение на строителството, включващ специалисти с позиции, квалификация и професионален опит, с минимални изисквания, както следва:</P>
               <P>2.2.1. Технически ръководител на обекта: висше образование, специалност „Транспортно строителство“ или еквивалентна, притежаващ най-малко 3 (три) години опит по специалността;</P>
               <P>2.2.2. Експерт „Геодезия“: висше образование, специалност „Геодезия“ или еквивалентна, притежаващ най-малко 3 (три) години опит по специалността.</P>
               <P>3. Наличие на внедрена система за управление на качеството БДС EN ISO 9001 или еквивалент с обхват на действие: проектиране и строителство.</P>
               <P>4. Наличие на внедрена система за управление на околната среда БДС EN ISO 14001 или еквивалент с обхват на действие: проектиране и строителство.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Възложителят отстранява участник, за когото са налице основанията за отстраняване, свързани с личното състояние по чл. 54, ал. 1 и чл. 55, ал. 1, т. 1 и т. 3—5 от ЗОП, възникнали преди или по време на процедурата, както и на основание чл. 107 от ЗОП. Когато участникът е обединение от ФЛ и/или ЮЛ, посочените основания за отстраняване се прилагат и за всеки член на обединението. Основанията за отстраняване се прилагат до изтичане на сроковете по чл. 57, ал. 3 от ЗОП.</P>
               <P>Когато участник предвижда използването на подизпълнител по смисъла на § 2, т. 34 от ДР на ЗОП или се позовава на капацитета на трети лица по чл. 65, ал. 1 от ЗОП, следва да се има предвид, че основанията за отстраняване са прилагат и за подизпълнителите и за третите лица. Съгласно чл. 67, ал. 1 от ЗОП, при подаване на офертата, участникът декларира липсата на основанията за отстраняване и съответствието с критериите за подбор чрез представяне на ЕЕДОП, а документите се представят при условията на чл. 67, ал. 5 и ал. 6 от ЗОП.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-20</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>17:15</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="BG"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-23</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Гр. Пловдив, пл. Централен № 1, ет. 12, заседателна зала.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Получените оферти се отварят на публично заседание, на което могат да присъстват участниците в процедурата или техни упълномощени представители, както и представители на средствата за масово осведомяване.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Пълен достъп до документацията за възлагане на обществената поръчка е осигурен на официалния интернет адрес на Община Пловдив www.plovdiv.bg, в профила на купувача, на адрес: http://op.plovdiv.bg/?q=page&amp;idd=index, в деня на публикуване на решението и обявлението в АОП. На същия интернет адрес ще бъдат публикувани електронни документи, в съответствие с чл. 42 от ЗОП. С публикуването им се приема, че заинтересованите лица и/или участници са уведомени относно отразените в тях обстоятелства, освен ако друго не е предвидено в ЗОП.</P>
               <P>2. Не по-късно от два работни дни преди датата на отваряне на ценовите предложения чрез съобщение в профила на купувача се обявява датата, часа и мястото на отварянето им.</P>
               <P>3. Финансирането на настоящата поръчка се осигурява от община Пловдив в две бюджетни години — 2018 г. и 2019 г., като посочената прогнозна стойност е лимитна.</P>
               <P>4. Плащанията ще се извършват съгласно проекто-договора.</P>
               <P>Авансово плащане не се предвижда.</P>
               <P>5. Гаранция за добро изпълнение — представя се от избрания изпълнител преди подписването на договора и е в размер на 5 % от стойността на договора без включен ДДС.</P>
               <P>Гаранцията се предоставя в една от следните форми: 1. парична сума; 2. банкова гаранция; 3. застраховка, която обезпечава изпълнението чрез покритие на отговорността на изпълнителя. Гаранцията под форма на парична сума или банкова гаранция може да се предостави от името на изпълнителя за сметка на трето лице — гарант. Участникът, определен за изпълнител, избира сам формата на гаранцията за изпълнение. Когато избраният изпълнител е обединение, което не е юридическо лице, всеки от съдружниците в него може да е наредител по банковата гаранция, съответно вносител на сумата по гаранцията или титуляр на застраховката. Условията за задържането и освобождаването на гаранцията са разписани в проекта на договора за настоящата поръчка.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Комисия за защита на конкуренцията</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>бул. „Витоша“ № 18</ADDRESS>
               <TOWN>София</TOWN>
               <POSTAL_CODE>1000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="BG"/>
               <PHONE>+359 29884070</PHONE>
               <E_MAIL>cpcadmin@cpc.bg</E_MAIL>
               <FAX>+359 29807315</FAX>
               <URL>http://www.cpc.bg</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>В 10-дневен срок съгласно чл. 197, ал. 1, т. 1 от ЗОП.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
