<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="120864-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-124864-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180418</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DA </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-120864</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DA">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120864-2018:TEXT:DA:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DA</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DK"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.htk.dk</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://portal.iprojekt.dk/link/LaeringshusetNaerhedentotalentreprise</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45210000">Building construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45214210">Primary school construction work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DK012">Københavns omegn</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DK012">Københavns omegn</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="DKK">278000000.00</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180318</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180418 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="L">Education</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Дaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Dänemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Δανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Denmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Taani</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Tanska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rakennustyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Danemark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Danmhairg, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Dánia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építési munkák</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Danimarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Danija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Dānija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>id-Danimarka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Denemarken</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Dania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Dinamarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Danemarca</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Dánsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Danska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Danmark</TI_CY>
            <TI_TOWN>Høje-Taastrup</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Anläggningsarbete</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DA">Høje-Taastrup Kommune</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DA">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Høje-Taastrup Kommune</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Bygaden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Høje-Taastrup</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <CONTACT_POINT>Jette Kyung Hansen</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>jettehanse@htk.dk</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DK012"/>
               <URL_GENERAL>http://www.htk.dk</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://portal.iprojekt.dk/link/LaeringshusetNaerhedentotalentreprise</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="EDUCATION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Udbud af udførelse af Læringshuset Nærheden, totalentreprise (tidlig inddragelse)</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Høje-Taastrup Kommune udbyder i totalentreprise udførelsen af Læringshuset Nærheden. Læringshuset skal rumme faciliteter til en femsporet skole, daginstitution, hal og funktioner, som også skal kunne bruges af Nærhedens beboere om aftenen og i weekender. Læringshus Nærheden skal være et naturligt omdrejningspunkt i byområdet og vil være et projekt der – som et af de første – er med til at tænke pædagogik, læring, dannelse og kompetencer på helt nye måder. Høje-Taastrup Kommune (Ordregiver) udbød i 2017 en projektkonkurrence om totalrådgivning i forbindelse med udførelsen Læringshuset Nærheden. Projektkonkurrencen blev vundet af arkitektfirmaet Christensen &amp; co (CCO) med underrådgiverne 1:1 Landskab, arkitektfirmaet Kjaer &amp; Richter samt ingeniørrådgiver Oluf Jørgensen. Totalrådgivningskontrakten blev tildelt til CCO den 8.1.2018. Udbuddet gennemføres som et udbud med forhandling iht. udbudslovens §§61-66.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="DKK">278000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45210000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45214210"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DK012"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Høje-Taastrup Kommune.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Udbuddet omfatter udførelse af Læringshuset Nærheden i totalentreprise med tidlig inddragelse. Ordregiver ønsker med nærværende udbud af opførelsen af Læringshuset Nærheden i totalentreprise som tidlig inddragelse, at drage nytte af en totalentreprenørs erfaringer og kompetencer i projektet.</P>
                  <P>Det er hensigten at totalentreprenøren bliver inddraget i projektet i projektforslagsfasen, således at totalentreprenøren har mulighed for at bidrage til CCO´s arbejde i projektforslagsfasen med optimeringsforslag, herunder både ift. pris, kvalitet og udførelsesmetode.</P>
                  <P>Ordregiver følgende 2 hovedformål med den tidlige inddragelse:</P>
                  <P>› Størst mulighed sikkerhed for tid, økonomi og kvalitet.</P>
                  <P>› Størst mulig udnyttelse af kompetencer hos totalrådgiver og totalentreprenør (Bedste mand til jobbet uanset hvilken fase projektet befinder sig i).</P>
                  <P>Udover hovedformålene er det Ordregivers ønske, at projektet skal præges af en høj grad af samarbejde mellem totalrådgiver, totalentreprenør og Ordregiver. Formålet med samarbejdet er at minimere risikoen for Ordregiver men også for totalentreprenøren, således at risici ligger hos den af parterne, hvor de bedst kan håndteres og imødegås. Med en tidlig inddragelse af totalentreprenøren er det Ordregivers forhåbning og forventning, at projektet drager nytte af at have "bedste mand til jobbet" uanset hvilken fase projektet befinder sig i. Den tidlige inddragelse består i nærværende udbud af totalentreprisekontrakten i, at totalentreprenøren på tidspunktet for overgangen til myndighedsprojektet "adopterer" totalrådgiverteamet, således at ansvaret for overholdelse af tid, økonomi og kvalitet overgår til totalentreprenøren på dette tidspunkt.</P>
                  <P>Totalrådgiver har siden midten af januar været i gang med en kreativ proces, jf. tidsplanen vedlagt udbudsmaterialet. Den kreative proces består af en viderebearbejdning af CCO´s konkurrenceforslag til et dispositionsforslag samt et byggeprogram. En del af viderebearbejdningen af konkurrenceforslaget er tillige at arbejde med skalering af projektet ift. det anvendte grid, jf. konkurrenceprojektet. Bearbejdningen består bl.a. i at reducere griddet fra 8x8 til 7,6x7,6. Der er umiddelbart tale om en reduktion. Denne bearbejdning pågår parallelt med udbuddet. Det bemærkes, at bearbejdningen af konkurrenceforslaget, herunder bearbejdningen af griddet ikke påvirker projektets kompleksitet. Bearbejdningen af griddet forventes afsluttet inden fristen for aflevering af indledende tilbud udløber.</P>
                  <P>Ordregiver har et budget, som projektet skal kunne udføres indenfor. Budgettet er fastsat til 278 000 000,00 DKK incl. option på udførelse af P-kælder. Ved afgivelse af tilbud på nærværende udbud bekræfter totalentreprenøren, at projektet, på baggrund af udbudsgrundlaget, efter totalentreprenørens vurdering kan gennemføres iht. budgettet. Den vindende totalentreprenør vil senere i samarbejdsfasen skulle bekræfte, at projektet fortsat efter totalentreprenørens vurdering kan udføres indenfor budgettet.</P>
                  <P>Totalentreprenøren skal i forbindelse med afgivelse af tilbud på nærværende udbud afgive pris på bl.a. dækningsbidrag, risiko, vinterforanstaltninger og byggeplads, totalentreprenørens personale og ledelse mv., jf. udbudsmaterialet. Da Ordregiver lægger stor vægt på samarbejdet mellem parterne og mulighed for at skabe de bedste forhold for projektet, vil Ordregiver tillige ved tildeling af kontrakten lægge stor vægt på:</P>
                  <P>› Totalentreprenørens proces- og samarbejdsbeskrivelse.</P>
                  <P>› Totalentreprenørens bemanding og organisation.</P>
                  <P>› Totalentreprenørens evne til at udføre risikovurdering.</P>
                  <P>Udbuddet gennemføres iht. udbudslovens §61-66 om udbud med forhandling, og Ordregiver har planlagt et kort og komprimeret forhandlingsforløb, jf. udbudsvilkår.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">32</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>4</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Udvælgelsen af de prækvalificerede blandt flere egnede ansøgere vil ske på baggrund af ordregivers vurdering af ansøgernes tekniske formåen som dokumenteret gennem de fremsendte referencer. Ordregiver vil ved udvælgelsen vurdere, hvilke ansøgere, der gennem de fremsendte referencer, har dokumenteret de mest relevante referencer i forhold til den udbudte opgave. Med "relevante referencer" forstås af ordregiver som værende referencer, der er tilsvarende med den udbudte opgave i art, omfang og hovedydelser, herunder referencer på folkeskoler, skoler, læringsmiljøer, universiteter, herunder læringsmiljøer med offentlig adgang samt kulturhuse med offentlig adgang samt referencer, som dokumenterer ansøgerens erfaring indenfor partnering og tidlig inddragelse.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Udbudsmaterialet indeholder en option på udførelse af p-kælder i skrænt i forbindelse med projektet. Udover udførelsen af Læringshuset Nærheden indeholder kontrakten ligeledes en option på udførelse af P-kælder i skrænt i forbindelse med projektet. Ordregiver forventer, at beslutningen om hvorvidt optionen skal udføres eller ej vil blive truffet på et tidspunkt i løbet af udbudsperioden, dvs. tilbudsgiverne vil inden afgivelse af endeligt tilbud vide hvorvidt optionen indløses eller ej. P-kælder skal, såfremt Ordregiver vælger at indløse den, projekteres af CCO på de vilkår som fremgår af totalrådgivningsaftalen. Optionens værdi er estimeret til ca. 20 000 000,00 DKK.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Ad II.1.5) Den anslåede værdi er inkl. byggeplads, totalentreprenørens ledelse og personale, vinterforanstaltninger, totalentreprenørens rådgivning i de indledende faser, totalentreprenørens dækningsbidrag, totalentreprenørens risiko samt værdien af optionen. Beløb er angivet ekskl. moms.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der henvises til Høje-Taastrup Kommunes Vejledning om obligatorisk brug af arbejdsklausuler i kommunens kontrakter, som er en del af udbudsmaterialet.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-18</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DA"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Ad IV.2.6) Vedståelsesfristen regnes fra tidspunktet for afgivelse af endeligt tilbud. Der henvises iøvrigt til udbudsvilkårenes punkt 3.6.</P>
               <P>Vedr. forhandlingsforløbet bemærkes det, at der er tilrettelagt et kort og komprimeret forhandlingsforløb med to forhandlingsmøder for hver tilbudsgiver. Der vil ikke ske begrænsning af antallet af tilbud undervejs i forhandlingen. Der ydes ikke vederlag for deltagelse i udbudsforløbet. Der henvises i ørvigt til udbudsvilkårenes punkt 6 for en nærmere beskrivelse af forhandlingsforløbet.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Klagenævnet for Udbud</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Nævnenes Hus, Toldboden 2</ADDRESS>
               <TOWN>Viborg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>8800</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 72405600</PHONE>
               <E_MAIL>klfu@naevneneshus.dk</E_MAIL>
               <URL>www.klfu.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>I henhold til lov om Klagenævnet for Udbud skal klager over ikke at være blevet prækvalificeret være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 20 kalenderdage regnet fra dagen efter afsendelsen af underretning til ansøgerne om, hvem der er blevet prækvalificeret jf. lovens § 2, stk. 1, hvis der ved underretningen er angivet en kort redegørelse for de relevante grund for beslutningen. Øvrige klager skal være indgivet til Klagenævnet for Udbud inden 45 kalenderdage efter offentliggørelsen af en bekendtgørelse om indgået kontrakt i EU-Tidende.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Konkurrence- og Forbrugerstyrelsen</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Carl Jakobsens Vej 35</ADDRESS>
               <TOWN>Valby</TOWN>
               <POSTAL_CODE>2500</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DK"/>
               <PHONE>+45 41715000</PHONE>
               <E_MAIL>kfst@kfst.dk</E_MAIL>
               <URL>www.kfst.dk</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-18</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
