<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="120831-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-124501-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180515</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-120831</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:120831-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://bip.malopolska.pl/rca</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://bip.malopolska.pl/rca</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45215000">Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL213">Miasto Kraków</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180515 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Краков</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на сгради на здравеопазването и социалните грижи, крематориуми и обществени тоалетни</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavební úpravy budov sloužících pro zdravotní a sociální péči, krematorií a veřejných záchodků</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med bygninger til sundheds- og socialvæsenet, til krematorier og offentlige toiletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Gebäude im Gesundheits- und Sozialwesen, für Krematorien und öffentliche Toiletten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Κρακοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για κτίρια υπηρεσιών υγείας ή κοινωνικών υπηρεσιών, κρεματόριων και δημόσιων αποχωρητηρίων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakow</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de edificios relacionados con la salud y los servicios sociales, de crematorios y aseos públicos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tervishoiu- ja sotsiaalteenustega seotud hoonete, krematooriumide ja avalike käimlate ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Terveys- ja sosiaalipalveluihin sekä polttohautaamiseen liittyvien rakennusten sekä yleisten käymälöiden rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de bâtiments liés à la santé et aux services sociaux, de crématoriums et de toilettes publiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction work for buildings relating to health and social services, for crematoriums and public conveniences</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na zgradama vezanim za zdravstvene i socijalne službe, za krematorije i javne zahode</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakkó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Egészségügyi és szociális szolgáltatásokkal kapcsolatos épületek, krematóriumok és nyilvános illemhelyek építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di edifici per servizi sociali e sanitari, crematori e gabinetti pubblici</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krokuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Su sveikatos priežiūra ir socialinėmis paslaugomis susijusių pastatų, krematoriumų ir viešųjų tualetų statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ar veselības un sociālajiem pakalpojumiem saistītu ēku, krematoriju un publisko tualešu celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakovja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għal bini relatat mas-saħħa u servizzi soċjali, għall-krematorji u utilizzazzjoni pubblika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gebouwen in verband met gezondheidszorg en sociale dienstverlening, crematorium en openbare toiletten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy obiektów budowlanych opieki zdrowotnej i społecznej, krematoriów oraz obiektów użyteczności publicznej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção de edifícios relacionados com serviços de saúde ou sociais, crematórios e instalações sanitárias públicas</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Cracovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de clădiri pentru servicii sociale şi sanitare, de crematorii şi de toalete publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stavebné práce na stavbe budov určených pre zdravotnícke a sociálne služby, krematóriá a verejné záchody</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Krakov</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na stavbah, povezanih z zdravstvom in socialnim varstvom, na krematorijih in javnih straniščih</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kraków</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: byggnader med anknytning till hälso- och socialvård, krematorier och offentliga toaletter</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Regionalne Centrum Administracyjne "Małopolska" Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Regionalne Centrum Administracyjne "Małopolska" Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Lubicz 27</ADDRESS>
               <TOWN>Kraków</TOWN>
               <POSTAL_CODE>31-503</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Gerard Madej</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 664003868</PHONE>
               <E_MAIL>przetarg@rca.malopolska.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <URL_GENERAL>http://bip.malopolska.pl/rca</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://bip.malopolska.pl/rca</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie robót budowlanych dla inwestycji pn.: „Budowa zespołu budynków usługowych (biurowych) (...)")"</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45215000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Wykonanie robót budowlanych dla inwestycji pn.: „Budowa zespołu budynków usługowych (biurowych) z usługami komercyjnymi (Budynek A-B o dwóch segmentach nadziemnych i wspólnym garażu podziemnym oraz Budynek C z garażem podziemnym) oraz infrastrukturą towarzyszącą i pracami dodatkowymi przy al. Pokoju w Krakowie”.</P>
               <P>Wykonanie robót budowlanych związanych ze wznoszeniem kompletnych obiektów budowlanych na podstawie dostarczonej Wykonawcy Dokumentacji Projektowej. Budowa i wyposażenie budynków, przebudowa dróg, rozbiórka i przebudowa infrastruktury, wykonanie nasadzeń zieleni. Zmiana projektu budowlano-wykonawczego budynku C na podstawie załączonego Programu Funkcjonalno-Użytkowego i uzyskanie zmiany decyzji o pozwoleniu na budowę oraz inne prace i czynności opisane w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL213"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miasto Kraków, rejon al. Pokoju, Ronda Grzegórzeckiego, al. Powstania Warszawskiego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Do zakresu prac objętych przedmiotem zamówienia należy w szczególności:</P>
                  <P>1. Budowa dziedzińca wewnętrznego (wraz z elementami zieleni, małej architektury, nawierzchni drogowej, sadzawki i instalacji wod.-kan. oraz elektrycznych).</P>
                  <P>2. Przebudowa drogi w zakresie przebudowy istniejących chodników, ścieżki rowerowej i nawierzchni zielonych na potrzeby realizacji fragmentu placu frontowego przed zespołem budynków biurowych przy al. Pokoju, w granicach pasa drogowego Ronda Grzegórzeckiego w Krakowie.</P>
                  <P>3. Przebudowa fragmentu drogi powiatowej al. Powstania Warszawskiego w granicach istniejącego pasa drogowego, w zakresie włączenia projektowanej drogi serwisowej do istniejącej drogi manewrowej poprzez budowę fragmentu jezdni, przebudowę krawężników i uzupełnienie pasa zieleni.</P>
                  <P>4. Przebudowa drogi w istniejącym pasie drogowym al. Pokoju i al. Powstania Warszawskiego w zakresie przebudowy istniejących chodników, ścieżki rowerowej i nawierzchni zielonych na potrzeby realizacji fragmentu placu frontowego przed zespołem budynków biurowych przy al. Pokoju i al. Powstania Warszawskiego, wraz z budową telekomunikacyjnych linii kablowych, przebudową oświetlenia ulicznego dla celów drogowych, budową odwodnienia liniowego, słupów oświetleniowych z doprowadzeniem odcinka wewnętrznej instalacji elektrycznej, likwidacją ekranów akustycznych na fragmencie terenu objętego zgłoszeniem oraz budowa przyłącza teletechnicznego i przyłącza elektroenergetycznego.</P>
                  <P>5. Przebudowa istniejącej sieci cieplnej kanałowej 2xDn500 po istniejącej trasie przy al. Powstania Warszawskiego w Krakowie.</P>
                  <P>6. Rozbiórka istniejącej stacji trafo z instalacjami wewnętrznymi, rozbiórka obiektów budowlanych i podziemnej infrastruktury technicznej na dz. nr 455/11, 455/12, 455/13, 455/14, 488/4 obr. 5 oraz dz. nr 391, 396 obr. 17 Śródmieście w Krakowie.</P>
                  <P>7. Zmiana projektu budowlano-wykonawczego budynku C na podstawie załączonego Programu Funkcjonalno-Użytkowego i uzyskanie zmiany decyzji o pozwoleniu na budowę nr 2984/2015 z dnia 20.11.2015 r. Wykonanie robót budowlanych związanych ze wznoszeniem kompletnych obiektów budowlanych na podstawie dostarczonej Wykonawcy Dokumentacji Projektowej i STWiORB.</P>
                  <P>8. Przeprowadzenie prób, rozruchu technologicznego (jeżeli taki będzie wymagany) oraz wymaganych badań, a także przygotowanie dokumentów niezbędnych do przekazania do użytkowania obiektu powstałego w wyniku przeprowadzonych robót budowlanych.</P>
                  <P>9. Przygotowanie i przekazanie Zamawiającemu kompletnej dokumentacji powykonawczej wraz z instrukcjami obsługi wszystkich zamontowanych w budynku urządzeń i wyposażenia.</P>
                  <P>10. Skompletowanie dokumentacji niezbędnej do uzyskania pozwolenia na użytkowanie i uzyskanie tej decyzji pod nadzorem Inspektora Nadzoru.</P>
                  <P>11. Przeszkolenie wskazanego przez Zamawiającego personelu.</P>
                  <P>12. Utrzymanie serwisowe budynku pod kątem zachowania pełnej sprawności instalacji, urządzeń i dochowania gwarancji oraz wykonanie innych prac i czynności określonych w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie wyznacza szczegółowego warunku w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Dokumenty zamówienia zawierają wzór umowy.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-05-15</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-08-13</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-05-15</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Otwarcie ofert nastąpi w biurze Regionalnego Centrum Administracyjnego „Małopolska” spółka z ograniczoną odpowiedzialnością przy ul. Lubicz 27 lok. 59, 31-503 Kraków.</P>
               </PLACE>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
