<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="121132-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123677-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-121132</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:121132-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.powiatkepno.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.powiatkepno.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="33100000">Medical equipments</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL41">Wielkopolskie</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <REF_NOTICE>
            <NO_DOC_OJS>2018/S 018-036597</NO_DOC_OJS>
         </REF_NOTICE>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 09:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Медицинско оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnické přístroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk udstyr</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medizinische Geräte</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ιατρικές συσκευές</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamiento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Meditsiiniseadmed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lääketieteelliset laitteet</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipements médicaux</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medical equipments</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinske naprave</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Orvosi felszerelések</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Apparecchiature mediche</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinos įranga</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicīniskās ierīces</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tagħmir mediku</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medische apparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Urządzenia medyczne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Equipamento médico</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Echipamente medicale</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Zdravotnícke vybavenie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinska oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Kępno</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Medicinsk utrustning</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Powiat Kępiński, Starostwo Powiatowe w Kępnie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Powiat Kępiński, Starostwo Powiatowe w Kępnie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>NIP 6192019753</NATIONALID>
               <ADDRESS>Kępno</ADDRESS>
               <TOWN>ul. Kościuszki 5</TOWN>
               <POSTAL_CODE>63-600</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Gabriela Miszkinis</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 627828900</PHONE>
               <E_MAIL>gabriela.miszkinis@powiatkepno.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 627828901</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>http://www.powiatkepno.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.powiatkepno.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Dostawa wyposażenia i sprzętu w ramach zadania pn. Kontynuacja rozbudowy bloku operacyjnego wraz z zapleczem SPZOZ w Kępnie – etap II Wyposażenie bloku operacyjnego.</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>AB.272.2.2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="33100000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Dostawa wyposażenia i sprzętu w ramach zadania pn. Kontynuacja rozbudowy bloku operacyjnego wraz z zapleczem SPZOZ w Kępnie – etap II Wyposażenie bloku operacyjnego.Wyposażenie główne bloku operacyjnego zawiera urządzenia, sprzęt, meble. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w załączniku nr 1 do niniejszej specyfikacji. Parametry i wymogi dotyczące przedmiotu zamówienia określone w opisie przedmiotu zamówienia jako „wymagane” są bezwzględnie konieczne w oferowanej konfiguracji urządzeń. Nie spełnienie przez oferowany przedmiot zamówienia jakiegokolwiek z opisanych parametrów i określonych wymogów spowoduje odrzucenie oferty, jako niezgodnej z treścią SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL41"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>SP.ZOZ Kępno ul. Szpitalna 7.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Wyposażenie główne bloku operacyjnego zawiera następujące urządzenia, sprzęt, meble:</P>
                  <P>• Wózek na bieliznę 60 l – 3 szt,</P>
                  <P>• Wózek do przewozu chorych – 3szt,</P>
                  <P>• Wózek anestezjologiczny – 4 kpl,</P>
                  <P>• Urządzenie do ręcznego mycia wózków – 1szt,</P>
                  <P>• Stół operacyjny z wyposażeniem ortopedycznym – 1kpl,</P>
                  <P>• Stół operacyjny z wyposażeniem ogólnochirurgicznym – 1kpl,</P>
                  <P>• Stół operacyjny z wyposażeniem ginekologicznym – 1kpl,</P>
                  <P>• Rolki do przekładania pacjenta – 3szt,</P>
                  <P>• Respirator stacjonarny – 1szt,</P>
                  <P>• Pistolet Selecta do suszenia wózków – 1szt,</P>
                  <P>• Negatoskop cyfrowy – 1szt,</P>
                  <P>• Myjnia dezynfektor – 1szt,</P>
                  <P>• Meble wykonane w technologii 1.4,</P>
                  <P>• Meble wykonane w technologii 1.3,</P>
                  <P>• Meble wykonane w technologii 1.2,</P>
                  <P>• Meble wykonane w technologii 1.1,</P>
                  <P>• Lampa bezcieniowa zabiegowa – 3 szt,</P>
                  <P>• Lampa bezcieniowa operacyjna dwuramienna – 3 zestawy,</P>
                  <P>• Kolumna chirurgiczna – 3 szt,</P>
                  <P>• Kolumna anestezjologiczna – 3szt.</P>
                  <P>1. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty jest w załączniku nr 1 do niniejszej specyfikacji. Parametry i wymogi dotyczące przedmiotu zamówienia określone w opisie przedmiotu zamówienia jako „wymagane” są bezwzględnie konieczne w oferowanej konfiguracji urządzeń. Nie spełnienie przez oferowany przedmiot zamówienia jakiegokolwiek z opisanych parametrów i określonych wymogów spowoduje odrzucenie oferty, jako niezgodnej z treścią SIWZ. </P>
                  <P>2. Oferowany przez Wykonawcę przedmiot zamówienia musi być zgodny z wyspecyfikowanym, musi być kompletny i po zamontowaniu/zainstalowaniu/ustawieniu gotowy do pracy przy jego użyciu bez żadnych dodatkowych zakupów i inwestycji gwarantujący bezpieczeństwo pacjentów oraz personelu medycznego.</P>
                  <P>3. Wykonawca musi dostarczyć sprzęt/aparaturę medyczną określone w przedmiocie zamówienia wyłącznie fabrycznie nowe(rok produkcji 2017-2018), nierekondycjonowane, demonstracyjne, niepowystawowe i nieużywane w stanie kompletnym tj. gwarantującym jego stosowanie zgodnie z przeznaczeniem.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Okres gwarancji</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>30 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Termin dostawy</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>60 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="DAY">56</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Oferta powinna być zabezpieczona wadium w wysokości: 26 000,00 PLN.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1.1. Nie podlegają wykluczeniu (na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 oraz art. 24 ust. 5 pkt 1 p.z.p.)</P>
               <P>1.2. Spełniają określone przez Zamawiającego warunki udziału w postępowaniu:</P>
               <P>a) kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów – Zamawiający nie precyzuje warunku i nie stawia wymagań dotyczących ww. warunku;</P>
               <P>b) sytuacji finansowej lub ekonomicznej – Zamawiający nie precyzuje warunku i nie stawia wymagań dotyczących ww. warunku;</P>
               <P>c) zdolności technicznej lub zawodowej – Zamawiający nie precyzuje warunku i nie stawia wymagań dotyczących ww. warunku.</P>
               <P>Informacja dla Wykonawców polegających na zasobach innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Pzp.</P>
               <P>1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu, w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do konkretnego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P>
               <P>2. Zgodnie z art. 22a ust. 4 ustawy w odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P>
               <P>3. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia. Zobowiązanie musi być złożone w oryginale i podpisane przez osobę/osoby uprawnioną/e do składania oświadczeń woli w imieniu podmiotu oddającego zasoby do dyspozycji. Zobowiązanie musi wyrażać w sposób wyraźny i jednoznaczny wolę udzielenia Wykonawcy, ubiegającemu się o zamówienie, odpowiedniego zasobu – wskazać jego rodzaj, czas udzielenia a także okoliczności, wynikające ze specyfiki tego zasobu oraz wykazać ze przedmiot udzielający zasobu Wykonawcy, ubiegającemu się o zamówienie, rzeczywiście nim dysponuje.</P>
               <P>4. Zamawiający ocenia, czy udostępniane Wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez Wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz bada, czy nie zachodzą wobec tego podmiotu podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 13-22 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp.</P>
               <P>5. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa innego podmiotu, nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust.1. pkt. 13-23 i art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy Pzp, Zamawiający zażąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P>
               <P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami, lub</P>
               <P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>1.W celu dokonania oceny spełnienia warunków udziału w postępowaniu przez Wykonawcę, oraz braku podstaw do wykluczenia Wykonawca zobowiązany jest dołączyć do oferty aktualne na dzień składania ofert Oświadczenie w formie jednolitego dokumentu zamówienia(zwanego dalej JEDZ) – załącznik Nr 3 do SIWZ stanowiące wstępne potwierdzenie, ze Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. </P>
               <P>1) W celu potwierdzenia braku podstaw do wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu należy złożyć następujące dokumenty:</P>
               <P>a. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 Ustawy Pzp, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert,</P>
               <P>b. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>c. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P>
               <P>d. odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt. 1 Ustawy Pzp,</P>
               <P>e. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (Dz.U. z 2016 r. poz.716),</P>
               <P>f. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczeniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności,</P>
               <P>g. oświadczenie Wykonawcy o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 p.z.p. (Załącznik Nr 5 do SIWZ) Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Treść oświadczenia stanowi</P>
               <P>Oświadczenie to Wykonawca przekazuje Zamawiającemu, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia przez Zamawiającego na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp (informacja z otwarcia ofert).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Na wyroby medyczne występujące w opisie przedmiotu zamówienia należy dołączyć dokumenty potwierdzające dopuszczenie wyrobu medycznego do obrotu lub używania na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej zgodnie z obowiązującymi przepisami ustawy z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych tj.:</P>
               <P>• certyfikat zgodności – dokument wydany przez jednostkę notyfikowaną w zakresie wyrobów poświadczający przeprowadzenie procedury oceny zgodności, potwierdzającej, że należycie zidentyfikowany wyrób, jego projekt, typ, proces wytwarzania, sterylizacji lub kontroli i badań końcowych jest zgodny z wymaganiami zasadniczymi (jeśli dotyczy wyrobu).</P>
               <P>• deklarację zgodności – oświadczenie wytwórcy lub jego autoryzowanego przedstawiciela, stwierdzające na jego wyłączną odpowiedzialność, że wyrób jest zgodny z wymaganiami zasadniczymi.</P>
               <P>• dokument potwierdzający dokonanie zgłoszenia lub powiadomienia Prezesa Urzędu Rejestracji Produktów Leczniczych, Wyrobów Medycznych i Produktów Biobójczych (o wprowadzeniu do obrotu lub do używania wyrobu) lub dokument potwierdzający dokonanie przeniesienia danych z dotychczasowego rejestru /druk zgłoszenia, powiadomienia, wniosek o przeniesienie danych lub urzędowe potwierdzenie wpisu do bazy danych prowadzonej przez ww. Prezesa/, jeśli przepisy ustawy o wyrobach medycznych wymagają zgłoszenia, powiadomienia lub przeniesienia danych, a w przypadku wyrobów nie podlegających temu obowiązkowi – oświadczenie o przyczynach braku zgłoszenia/ powiadomienia/przeniesienia danych, z odpowiednim odwołaniem się do przepisów ustawy z dnia 20.5.2010 r. o wyrobach medycznych.</P>
               <P>2. Na wyroby niemedyczne występujące w opisie przedmiotu zamówienia należy dołączyć dokumenty potwierdzające dopuszczenie wyrobu do obrotu i używania na terytorium Rzeczpospolitej Polskiej zgodnie z obowiązującymi przepisami ustawy o systemie oceny zgodności tj.:</P>
               <P>• certyfikat zgodności CE wydany przez jednostkę notyfikowaną potwierdzający spełnienie wymagań zasadniczych (certyfikat uprawniający do oznakowania wyrobu znakiem CE), jeśli certyfikacja była prowadzona z udziałem jednostki notyfikującej (jeśli dotyczy wyrobu).</P>
               <P>• deklarację zgodności wyrobu niemedycznego z określonymi dla niego wymaganiami zasadniczymi.</P>
               <P>3. Wykonawca musi dołączyć kolorowe foldery, ulotki reklamowe itp. stosowane w powszechnych stosunkach handlowych i /lub instrukcje obsługi zawierające opisy oferowanego wyposażenia i/lub fotografie oferowanego sprzętu – potwierdzające wymogi techniczne i funkcjonowanie zgodne z opisem przedmiotu zamówienia dokonanym przez Zamawiającego.</P>
               <P>W przypadku, gdy dany parametr techniczny lub wymóg funkcjonalny wskazany w opisie przedmiotu zamówienia (załącznik 1 do SIWZ) nie jest opisany w załączonych do oferty materiałach promocyjnych lub w instrukcji obsługi lub nie wynika z fotografii należy załączyć oświadczenie wytwórcy lub jego autoryzowanego przedstawiciela potwierdzające zgodność zaoferowanego wyposażenia z opisem przedmiotu zamówienia dokonanym przez Zamawiającego.</P>
               <P>4. Oświadczenie Wykonawcy o spełnianiu przez oferowany przedmiot zamówienia parametrów wymaganych przez Zamawiającego wyrażone poprzez wypełnienie odpowiedniej kolumny z opisem przedmiotu zamówienia na które jest składana oferta (parametry oferowane) oraz złożenie podpisu przez osobę upoważnioną pod tabelami i opisami z przedmiotem zamówienia na który jest składana oferta (na każdej stronie) (wg. załącznika nr 1 do SIWZ)</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały zawarte w Załączniku nr 6 do SIWZ – Istotne postanowienia umowy </P>
               <P>2.Wykonawca dostarczy zamówiony sprzęt/urządzenie/ meble na własny koszt i na własne ryzyko na adres SP ZOZ w Kępnie ul. Szpitalna 7.</P>
               <P>3.Wykonawca ma obowiązek zainstalowania i uruchomienia we wskazanym przez Zamawiającego pomieszczeniu budynku Szpitala w Kępnie przy ul. Szpitalna 7.</P>
               <P>2.Terminem realizacji całości przedmiotu zamówienia będzie dzień podpisania ostatniego protokołu zdawczo-odbiorczego (określonego w załączniku nr 2 do umowy) tj. dotyczącego dostawy, montażu, uruchomienia ostatniej sztuki wyposażenia określonego w Załączniku Nr 1 do SIWZ. Odbiór końcowy będzie następował po dostawie wyposażenia określonego w przedmiocie zamówienia, dokonaniu ich/ jego montażu (jeśli dotyczy), pierwszym uruchomieniu (jeśli dotyczy) oraz przeszkoleniu personelu (jeśli dotyczy).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <NOTICE_NUMBER_OJ>2018/S 018-036597</NOTICE_NUMBER_OJ>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">60</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>09:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Starostwo Powiatowe w Kępnie, ul. Kościuszki 5, 63-600 Kępno, pokój nr 3 Biuro podawcze.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Jerzy Dobrzyński – Naczelnik Wydziału Architektury i Budownictwa,</P>
                  <P>2. Gabriela Miszkinis – Inspektor Wydziału Architektury i Budownictwa, Jakub Krawczyk – Dyrektor SPZOZ w Kępnie</P>
                  <P>4.Marian Olejniczak – Z-ca Dyrektora Ekonomiczno - Eksploatacyjnych SPZOZ w Kępnie</P>
                  <P>3. Starostwo Powiatowe w Kępnie, ul. Kościuszki 5, 63-600 Kępno, sala nr 206 (sala konferencyjna), II piętro.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Wykonawca jest zobowiązany do wniesienia wadium w wysokości: 26 000,00 PLN</P>
               <P>(słownie dwadzieścia sześć tysięcy złotych 00/100.</P>
               <P>2. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą i może być wniesione w jednej lub kilku następujących formach:</P>
               <P>a) pieniądzu,</P>
               <P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym, że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym,</P>
               <P>c) gwarancjach bankowych,</P>
               <P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P>
               <P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości(Dz.U. z 2016 poz. 359).</P>
               <P>3. Wadium w formie pieniężnej należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego:</P>
               <P>PKO BP S.A. O/ Kępno 24 1020 2212 0000 5702 0372 5900 Z dopiskiem: „Dostawa wyposażenia i sprzętu w ramach zadania pn. Kontynuacja rozbudowy bloku operacyjnego wraz z zapleczem SPZOZ w Kępnie – etap II Wyposażenie bloku operacyjnego”. Kserokopię polecenia przelewu należy dołączyć do oferty.</P>
               <P>4. Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert, przy czym wniesienie wadium w pieniądzu za pomocą przelewu bankowego Zamawiający będzie uważał za skuteczne tylko wówczas gdy bank prowadzący rachunek Zamawiającego potwierdzi, że otrzymał taki przelew przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5. Ze względu na ryzyko związane z czasem trwania okresu rozliczeń międzybankowych Zamawiający zaleca dokonanie przelewu ze stosownym wyprzedzeniem.</P>
               <P>6. W przypadku wnoszenia wadium w pozostałych dopuszczalnych formach należy dokument w formie oryginału dołączyć do oferty, w sposób umożliwiający zwrot dokumentu w zw. z art. 46 ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych. Ponadto do oferty należy dołączyć kserokopię tego dokumentu po poświadczeniu za zgodność z oryginałem przez Wykonawcę.</P>
               <P>7. Z treści gwarancji (poręczenia) musi jednoznacznie wynikać jaki jest sposób reprezentacji gwaranta. Z treści gwarancji winno wynikać bezwarunkowe, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P>
               <P>8. W przypadku wnoszenia wadium przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, wadium wnoszone w formach innych niż w pieniądzu winno w swej treści zawierać wskazanie wszystkich Wykonawców wspólnie się ubiegających wraz z podaniem ich nazw i siedzib.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Informacje dotyczące środków ochrony prawnej zawarte są w Dziale VI ustawy Pzp.</P>
               <P>2. Środki ochrony prawnej przysługują Wykonawcy, uczestnikowi konkursu, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Pzp.</P>
               <P>3. Środki ochrony prawnej wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia przysługują również organizacjom wpisanym na listę, o której mowa w art. 154 pkt 5 ustawy Pzp.</P>
               <P>4. Odwołanie przysługuje wyłącznie od niezgodnej z przepisami ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie ustawy.</P>
               <P>5. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P>
               <P>6. Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>7. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul.Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
