<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="121771-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-121692-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-121771</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:121771-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.wobau-wismar.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://dsk-gmbh.de/wettbewerbe/laufende-ausschreibungen/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DE80M">Nordwestmecklenburg</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DE80M">Nordwestmecklenburg</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 15:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="6">Body governed by public law</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="B">Competitive procedure with negotiation</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни и свързани с тях услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a související služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitektvirksomhed samt hermed beslægtet virksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architekturbüros</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Αρχιτεκτονικές και συναφείς υπηρεσίες</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura y servicios conexos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri- ja sellega seotud teenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehtipalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural and related services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske i srodne usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti és ezzel kapcsolatos szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici e servizi affini</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros ir susijusios paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras un saistītie pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' l-arkitettura u dawk relatati</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur en dergelijke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne i podobne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura e afins</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură şi servicii conexe</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické a súvisiace služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne storitve in z njimi povezane storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Wismar</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekttjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Wohnungsbaugesellschaft mbH der Hansestadt Wismar</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Wohnungsbaugesellschaft mbH der Hansestadt Wismar</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Juri-Gagarin-Ring 55</ADDRESS>
               <TOWN>Wismar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>23966</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>DSK Deutsche Stadt- und Grundstücksentwicklungsgesellschaft mbH &amp; Co. KG; Büro Wismar; Hinter dem Chor 9; 23966 Wismar</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 3841-252813</PHONE>
               <E_MAIL>torsten.sonntag@dsk-gmbh.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 3841-252820</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DE80M"/>
               <URL_GENERAL>https://www.wobau-wismar.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://dsk-gmbh.de/wettbewerbe/laufende-ausschreibungen/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE VALUE="BODY_PUBLIC"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Architektenplanungen gemäß §§ 33 bis 37 HOAI; Neubau Wohnkomplex Turmstraße 23 bis 27 in 23966 Wismar</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Die zu vergebende Planungsleistung umfasst das Leistungsbild Teil 3 Abschnitt 1: Gebäude und Innenräume gemäß §§ 33 bis 37 HOAI, Leistungsphasen 1 bis 9 für den Neubau eines dreigeschossigen Wohnkomplexes nebst Tiefgarage/Kellergeschoss und Hoffläche. Zunächst werden die Leistungsphasen 1 bis 3 beauftragt. Die Beauftragung der Leistungsphasen 4 bis 9 erfolgen ganz oder teilweise optional.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DE80M"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Hansestadt Wismar</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Die Stadt Wismar wurde erstmals im Jahre 1229 urkundlich erwähnt. Der überlieferte bis heute nahezu unveränderte Altstadtgrundriss und die die Zeiten überdauerenden historischen Gebäude trugen dazu bei, dass die mittelalterliche Altstadt seit 2002 gemeinsam mit Stralsund Weltkulturerbe der UNESCO ist. Das beabsichtigte Neubauvorhaben ist als ein wesentlicher Baustein der Stadtreparatur im Zentrum der Hansestadt Wismar zu verstehen.</P>
                  <P>Die zu vergebende Planungsleistung umfasst das Leistungsbild Teil 3 Abschnitt 1: Gebäude und Innenräume gemäß §§ 33 bis 37 HOAI, Leistungsphasen 1 bis 9 für den Neubau eines dreigeschossigen Wohnkomplexes nebst Tiefgarage/Kellergeschoss und Hoffläche. Die Beauftragung erfolgt stufenweise. Zunächst werden die Leistungsphasen 1 bis 3 beauftragt. Die Beauftragung der Leistungsphasen 4 bis 9 erfolgen ganz oder teilweise optional. Die im Rahmen des VgV-Verfahrens zu vergebenden Planungsleistungen beziehen sich damit auf das gesamte objektplanerische Vorhaben. Anzubieten sind die zur Erstellung des geschuldeten Werkes erforderlichen Grundleistungen. Sollten darüber hinaus besondere Leistungen für erforderlich gehalten werden, sind diese gesondert zu benennen und das dafür beanspruchte Honorar offen zu legen, sofern dies zum gegenwärtigen Zeitpunkt bereits möglich ist. Eine spätere Anerkennung besonderer Leistungen wird ausgeschlossen, sofern sie vom Auftraggeber nicht ausdrücklich und nachträglich verlangt werden.</P>
                  <P>Die Gesamtprojektkosten werden auf ca. 5,8 Mio. € brutto eingeschätzt.</P>
                  <P>Weitere detailliertere Informationen enthält die Projektbeschreibung in der Ausschreibungsunterlage.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Projektstruktur (Organigramm, Sicherstellung personeller Verfügbarkeit, Vertretungssituationen, örtliche Präsenz)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Projektmanagement (Projektdurchführung, Zusammenarbeit mit dem Auftraggeber/Fachplaner u.a., Qualitätssicherung, Zweckmäßigkeit, Kosten, Termineinhaltung, Projektdokumentation, …)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Aufgabenverständnis (Neubau Wohnkomplex, skizzenhafter konzeptioneller Lösungsansatz, Umgang mit dem Baufeld/Neubau, Aufgabenverständnis, Erfassen der Besonderheiten, …)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>40 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Gesamteindruck Präsentation (Struktur, Gliederung, Aufbau und Verständlichkeit, Einhaltung der Zeitvorgabe)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Honorarangebot (Vollständigkeit und Höhe inkl. Nebenkosten sowie ggf. Stundensätze)</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20 %</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">6</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Nach erfolgter Beauftragung (vorgesehen ist die 31. KW 2018) ist umgehend mit der Bearbeitung zu beginnen. Die Bearbeitung der Leistungsphasen 1 bis 3 ist inkl. aller notwendigen internen und externen Abstimmungen innerhalb von 6 Monaten abzuschließen. Sofern weitere Beauftragungen (Leistungsphase 4 bis 9) erfolgen, werden alle weiteren Termine gesondert vereinbart.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
               <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>5</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>Alle Bewerber, die einen Teilnahmeantrag fristgerecht eingereicht haben und die formalen Kriterien und Mindestanforderungen erfüllen, sind für die Wertung der Auswahlkriterien zugelassen. Der Auftraggeber wählt anhand der erteilten Auskünfte über die Eignung der Bewerber sowie anhand der Auskünfte und Formalien, die zur Beurteilung der von diesen zu erfüllenden Mindestanforderungen erforderlich sind, unter den Bewerbern, die nicht ausgeschlossen wurden und die die genannten Anforderungen erfüllen, diejenigen aus, die er zur Verhandlung auffordert.</P>
                  <P>Die Auswahl erfolgt anhand der folgenden Auswahlkriterien.</P>
                  <P>Fachliche Eignung:</P>
                  <P>— Angabe der Anzahl der Mitarbeiter (inkl. Führungskräfte) innerhalb der vergangenen drei Geschäftsjahre (Gewichtung: 5 %),</P>
                  <P>— Benennung des Projektleiters, eines stellvertretenden Projektleiters sowie die für das Projekt einzusetzenden weiteren Personen mit Angabe von: Namen, beruflicher Qualifikation und fachbezogener Berufserfahrung (in Jahren) und deren Referenzprojekte (sofern vorhanden). Für Projektleitung und -mitarbeiter sind jeweils die fachlichen Lebensläufe (s. Anlagen) auszufüllen. (Gewichtung: 15 %),</P>
                  <P>— Das Beibringen von Zusatzqualifikationen bzw. besonderer Projekterfolge (Preise bei Wettbewerben oder sonst. Auszeichnungen, Sachverständiger IHK, ect.) ist ausdrücklich erwünscht. (Gewichtung: 15 %),</P>
                  <P>— Aussagen zur Qualitätssicherung/Weiterbildung (Projektleiter/stellv. Projektleiter/Mitarbeiter) bezogen auf die letzten 3 Jahre. (Gewichtung: 15 %),</P>
                  <P>— Der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft hat 3 Referenzen für vom Büro realisierte oder sich in Bearbeitung befindliche vergleichbare Planungsleistung entsprechend §§ 33 bis 37 HOAI eingeordnet mindestens in die Honorarzone III in den Leistungsphasen 1 bis 8 ab jeweils 3,0 Mio. € Bruttobaukosten beizufügen. Davon sollen zwei Referenzen den Bereich Wohnungsneubau darstellen. Um einen ausreichenden Wettbewerb sicherzustellen, werden Referenzen aus den letzten 5 Jahren berücksichtigt. Zusatzpunkte werden für Referenzen bei besonders komplexen bzw. innovativen Projekten – z.B. besondere Gestaltungsanforderungen oder Integration regenerativer Energien vergeben. Die Referenzen sind in die entsprechenden Formulare des der Ausschreibung beigefügten Teilnahmeantrags einzutragen. Zusätzliche, erläuternde Projektsteckbriefe der Büroreferenzen können im Umfang von maximal 2 DIN A4 Seiten je Referenz beigefügt werden (Gewichtung: 30 %).</P>
                  <P>Die Bewertung kann den in den Ausschreibungsunterlagen (Punkt 5.4) zur Verfügung gestellten Auswahlbogen mit den formalen Kriterien, Mindestanforderungen und Auswahlkriterien sowie Wichtung entnommen werden (Matrix).</P>
                  <P>Erfüllen mehrere Bewerber gleichermaßen die Anforderungen und ist die Bewerberzahl nach einer objektiven Auswahl entsprechend der zu Grunde gelegten Kriterien zu hoch, wird sich vorbehalten, die Teilnehmeranzahl analog § 75 (6) VgV unter den verbliebenen Bewerbern zu losen.</P>
                  <P>Darüber hinaus werden von den zur Angebotsabgabe aufgeforderten Bewerbern in der 2. Stufe Aussagen zur Herangehensweise an die Aufgabenstellung, zur Präsenz vor Ort, für Abstimmungen mit dem Auftraggeber/Fachplanern, u.a. erwartet.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>Es erfolgt eine stufenweise Beauftragung. Der Auftrag beinhaltet zunächst nur jeweils die Leistungsphasen 1 bis 3. Als optionale Beauftragung durch Bestimmung des Auftraggebers bleibt der stufenweise Abruf der weiteren Leistungsphasen 4 bis 9 (Stufe 2: LP 4 bis 7 und Stufe 3: LP 8 und 9) vorbehalten. Im Falle des Abrufs ist der Auftragnehmer verpflichtet, die abgerufenen Leistungen zu erbringen.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Bietergemeinschaften sind zugelassen, wenn jedes Mitglied der Bietergemeinschaft gesamtschuldnerisch haftet und dem Auftraggeber ein Ansprechpartner benannt und mit unbeschränkter Vertretungsbefugnis ausgestattet wird.</P>
                  <P>Die schrittweise Fortführung des Gesamtprojektes ist abhängig u. a. von der zeitlich jeweiligen Bereitstellung weiterer/verschiedener Fördermittelprogramme.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Die Nachweise sind mit Abgabe des Teilnahmeantrags vorzulegen. Es sind ausschließlich die Formulare des Teilnahmeantrags zu verwenden. (Angaben der Bewerber gemäß § 122 GWB ff. bzw. § 75 VgV).</P>
               <P>— Nachweis der Befähigung und Erlaubnis zur Berufsausübung, Architekt/-in, Bauingenieur/-in (Bachelor/Master) gem. § 75 (2) VgV,</P>
               <P>— Nachweis der beruflichen Befähigung des Bewerbers und der für die Leistung vorgesehenen Personen: Abgeschlossenes Studium der Fachrichtung Architektur/Bauingenieurswesen (mindestens FH) für die Leistung gem. § 34 HOAI.</P>
               <P>Die im Teilnahmeantrag aufgezählten Nachweise müssen aktuell (bis auf Kammerurkunden, Diplom-Urkunden und Referenzschreiben) nicht älter als 12 Monate und noch gültig sein. Die geforderten Unterlagen sind bei Bietergemeinschaften für alle Mitglieder vorzulegen, wobei jedes Mitglied seine Eignung für die Leistung nachweisen muss, die es übernehmen soll; die Aufteilung ist anzugeben. Bei Bewerbungen mit Unterauftragnehmern sind die geforderten Unterlagen für den Bewerber sowie für alle Unterauftragnehmer vorzulegen.</P>
               <P>Ausländische Bewerber können an der Stelle der geforderten Eignungsnachweise auch vergleichbare Nachweise vorlegen. Sie werden anerkannt, wenn die nach Maßgabe der Rechtsvorschriften des Staates, in dem das Unternehmen ansässig ist, erstellt wurden. Bestätigungen in anderen als der deutschen Sprache sind in Übersetzung vorzulegen.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— aktueller Nachweis (nicht älter als 12 Monate und noch gültig) der Berufshaftpflichtversicherung (mind. 3,0 Mio. EUR für Personenschäden, mind. 1,5 Mio. EUR für sonstige Schäden). Die schriftliche Bestätigung der Versicherung der Bewerber, die Berufshaftpflicht im Auftragsfall auf die geforderten Höhen anzuheben, ist als Nachweis ausreichend. Versicherungsnachweise bei Bietergemeinschaften müssen von jedem Mitglied einzeln und die Deckungssummen in voller Höhe nachgewiesen werden,</P>
               <P>— Erklärung über den gemittelten Gesamtumsatz und den Teilumsatz des Bewerbers für den Leistungsbereich gem. §§ 33-37 HOAI in den letzten 3 Geschäftsjahren (je Jahr: 2015; 2016; 2017). Der durchschnittliche Jahresumsatz muss mindestens 500 000 € brutto und der gemittelte Umsatz an vergleichbaren Planungsleistungen von mindestens 250 000 € brutto erreichen. Sofern in Bietergemeinschaft bzw. mit Unterbeauftragungen angeboten wird, muss die Jahresgesamtsumme und der gemittelte Umsatz aller Bieter der Gemeinschaft bzw. inkl. der Unterauftragnehmer zusammen den genannten Mindestwert erreichen. In der Erklärung sind die Umsatzzahlen jeweils pro Mitglied der Bietergemeinschaft oder Unterbeauftragung einzeln anzugeben.</P>
               <P>Um auch Berufsanfängern die Möglichkeit der Teilnahme am Verhandlungsverfahren zu eröffnen, sieht § 45 Abs. 5 VgV aus berechtigten Gründen (z. B. erst vor Kurzem erfolgte Unternehmensgründung) vor, dass die Leistungsfähigkeit durch andere, als geeignet erachtete Belege nachgewiesen werden kann (z. B. über die Höhe des Haftungskapitals, Bürgschaftserklärungen Dritter, o. ä.).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Die Nachweise sind mit Abgabe des Teilnahmeantrags vorzulegen. Es sind ausschließlich die Formulare des Teilnahmeantrags zu verwenden. Folgende Kompetenzen und Erfahrungen sind durch entsprechende Referenzen, Aus- und Fortbildungen und/oder sonstige Unterlagen nachzuweisen.</P>
               <P>— Angabe der im Jahresdurchschnitt beschäftigten Mitarbeiter (inklusive Führungskräfte) mit der entsprechenden fachlichen Qualifikation der letzten 3 Jahre (je Jahr: 2015, 2016, 2017),</P>
               <P>— Es sind im Leistungsbereich gem. § 34 HOAI mind. 2 festangestellte Architekten/Bauingenieure bzw. Absolventen der Fachrichtung (mind. FH) inkl. Büroinhaber, Geschäftsführer etc. im Durchschnitt der letzten 3 Jahre nachzuweisen,</P>
               <P>— Benennung der verantwortlichen Personen (Projektleiter/stellvertretender Projektleiter und Projektmitarbeiter) für die Erbringung der Dienstleistung, ihrer Berufserfahrung und Qualifikation; Berufserfahrung und Qualifikation sind nachzuweisen über (Kopien von) zugehörigen Zeugnissen, Aus-/Fortbildungsdokumenten, Referenzen,</P>
               <P>— Nachweis der erbrachten Leistungen mit mindestens je eine Referenz für den Leistungsbereich aus den letzten 5 Jahren. Ein entsprechendes Referenzschreiben oder eine Referenzbestätigung des Bauherren ist einzureichen. Zusätzlich erläuternde Projektsteckbriefe sind auf maximal zwei Seiten DIN A4 detailliert beizufügen. (Siehe auch Ausschreibungsunterlage Punkt 5.2).</P>
               <P>Aus den Referenzen soll die Qualifikation des Bewerbers hinsichtlich Erfahrung mit vergleichbaren Projekten ersichtlich werden.</P>
               <P>Unter Angabe von:</P>
               <P>— der Projektbezeichnung/-beschreibung,</P>
               <P>— des Auftraggebers (inkl. Nennung des Ansprechpartners mit Kontaktdaten/Telefonnummer/E-Mail),</P>
               <P>— verantwortlicher Projektleiter/Bearbeiter (ggf. beteiligter Unterauftragnehmer/ARGE-Partner),</P>
               <P>— des Leistungszeitraums (Beginn und Abschluss),</P>
               <P>— der Größe des Projektes (BGF gem. DIN 277),</P>
               <P>— Leistungsbild/Leistungsumfang gem. § 34 HOAI,</P>
               <P>— der erbrachten Leistungsphasen und evtl. Besondere Leistungen,</P>
               <P>— Honorarzone/Honorarsatz,</P>
               <P>— Nettoherstellungskosten (in EURO) gem. DIN 276,</P>
               <P>— Honorar (in EURO; netto).</P>
               <P>Weiterhin ist anzugeben, ob:</P>
               <P>— es sich bei der Baumaßnahme um einen Wohnungsneubau handelt,</P>
               <P>— ggf. Besonderheiten: Bauen im Denkmalbereich/Sanierungsgebiet, Barrierefreiheit, Energieeinsparhaus, etc.</P>
               <P>Möglicherweise geforderte Mindeststandards: Der Bewerber/die Bewerbergemeinschaft verfügt – neben einer üblichen Büroausstattung – mindestens über ein BIM-fähiges CAD-Programm zum Erstellen digitaler Pläne und Zeichnungen, der einen Datenaustausch über das DXF- bzw. DWG-Format sowie Office-Anwendungen gewährleistet.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PARTICULAR_PROFESSION CTYPE="SERVICES"/>
            <REFERENCE_TO_LAW>
               <P>Geforderte Berufsqualifikation gem. § 75 (2) VgV.</P>
               <P>Als Berufsqualifikation wird der Beruf Architekten (Bachelor/Master) für die Leistungen gem. § 34 HOAI gefordert. Juristische Personen sind zugelassen, wenn sie für die Durchführung der Aufgabe verantwortliche Berufsangehörige gemäß vorangegangenem Satz benennen.</P>
            </REFERENCE_TO_LAW>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>— die Bewerbung ist in all ihren Bestandteilen in deutscher Sprache zu verfassen. Für die Bewerbung ist ausschließlich der übersandte Teilnahmeantrag zu verwenden,</P>
               <P>— Enthalten die Bewerbungsunterlagen nach Auffassung des Bewerbers Unklarheiten, so hat er vor Abgabe einer Bewerbung unverzüglich und ausschließlich schriftlich, per E-Mail oder per Telefax darauf hinzuweisen und Aufklärung zu erbitten,</P>
               <P>— Bewerber, die sich im Zusammenhang mit diesem Ausschreibungs- und Vergabeverfahren an unzulässiger Wettbewerbsbeschränkung beteiligen, werden ausgeschlossen,</P>
               <P>— Beabsichtigen mehrere Bewerber sich als Bewerbergemeinschaft zu bewerben, so ist eine Erklärung der beteiligten Bewerber zur Bildung einer Arbeitsgemeinschaft dem Teilnahmeantrag beizulegen,</P>
               <P>— Mehrfachbewerbungen jeglicher Art, auch unterschiedliche Niederlassungen eines Büros werden nicht zugelassen,</P>
               <P>— die Durchführung der Leistungen soll gem. § 73 (3) VgV unabhängig von Ausführungs- und Lieferinteressen erfolgen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
            <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>15:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-11</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">4</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachung sowie Vergabeunterlagen finden Sie unter:</P>
               <P>https://dsk-gmbh.de/wettbewerbe/laufende-ausschreibungen/</P>
               <P>Es erfolgt kein Versand der Bewerbungsunterlagen per Post oder E-Mail.</P>
               <P>Fragen und Antworten während der Bewerbungsphase werden nur in anonymisierter Form ebenfalls auf der Homepage veröffentlicht:</P>
               <P>https://dsk-gmbh.de/wettbewerbe/laufende-ausschreibungen/</P>
               <P>Das Format der Unterlagen darf DIN A4 nicht überschreiten. Die einzureichenden Unterlagen bitte deutlich sichtbar mit Ziffern und Buchstaben in der im Teilnahmeantrag vorgegebenen Reihenfolge kennzeichnen.</P>
               <P>Für die geforderten Angaben sind die Vordrucke/Teilnahmeantrag auszufüllen. Die Nichtverwendung des Teilnahmeantrags führt zum Ausschluss aus dem Vergabeverfahren. Diese Unterlagen sind unter der folgenden Adresse herunterzuladen: https://dsk-gmbh.de/wettbewerbe/laufende-ausschreibungen/. Die Bewerbung ist in einem gekennzeichneten, verschlossenen Umschlag einzureichen.</P>
               <P>Mehrfachbeteiligungen in personell identischer Form werden nicht zugelassen. Bewerbungen per E-Mail sind nicht zulässig. Die Bewerbungsfrist ist zwingend einzuhalten.</P>
               <P>Es sind nur Bewerbungen mit vollständig ausgefülltem und unterschriebenem Teilnahmeantrag sowie der beigefügten Vordrucke und den darin geforderten Angaben und Anlagen einzureichen. Der Teilnahmeantrag und die Vordrucke sind in den Originalen an den gekennzeichneten Stellen zu unterschreiben.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer beim Ministerium für Wirtschaft, Arbeit und Gesundheit des Landes Mecklenburg-Vorpommern</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Johannes-Stelling-Straße 14</ADDRESS>
               <TOWN>Schwerin</TOWN>
               <POSTAL_CODE>19053</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 385-5885164</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer@wm.mv-regierung.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 385-5884855817</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Gem. § 160 GWB Einleitung, Antrag, 2016:</P>
               <P>Abs. 1 Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein.</P>
               <P>Abs. 2 Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, dass ein Interesse an dem öffentlichen Auftrag oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht.</P>
               <P>Abs. 3 Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>4. Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrags nach § 135 Absatz 1 Nummer 2. § 134 Absatz 1 Satz 2 bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-15</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
