<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="121736-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123649-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180427</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-121736</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:121736-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://przetargi.rszs.radom.regiony.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://przetargi.rszs.radom.regiony.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="60112000">Public road transport services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL921">Radomski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="PLN">1234630.36</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180427 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="H">Health</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги на обществения пътен транспорт</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby veřejné silniční dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Offentlig vejtransport</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Öffentlicher Verkehr (Straße)</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες δημόσιων οδικών μεταφορών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de transporte por la vía pública</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maantee ühistransporditeenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Joukkoliikennepalvelut maanteitse</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de transport routier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Public road transport services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge javnog cestovnog prijevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Közúti tömegközlekedési szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di trasporto pubblico terrestre</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Viešojo kelių transporto paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Sabiedriskie autotransporta pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' trasport pubbliku bit-triq</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Openbaarvervoersdiensten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie publicznego transportu drogowego</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de transporte público rodoviário</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de transport rutier public</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Služby verejnej cestnej dopravy</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve javnega cestnega prevoza</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Radom</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kollektivtrafik på väg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Radomski Szpital Specjalistyczny im. dr Tytusa Chałubińskiego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Radomski Szpital Specjalistyczny im. dr Tytusa Chałubińskiego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Lekarska 4</ADDRESS>
               <TOWN>Radom</TOWN>
               <POSTAL_CODE>26-610</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>P. Anna Skwarczyńska, K-K Sekcji Zamówień Publicznych</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 361-52-83</PHONE>
               <E_MAIL>zampubl@rszs.regiony.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 361-52-13</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <URL_GENERAL>http://przetargi.rszs.radom.regiony.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://przetargi.rszs.radom.regiony.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Samodzielny Publiczny Zakład Opieki Zdrowotnej</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="HEALTH"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Świadczenie usług transportu pacjentów dializowanych w Radomskim Szpitalu Specjalistycznym</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>RSS/SZP/P-07/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="60112000"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="MA09"/>
               <CPV_SUPPLEMENTARY_CODE CODE="PB03"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Świadczenie usług transportu pacjentów dializowanych w Radomskim Szpitalu Specjalistycznym.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="PLN">1234630.36</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL921"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Oddział Dializ Radomskiego Szpitala Specjalistycznego.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Świadczenie usług transportu pacjentów dializowanych w Radomskim Szpitalu Specjalistycznym</P>
                  <P>c.d. z sekcji VI.3, pkt. IV</P>
                  <P>2) pkt d – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P>
                  <P>a) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości</P>
                  <P>3) Dokumenty, o których mowa w pkt. 1 i pkt. 2 lit. a), powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert</P>
                  <P>4) Jeżeli w kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt. 1, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
                  <P>5) Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt. a, składa dokument, o którym mowa w pkt. 1, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Rok produkcji pojazdów</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Zamawiający nie stawia szczegółowych warunków w tym zakresie.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Zamawiający nie stawia szczegółowych warunków w tym zakresie.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>I. Doświadczenie umożliwiające realizację zamówienia - warunek ten zostanie spełniony jeżeli wykonawca wykaże, iż w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy-w tym okresie wykonał lub – w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych – należycie wykonuje, minimum 1 usługę trwającą minimum 12 miesięcy na transport pacjentów.</P>
               <P>II. Potencjał techniczny wykonawcy - warunek ten zostanie spełniony jeżeli wykonawca wykaże, że dysponuje lub od dnia 1.7.2018 r. będzie dysponował środkami do transportu pacjentów dializowanych w szpitalu, a w szczególności:</P>
               <P>a) umożliwiające przewóz min. 5 osób plus kierowca,</P>
               <P>b) wykonawca zadania musi dysponować min. 5 pojazdami do realizacji przedmiotowego zamówienia, w tym:</P>
               <P>— 2 pojazdami przystosowanymi do przewozu pacjentów na wózkach inwalidzkich i wyposażonych w krzesełko kardiologiczne,</P>
               <P>— 2 pojazdami wyposażonymi w nosze i krzesełko kardiologiczne do przewożenia osób w pozycji leżącej lub siedzącej.</P>
               <P>c) oferowane pojazdy muszą posiadać aktualne badania techniczne, aktualną polisę OC i NW, z możliwością skutecznego ogrzewania/chłodzenia całej przestrzeni pasażerskiej,</P>
               <P>III. Osoby skierowane przez wykonawcę do realizacji zamówienia - warunek ten zostanie spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże że dysponuje lub będzie dysponował osobami zdolnymi do wykonywania zamówienia:</P>
               <P>— min. 5 kierujących pojazdami posiadającymi prawo jazdy oraz kurs pierwszej pomocy medycznej, szkolenie BHP i ppoż,</P>
               <P>— min. 2 sanitariuszy/noszowych – kurs pierwszej pomocy medycznej, szkolenie BHP i ppoż.</P>
               <P>Wykaz oświadczeń lub dokumentów, składanych przez wykonawcę w postępowaniu na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 1 ustawy pzp:</P>
               <P>a) Wykaz usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia dzielności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie wykonawcy;</P>
               <P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert (wzór stanowi zał. Nr 7 do SIWZ).</P>
               <P>b) wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za świadczenie usług wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonywania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami (wzór stanowi zał. Nr 8 do SIWZ).</P>
               <P>c) wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami (wzór stanowi zał. Nr 9 do SIWZ).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Warunki realizacji umowy zostały określone we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 10 do SIWZ.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <EAUCTION_USED/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-27</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>10:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-04-27</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>10:30</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Radomski Szpital Specjalistyczny ul. Lekarska 4 w Radomiu, w pok. nr 411 /Sala Konferencyjna/ IV piętro.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Komisja przetargowa.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>I. Wymagania dotyczące wadium</P>
               <P>1.Warunkiem udziału w postępowaniu jest wniesienie Wadium.</P>
               <P>2. Zamawiający określa wadium w wysokości: 12 346,00 PLN /słownie: dwanaście tysięcy trzysta czterdzieści sześć złotych, zero groszy/</P>
               <P>II. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P>
               <P>1) nie podlegają wykluczeniu;</P>
               <P>2) Zamawiający przewiduje wykluczenie wykonawcy na podstawie art. 24 ust. 5, pkt. 1 ustawy Pzp:</P>
               <P>W stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (t.j. Dz.U. z 2017, poz. 1508) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (t.j. Dz.U. z 2017 r. poz. 2344.);</P>
               <P>III. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P>
               <P>1. Do oferty każdy wykonawca musi dołączyć:</P>
               <P>1.1) aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE /załącznik nr 3 do SIWZ/</P>
               <P>1.2) pełnomocnictwo – w oryginale</P>
               <P>1.3) w celu potwierdzenia, że oferowane usługi odpowiadają wymaganiom określonym przez Zamawiającego do oferty należy przedłożyć wypełnioną specyfikację techniczną stanowiącą załącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>1.4) Wypełniony Formularz cenowy zgodnie ze wzorem stanowiącym załącznik nr 5 do SIWZ.</P>
               <P>1.5) Dokument potwierdzający wniesienie wadium (w przypadku wniesienia wadium w formach określonych w ust. 8.4.2 – 8.4.5).</P>
               <P>IV. Wykaz oświadczeń lub dokumentów, składanych przez wykonawcę w postępowaniu na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt. 3 ustawy pzp a)informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P>
               <P>b) oświadczenia wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P>
               <P>c) oświadczenia wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P>
               <P>d) odpisu z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P>
               <P>e) Jeżeli wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów, o których mowa w:</P>
               <P>1) pkt a – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy pzp; c.d. w sekcji II.2.4.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587840</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1. Odwołanie wnosi się:</P>
               <P>• W terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie albo</P>
               <P>• W terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>2. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postępowań specyfikacji istotnych warunków zamówienia, wnosi się w terminie:</P>
               <P>• 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej</P>
               <P>lub zamieszczenia specyfikacji istotnych warunków zamówienia na stronie internetowej.</P>
               <P>3. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt. 1 i 2 wnosi się:</P>
               <P>• W terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia;</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
