<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="122375-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123457-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-122375</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122375-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>https://www.mainz.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.subreport.de/E46481678</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71000000">Architectural, construction, engineering and inspection services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71200000">Architectural and related services</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71221000">Architectural services for buildings</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="71222000">Architectural services for outdoor areas</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEB35">Mainz, Kreisfreie Stadt</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="D">Design contest</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="8">Other</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C12</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Майнц</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Архитектурни, строителни, инженерни и инспекционни услуги</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavební, technické a inspekční služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, konstruktions-, ingeniør- og inspektionsvirksomhed</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstleistungen von Architektur-, Konstruktions- und Ingenieurbüros und Prüfstellen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Μάιντς</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες αρχιτεκτονικής, κατασκευαστικών έργων, έργων πολιτικού μηχανικού και επίβλεψης</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maguncia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de arquitectura, construcción, ingeniería e inspección</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektuuri-, ehitus-, inseneri- ja ehitusjärelevalveteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkkitehti-, rakennus-, insinööri- ja tarkastuspalvelut</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mayence</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services d'architecture, services de construction, services d'ingénierie et services d'inspection</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architectural, construction, engineering and inspection services</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektonske, građevne, tehničke i inspekcije usluge</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Építészeti, építési, mérnöki és vizsgálati szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Magonza</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi architettonici, di costruzione, ingegneria e ispezione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Maincas</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektūros, statybų, inžinerijos ir inspektavimo paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainca</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitektūras, būvniecības, inženiertehniskie un pārbaudes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta' perizja, kostruzzjoni, inġinerija u spezzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dienstverlening op het gebied van architectuur, bouwkunde, civiele techniek en inspectie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Moguncja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi architektoniczne, budowlane, inżynieryjne i kontrolne</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de arquitectura, construção, engenharia e inspecção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de arhitectură, de construcţii, de inginerie şi de inspecţie</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mohuč</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Architektonické, stavebné, inžinierske a inšpekčné služby</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arhitekturne, gradbeniške, inženirske in inšpekcijske storitve</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Mainz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Arkitekt-, bygg-, ingenjörs- och besiktningstjänster</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Stadtverwaltung Mainz</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F12_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F12" LG="DE">
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Stadtverwaltung Mainz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Rathaus 1, Postfach 3820,</ADDRESS>
               <TOWN>Mainz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Abteilung Vergabe und Einkauf</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+49 6131-12-2263</PHONE>
               <E_MAIL>verdingungsstelle@stadt.mainz.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6131-12-2071</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="DEB35"/>
               <URL_GENERAL>https://www.mainz.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.subreport.de/E46481678</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <URL_TOOL>https://www.subreport.de/E46481678</URL_TOOL>
            <CA_TYPE VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/>
            <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Nichtoffener Planungswettbewerb gemäß RPW 2013 für die „Erweiterung Gymnasium Mainz-Oberstadt von 4- auf 6-Zügigkeit“ mit anschließendem Verhandlungsverfahren</P>
            </TITLE>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="71000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <OBJECT_DESCR>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71200000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71221000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="71222000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Das „Gymnasium Mainz-Oberstadt“ wurde in den Jahren 2008 bis 2012 nach Schließung der zuvor dort ansässigen IBM-Niederlassung in zwei Bestandsbauten, eingerichtet. In unmittelbarer Nähe des Schulstandorts entsteht zurzeit auf einer Gesamtfläche von rd. 34 ha das neue Wohngebiet „Heiligkreuzareal“ mit einer Einwohnerzahl von ca. 4 000, dies entspricht ca. 2 000 Wohneinheiten. Nicht zuletzt dadurch wird sich die Nachfrage zum Schulstandort „Gymnasium Mainz-Oberstadt“ in den kommenden Jahren deutlich erhöhen.</P>
                  <P>Die Stadt Mainz beabsichtigt daher, das derzeit baulich auf 4-Zügigkeit ausgelegte Gymnasium durch einem Erweiterungsbau auf 6-Zügigkeit zu erhöhen. Hierzu liegt ein genehmigtes Raumprogramm vor, das mit einer Nutzungsfläche von rd. 2 515 m<FT TYPE="SUP">2</FT> (zuzüglich Erweiterungsflächen) definiert ist. Das Raumprogramm für den Erweiterungsneubau umfasst allgemeine Unterrichtsräume, Fachräume, Räume für die Verwaltung, sonstige Nutzungsflächen sowie Erweiterungsflächen. Die Einhaltung der vorgegebenen Flächen des Raumprogramms sowie die Planung eines kompakten Baukörpers werden von dem Auslober als Basis für eine wirtschaftliche Gebäudekonzeption vorausgesetzt.</P>
                  <P>Gegenstand der späteren Beauftragung – jedoch nicht Gegenstand der Wettbewerbsaufgabe – wird außerdem der Umbau der Bestandsbauten sein, um die 6-Zügigkeit des Gymnasiums vollständig umzusetzen. Hierfür gibt es vom Auslober eindeutige Vorstellungen und Abstimmungen mit der Aufsichtsbehörde, die in Form eines separaten Raumprogramms zusammengefasst werden.</P>
                  <P>Auslobungstext, siehe Link unter Abschnitt I.3).</P>
                  <P>Der Auslober beabsichtigt, die folgenden Leistungen stufenweise zu beauftragen, vgl. Auslobungstext Kap. 10.0:</P>
                  <P>Grundleistungen und „Besondere Leistung: Mitwirkung bei der Zusammenstellung des Förderantrages“ der Objektplanung für Gebäude nach § 34 HOAI in Verbindung mit Anlage 10 Nr. 10.1 für die Erweiterung und den Umbau des „Gymnasium Mainz-Oberstadt“ sowie Grundleistungen der Objektplanung für Freianlagen nach § 39 HOAI in Verbindung mit Anlage 11 Nr. 11.1 für die Schulhofgestaltung, jeweils Leistungsphasen (LP) 1-9.</P>
                  <P>Die Beauftragung erfolgt nach den folgenden Leistungsstufen, wobei die Leistungen für Gebäude einerseits und für Freianlagen andererseits je Objekt und Leistungsstufe nicht zwingend zeitgleich, sondern auch zeitversetzt abgerufen werden können.</P>
                  <P>— Beauftragungsstufe 1: Leistungsphasen 1 bis 4,</P>
                  <P>— Beauftragungsstufe 2: Leistungsphasen 5 bis 8,</P>
                  <P>— Beauftragungsstufe 3: Leistungsphase 9.</P>
                  <P>Die vorgenannten Leistungen werden stufenweise beauftragt, wenn die erforderlichen öffentlich-rechtlichen Genehmigungen für die weitere Realisierung des Planungs- und Bauvorhabens vorliegen und eine bestandskräftige Zusage der für die weitere Realisierung des Planungs- und Bauvorhabens erforderlichen Förder- und Finanzmittel gegeben ist.</P>
                  <P>Die Beauftragung erfolgt im Anschluss an den Wettbewerb und die nachfolgenden Verhandlungen im Rahmen des anschließenden Verhandlungsverfahrens mit den Preisträgern an einen der Preisträger. § 8 Abs. 2 Satz 1 RPW 2013 findet auf das vorliegende Verfahren keine Anwendung, d.h. der Auftrag wird nicht zwingend an den ersten Preisträger vergeben, sondern an einen der ersten drei Preisträger.</P>
                  <P>Der Auftraggeber gibt als Kostenrahmen für die Bauwerkskosten (KG 300+400/DIN 276-1:2008-12) 5 600 000 € brutto (für den Erweiterungsbau – jedoch ohne Umbau der Bestandsbauten) sowie für die Außenanlagen (KG 500/DIN 276 wie vor) 600 000 € brutto vor. Der Kostenrahmen wird in dem zu schließenden Auftrag festgehalten und von dem Auftragnehmer zu beachten sein.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <CRITERIA_SELECTION>
               <P>1) Zur Prüfung der Bewerbungsunterlagen auf Ausschlusskriterien und Vollständigkeit sind durch die Bewerber die folgenden Angaben, Erklärungen und Nachweise vorzulegen:</P>
               <P>1.1) Nachweis der Vertretungsmacht des Unterzeichners des Teilnahmeantrags, bei juristischen Personen (z. B. im Falle einer Kapitalgesellschaft) durch Vorlage eines Handelsregisterauszuges oder vergleichbaren Registern des Herkunftslandes, bei Personengesellschaften (z. B. GbR, Partnerschaftsgesellschaften, Kommanditgesellschaften) durch Nachweis der Vertretungsmacht.</P>
               <P>1.2) Im Falle einer Arbeits-/Bietergemeinschaft: Die Gemeinschaft hat in einer Erklärung zum Teilnahmeantrag sämtliche Mitglieder der Gemeinschaft zu benennen und eines ihrer Mitglieder als bevollmächtigten Vertreter (mit Benennung und Namensangabe der konkreten Person aus dem Architekturbüro) für das Vergabeverfahren, den Abschluss und die Durchführung des Vertrags zu bezeichnen. Die Erklärung muss angeben, dass alle Mitglieder der Gemeinschaft als Gesamtschuldner haften. Sie muss von allen Mitgliedern der Gemeinschaft unterzeichnet sein, eine Vertretung ist nicht ausreichend.</P>
               <P>1.3) Erklärung des Bewerbers, dass die Umsetzung der freiberuflichen Leistung unabhängig von Ausführungs- und Lieferinteressen erfolgt, § 73 Abs. 3 VgV.</P>
               <P>1.4) Verbindliche Erklärung des Bewerbers, dass keine Ausschlussgründe nach §§ 123 und 124 GWB vorliegen.</P>
               <P>1.5) Nachweis über die Berechtigung zur Führung der Berufsbezeichnung „Architekt“ und „Landschaftsarchitekt“ gemäß § 75 Abs. 1 VgV oder nach der Richtlinie 2005/36/EG vom 7.9.2005 über die Anerkennung von Berufsqualifikationen (Abl. EU Nr. L 255 S. 22, 2007 Nr. L 271 S. 18), zuletzt geändert durch die Richtlinie 2013/55/EU vom 28.12.2013. Bei Arbeits-/Bietergemeinschaften muss jedes Mitglied genannt werden und in der Summe die vorgenannten Teilnahmeanforderungen erfüllen.</P>
               <P>1.6) Juristische Personen, Partnerschaftsgesellschaften, Kommanditgesellschaften und Gesellschaften bürgerlichen Rechts sind gemäß § 75 Abs. 3 VgV zugelassen, wenn sie für die Durchführung der zu übertragenden Leistungen verantwortliche Berufsangehörige benennen und deren Qualifikation gemäß Ziffer 1.5) nachweisen.</P>
               <P>1.7) Sofern ein Bewerber gemäß § 47 Abs.1 VgV im Hinblick auf die erforderliche wirtschaftliche und finanzielle sowie technische berufliche Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen will, muss der Bewerber nachweisen, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen. Die Unternehmen, deren Kapazitäten der Bewerber für die Erfüllung bestimmter Eignungskriterien in Anspruch nehmen will, müssen die entsprechenden Eignungskriterien erfüllen. Der Nachweis kann beispielsweise als Verpflichtungserklärung des anderen Unternehmens erbracht werden. Es steht dem Bewerber oder Bieter frei einen hierfür geeigneten Verfügbarkeitsnachweis vorzulegen. Zudem dürfen keine Ausschlussgründe nach §§ 123 und 124 GWB vorliegen. Es sind die unter den Ziffern 1.1) und 1.3) bis 1.6) geforderten Angaben und Nachweise vorzulegen.</P>
               <P>1.8) Im Falle einer Arbeits- und Bietergemeinschaft hat jedes einzelne Mitglied die unter den Ziffer 1.1) bis 1.6) geforderten Nachweise vorzulegen.</P>
               <P>1.9) Werden die Angaben, Erklärungen und Nachweise unter den Ziffern 1.1) bis 1.8) nicht bis zum Schlusstermin gemäß Abschnitt IV.2.2) vorgelegt, werden die fehlenden Unterlagen nachgefordert. Erfolgt die Übersendung der nachgeforderten Unterlagen nicht innerhalb der vorgesehenen Frist, führt dies zwingend zum Ausschluss des Bewerbers, vgl. § 56 VgV.</P>
               <P>1.10) Alle Angaben, Erklärungen und Nachweise sind in deutscher Sprache vorzulegen.</P>
               <P>2) Eignungs- und Auswahlkriterien, siehe unter https://www.subreport.de/E46481678, hier pdf-Datei „Ergänzungen zur EU-Wettbewerbsbekanntmachung_WB Oberstadt“</P>
            </CRITERIA_SELECTION>
            <PARTICULAR_PROFESSION>Architekten und Landschaftsarchitekten, vgl. unter Abschnitt III.1.10) Ziff. 1.5) und 1.6)</PARTICULAR_PROFESSION>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <NB_MAX_PARTICIPANTS>15</NB_MAX_PARTICIPANTS>
            <PARTICIPANT_NAME>(keine)</PARTICIPANT_NAME>
            <CRITERIA_EVALUATION>
               <P>Kriterien (ohne Rangfolge) für die Beurteilung der Wettbewerbsarbeiten durch das Preisgericht:</P>
               <P>1) Gestalterische, städtebauliche und funktionale Qualität der/des Baukörper/s;</P>
               <P>2) Gestalterische und funktionale Qualität der Außenanlagen;</P>
               <P>3) Funktionale Qualität der Innenräume, insbesondere der Unterrichts- und Aufenthaltsräume;</P>
               <P>4) Raum- und betriebsorganisatorische Lösungen: Externe Erschließungen, interne Erschließungen, Funktionalität;</P>
               <P>5) Wirtschaftlichkeit in Planung, Herstellung und Betrieb;</P>
               <P>6) Barrierefreiheit der Gebäudekonzeption und der Außenanlagen.</P>
               <P>Die Reihenfolge der Kriterien stellt keine Rangfolge oder Gewichtung dar.</P>
               <P>Hinweis: Die „Baustandards für Gebäude“ der Stadt Mainz sind im Auftragsfall Gegenstand der vertraglichen Vereinbarung, stellen aber im Wettbewerbsverfahren kein Beurteilungs- oder Ausschlusskriterium dar.</P>
            </CRITERIA_EVALUATION>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-05-24</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <PRIZE_AWARDED/>
            <NUMBER_VALUE_PRIZE>
               <P>1. Preis 16 000 € netto</P>
               <P>2. Preis 10 000 € netto</P>
               <P>3. Preis 6 000 € netto</P>
               <P>Sowie 3 Anerkennungen à 3 000 € netto, zuzüglich der jeweiligen gesetzlichen Umsatzsteuer. Das Preisgericht kann einstimmig eine andere als die oben angegebene Aufteilung der Preissummen beschließen – siehe § 7 (2) RPW 2013.</P>
            </NUMBER_VALUE_PRIZE>
            <DETAILS_PAYMENT>
               <P>Nicht zutreffend.</P>
            </DETAILS_PAYMENT>
            <FOLLOW_UP_CONTRACTS/>
            <NO_DECISION_BINDING_CONTRACTING/>
            <MEMBER_NAME>1. Thomas Ahrens, Architekt, stv. Werkleiter Gebäudewirtschaft Mainz (Sachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>2. Thomas Dang, Architekt, Mainz (Fachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>3. Armin Drebes, Schulleiter Gymnasium Mainz-Oberstadt (Sachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>4. Prof. Ulrich Elwert, Architekt, Ravensburg (Fachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>5. Marianne Grosse, Beigeord., Dez. f. Bauen, Denkmalpflege u. Kultur Stadt Mainz (Sachpreisricht.)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>6. Prof. Ulrich Hamann, Architekt, Darmstadt (Fachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>7. Prof. Kerstin Molter, Kaiserslautern, Architektin (Fachpreisrichterin)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>8. Hartmut Raible, Landschaftsarchitekt, Mainz (Fachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>9. Axel Strobach, 61-Stadtplanungsamt Mainz (Sachpreisrichter)</MEMBER_NAME>
            <MEMBER_NAME>10. Stellvertreter: siehe Auslobungstext A 8.2 ff., Link unter Abschnitt I.3).</MEMBER_NAME>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <INFO_ADD>
               <P>1) Angaben zum Teilnahmewettbewerb und zu laufenden Bewerberinformationen;</P>
               <P>2) Angaben zu der Bieterkommunikation;</P>
               <P>3) Verhandlungsverfahren und Ablauf des Zuschlagsverfahrens;</P>
               <P>4) Zuschlagskriterien;</P>
               <P>5) Umfang des Auftrags;</P>
               <P>6) Bedingungen für die Ausführung des Auftrags.</P>
               <P>Detaillierte Ausführungen zu den vorgenannten Themen, siehe unter https://www.subreport.de/E46481678, hier pdf-Datei „Ergänzungen zur EU-Wettbewerbsbekanntmachung_WB Oberstadt“.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer Rheinland-Pfalz</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Stiftsstraße 9</ADDRESS>
               <TOWN>Mainz</TOWN>
               <POSTAL_CODE>55116</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <PHONE>+49 6131162234</PHONE>
               <E_MAIL>vergabekammer-rlp@mwvlw.rlp.de</E_MAIL>
               <FAX>+49 6131162113</FAX>
               <URL>http://mwvlw.rlp.de</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>1) Die Vergabekammer leitet ein Nachprüfungsverfahren nur auf Antrag ein (§ 160 GWB);</P>
               <P>2) Antragsbefugt ist jedes Unternehmen, das ein Interesse am öffentlichen Auftrag hat oder der Konzession hat und eine Verletzung in seinen Rechten nach § 97 Absatz 6 GWB durch Nichtbeachtung von Vergabevorschriften geltend macht. Dabei ist darzulegen, dass dem Unternehmen durch die behauptete Verletzung der Vergabevorschriften ein Schaden entstanden ist oder zu entstehen droht;</P>
               <P>3) Der Antrag ist unzulässig, soweit:</P>
               <P>1) Der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichung des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von 10 Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt;</P>
               <P>2) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden;</P>
               <P>3) Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden; </P>
               <P>4) Mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen zu wollen, vergangen sind.</P>
               <P>Satz 1 gilt nicht bei einem Antrag auf Feststellung der Unwirksamkeit des Vertrages nach § 135 Absatz 1 Nr. 2 GWB. § 134 Absatz 1 Satz 2 GWB bleibt unberührt.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabeprüfstelle bei der ADD Aufsichts- und Dienstleistungsdirektion</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Willy-Brandt-Platz 3</ADDRESS>
               <TOWN>Trier</TOWN>
               <POSTAL_CODE>54290</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F12_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
