<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="122492-2018"
            EDITION="2018055">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-123329-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180416</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>55</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180320</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 055-122492</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122492-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.energa-kogeneracja.pl/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>http://www.energa-wytwarzanie.pl/przetargi/</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45251000">Construction works for power plants and heating plants</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL416">Kaliski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL621">Elbląski</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180416 13:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="C">Competitive dialogue</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="N">Electricity</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01E05</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/25/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на електроцентрали и топлоцентрали</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba elektráren a tepláren</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygge- og anlægsarbejde i forbindelse med kraftværker og varmeværker</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bauarbeiten für Kraftwerke und Heizkraftwerke</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Κατασκευαστικές εργασίες για μονάδες ηλεκτροπαραγωγής και θερμοηλεκτρισμού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction works for power plants and heating plants</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos de construcción de centrales eléctricas y plantas de calefacción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektri- ja soojusjaamade ehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Voimaloiden ja lämpökeskusten rakentamistyöt</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction de centrales électriques et de centrales thermiques</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construction works for power plants and heating plants</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Građevinski radovi na elektranama i toplanama</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Erőmű és fűtőmű építése</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori di costruzione di centrali elettriche e impianti di riscaldamento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Jėgainių ir katilinių statybos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Elektrostaciju un termocentrāļu celtniecības darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħol tal-kostruzzjoni għall-impjanti ta’ l-enerġija u l-impjanti tas-sħana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bouwwerkzaamheden voor krachtcentrales en verwarmingsinstallaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie budowy elektrowni i elektrociepłowni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Construção de centrais eléctricas e instalações de aquecimento</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii de centrale electrice şi de centrale termice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Výstavba elektrární a teplární</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Gradbena dela na elektrarnah in toplarnah</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Elbląg</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bygg- och anläggningsarbeten: kraftverk och värmekraftverk</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Energa Kogeneracja Sp. z o.o.</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F05_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F05" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Energa Kogeneracja Sp. z o.o.</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Elektryczna 20A</ADDRESS>
               <TOWN>Elbląg</TOWN>
               <POSTAL_CODE>82-300</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Agnieszka Kołodziejska-Łojko</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 586921897</PHONE>
               <E_MAIL>agnieszka.kolodziejska-lojko@energa.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 586921880</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL621"/>
               <URL_GENERAL>http://www.energa-kogeneracja.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>http://www.energa-wytwarzanie.pl/przetargi/</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>Energa Wytwarzanie SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Grunwaldzka 42a</ADDRESS>
               <TOWN>Pruszcz Gdański</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83-000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 585921897</PHONE>
               <E_MAIL>agnieszka.kolodziejska-lojko@energa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>http://www.energa-wytwarzanie.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>Energa Wytwarzanie SA</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Grunwaldzka 42a</ADDRESS>
               <TOWN>Pruszcz Gdański</TOWN>
               <POSTAL_CODE>83-000</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 585921897</PHONE>
               <E_MAIL>agnieszka.kolodziejska-lojko@energa.pl</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="PL634"/>
               <URL_GENERAL>http://www.energa-wytwarzanie.pl/</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CE_ACTIVITY VALUE="ELECTRICITY"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Budowa na terenie elektrociepłowni w Kaliszu kogeneracyjnego bloku energetycznego spalającego biomasę o mocy ok. 11 MWe i 22 MWt – Projekt BB10</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP/EKO/5/2018/AK</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45251000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia sektorowego jest budowa bloku energetycznego opalanego biomasą o mocy elektrycznej brutto około 11 MW i mocy ciepłowniczej około 22 MWt, produkującego ciepło m.in. na potrzeby sieci ciepłowniczej miasta Kalisz. Blok będzie realizowany w oparciu o kocioł spalający biomasę w postaci zrębków. Zamówienie będzie zrealizowane w formule „pod klucz”.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL416"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Kalisz, ul. Torowa 115.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia sektorowego jest budowa na terenie Energa Kogeneracja Sp. z o.o. w Kaliszu, ul. Torowa 115 bloku energetycznego opalanego biomasą o mocy elektrycznej brutto około 11 MW i mocy ciepłowniczej około 22 MWt, produkującego ciepło m.in. na potrzeby sieci ciepłowniczej miasta Kalisz.</P>
                  <P>Podstawowe urządzenia i instalacje nowego bloku stanowić będą m.in.: kocioł parowy opalany biomasą razem z instalacjami pomocniczymi, turbina parowa ciepłowniczo-kondensacyjna razem z instalacjami pomocniczymi, układ odprowadzenia spalin wraz z instalacją oczyszczania spalin i kominem, instalacja do rozładunku, magazynowania, transportu biomasy do kotła, instalacja odpopielania, układ wody chłodzącej, układ wody sieciowej, układ wyprowadzenia mocy elektrycznej, układy sterowania, automatyki oraz inne niezbędne instalacje i urządzenia do prawidłowej pracy bloku, oraz ewentualnie układ odzysku ciepła z kondensacji pary wodnej ze spalin.</P>
                  <P>Blok będzie realizowany w oparciu o kocioł spalający biomasę w postaci zrębków.</P>
                  <P>Blok będzie zlokalizowany na terenie istniejącej elektrociepłowni i stanowić będzie oddzielny obiekt powiązany z istniejącą infrastrukturą techniczną.</P>
                  <P>Działka w znacznej części jest niezagospodarowana, w części zagospodarowanej znajdują się obiekty przeznaczone do rozbiórki.</P>
                  <P>Zamówienie będzie zrealizowane w formule „pod klucz” obejmującej m.in.: zaprojektowanie; przygotowanie dokumentacji do zmiany pozwolenia na budowę i uzyskanie ostatecznego pozwolenia na budowę, dostawy, roboty budowlane, montaż, rozruch, ruch regulacyjny i próbny, uzyskanie pozwolenia na użytkowanie i inne niezbędne pozwolenia, przekazanie do eksploatacji, szkolenie personelu, a także wykonanie niezbędnego przygotowania i zagospodarowania terenu inwestycji.</P>
                  <P>Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia zawarty będzie w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>Ocena Techniczna</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>20</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_COST>
                  <AC_CRITERION>Kryterium ekonomiczne</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>80</AC_WEIGHTING>
               </AC_COST>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>W przypadku, gdy wpłynie większa liczba wniosków od Wykonawców spełniających warunki udziału w postępowaniu, Zamawiający zaprosi Wykonawców, którzy otrzymają najwyższą ocenę w ramach następujących kryteriów selekcji:</P>
                  <P>Za każde wykonane zamówienie Wykonawca otrzyma:</P>
                  <P>– jeden (1) punkt – za zamówienie spełniające wymagania, o których mowa w pkt III.1.3) ppkt 1) oraz</P>
                  <P>– dwa (2) punkty – za zamówienie spełniające wymagania, o których mowa w pkt III.1.3) ppkt 2).</P>
                  <P>Wymaga się, aby dany podmiot (Wykonawca, członek konsorcjum, podmiot trzeci) zrealizował część zamówienia w zakresie, w jakim jego doświadczenie jest przedmiotem oceny i nie dopuszcza się wskazywania doświadczenia więcej niż jednego podmiotu odnośnie każdego z kryteriów selekcji. Musi to być doświadczenie tego podmiotu, który potwierdza spełnienie warunków w zakresie wiedzy i doświadczenia.</P>
                  <P>Intencją Zamawiającego jest dopuszczenie do udziału w postępowaniu Wykonawców oferujących kotły w technologii rusztowej i fluidalnej. Zamawiający zastrzega sobie prawo zaproszenia szóstego Wykonawcy w sytuacji, gdy każda z ww. technologii nie jest reprezentowana przynajmniej przez dwóch Wykonawców zakwalifikowanych do postępowania, przy czym warunkiem zakwalifikowania szóstego Wykonawcy jest posiadanie minimum dwóch referencji dla technologii podlegającej kwalifikacji.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>A. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się:</P>
               <P>1. Wykonawcy, wobec których nie zachodzą obligatoryjne podstawy wykluczenia określone w art. 24 ust. 1 Pzp, z uwzględnieniem art. 133 ust. 4, oraz na mocy art. 24 ust. 5 pkt 1), 2), 4) i 8) Pzp</P>
               <P>2. Wykonawcy, wobec których nie zachodzą fakultatywne podstawy wykluczenia określone w art. 24 ust. 5 Pzp pkt:</P>
               <P>1) w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz.</P>
               <P>U. z 2015 r. poz. 978, 1259, 1513, 1830 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, 978, 1166, 1259 i 1844 oraz z 2016 r. poz. 615);</P>
               <P>2) który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P>
               <P>4) który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w ostatnich 3 latach w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P>
               <P>8) który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt 15 Pzp, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P>
               <P>3. Wykonawcy, którzy spełniają warunki udziału w postępowaniu określone w pkt III.2.2) i III.2.3) ogłoszenia.</P>
               <P>B. Wykonawca składa Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu wraz z JEDZ/ESPD, który stanowi wstępne potwierdzenie braku podstaw wykluczenia, spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz kryteriów selekcji.</P>
               <P>1. JEDZ/ESPD należy wypełnić logując się na stronie http://ec.europa.eu/growth/espd oraz importując dokument JEDZ/ESPD_BB10.xml zamieszczony na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>2. W przypadku ograniczenia liczby Wykonawców w oparciu o kryteria selekcji (pkt II.2.9) Zamawiający wezwie zakwalifikowanych Wykonawców do potwierdzenia okoliczności wskazywanych w JEDZ/ESPD dokumentami wymienionymi w pkt III.1. ogłoszenia. W przypadku niestosowania w tym postępowaniu kryteriów selekcji dokumenty wymienione te będą wymagane po złożeniu ofert wyłącznie od Wykonawcy, którego oferta zostanie oceniona najwyżej, z zastrzeżeniem art. 26 ust. 2f ustawy Pzp.</P>
               <P>3. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie kilku Wykonawców (konsorcjum) lub polegania na zasobach podmiotów trzecich, należy dołączyć do wniosku JEDZ/ESPD wszystkich członków konsorcjum i wszystkich podmiotów użyczających zasobów.</P>
               <P>C. W celu wykazania braku podstaw wykluczenia z postępowania Wykonawcy zobowiązani będą do złożenia dokumentów określonych w § 5, § 7 i § 8 Rozporządzenia Ministra Rozwoju z dnia 26.7.2016 r. w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od Wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Rozporządzenie dostępne jest na stronie www.uzp.gov.pl (również w wersji anglojęzycznej).</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca musi wykazać, że znajduje się w sytuacji ekonomicznej i finansowej zapewniającej wykonania zamówienia tj.:</P>
               <P>1) osiągnął w ciągu ostatnich trzech lat średnioroczny przychód w wysokości co najmniej 150 000 000 PLN (sto pięćdziesiąt milionów złotych) na podstawie „Rachunku zysków i strat” pozycja „Przychód netto ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów” lub „Przychód netto ze sprzedaży i zrównane z nimi”;</P>
               <P>2) dysponuje środkami finansowymi lub zdolnością kredytową w wysokości co najmniej 50 000 000 PLN (pięćdziesiąt milionów złotych);</P>
               <P>3) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę, co najmniej 150 000 000 PLN (sto pięćdziesiąt milionów złotych) na wszystkie oraz na każde zdarzenie.</P>
               <P>Minimalny poziom ewentualnie wymaganych standardów:</P>
               <P>W celu umożliwienia oceny spełniania warunków odnoszących się do zdolności ekonomicznej Wykonawca zobowiązany jest przedstawić:</P>
               <P>1) część sprawozdania finansowego: rachunek zysków i strat, z oznaczeniem podmiotu na rzecz którego został sporządzony za ostatnie 3 lata obrotowe, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy</P>
               <P>— za ten okres. Jeżeli sprawozdanie finansowe podlega badaniu przez biegłego rewidenta zgodnie z przepisami o rachunkowości, należy dołączyć opinię o w/w części sprawozdania. W przypadku Wykonawców niezobowiązanych do sporządzania sprawozdania finansowego należy przedłożyć inne dokumenty określające obroty oraz aktywa i zobowiązania za okres jak w zdaniu poprzednim.</P>
               <P>2) informację banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, potwierdzającą spełnianie warunku w zakresie dysponowania środkami lub zdolnością kredytową wystawioną nie wcześniej niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, przy czym Zamawiający nie dopuszcza sumowania zdolności kredytowej jednego Wykonawcy potwierdzonych przez różne instytucje;</P>
               <P>3) dokument potwierdzający spełnianie warunku w zakresie ubezpieczenia od odpowiedzialności cywilnej. W celu potwierdzenia spełnienia powyższych wymogów, zgodnie z art. 22a ust. 1 ustawy Prawo zamówień publicznych, Wykonawca może polegać na zdolnościach finansowych innych podmiotów, niezależnie od</P>
               <P>Charakteru prawnego łączących go z nimi stosunków. Wykonawca w takiej sytuacji zobowiązany jest udowodnić Zamawiającemu, iż będzie dysponował zasobami niezbędnymi do realizacji zamówienia, w szczególności przedstawiając w tym celu:</P>
               <P>a. pisemne (oryginał lub kopia poświadczona za zgodność z oryginałem przez notariusza) zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na okres korzystania z nich przy wykonywaniu zamówienia; Wykonawca dostarczy również dokument/-y poświadczający/-e, że osoba/-y podpisująca/-e zobowiązanie była/były do tego uprawniona/-e,</P>
               <P>b. odpowiednie dokumenty, o których mowa w pkt 1), 2), 3) powyżej.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie składających Wniosek, warunki określone w punktach 1) – 3) będą spełnione, gdy spełniać je będzie jeden albo kilku albo łącznie wszyscy Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia publicznego, przy czym Zamawiający wymaga, aby przynajmniej jeden z członków konsorcjum potwierdził zdolność kredytową w wysokości min. 20 000 000 PLN (dwadzieścia milionów).</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>O udzielenie zamówienia może ubiegać się Wykonawca, który posiada wiedzę i doświadczenie, to jest wykaże, że w okresie ostatnich 10 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie:</P>
               <P>1) wykonał 1 (jedno) zamówienie obejmujące zakres: zaprojektowanie, dostawa, montaż i uruchomienie zakończone przyjęciem do eksploatacji nowego bloku parowego kogeneracyjnego, zasilanego paliwem stałym, o mocy elektrycznej brutto w zakresie 5-100 MW, oraz</P>
               <P>2) wykonał osobiście, jako producent, 2 (dwa) zamówienia obejmujące zakres: zaprojektowanie, dostawa, nadzór nad montażem i uruchomieniem zakończonym przyjęciem do eksploatacji nowego wodnorurowego kotła parowego, o wydajności 20-100 t/h pary, zaprojektowanego na spalanie 100 % biomasy w postaci zrębków, obejmującego m.in. układ spalania, komorę spalania, część ciśnieniową i konstrukcję wsporczą, oraz</P>
               <P>3) wykonał 2 (dwa) zamówienia obejmujące zakres: zaprojektowanie, dostawa, montaż i uruchomienie lub nadzór nad montażem i uruchomieniem, zakończone przyjęciem do eksploatacji nowego systemu gospodarki paliwem biomasowym dla bloku biomasowego obejmujące m.in. mi: układ transportu i magazynowanie biomasy w postaci zrębków, każde o wydajności co najmniej 7 t/h biomasy.</P>
               <P>Powyższe wiedza i doświadczenie muszą pochodzić z obszaru objętego porozumieniem GPA.</P>
               <P>Dopuszcza się przedstawienie tej samej referencji dla potwierdzenia jednego, dwóch lub trzech ww. wymienionych warunków.</P>
               <P>Wykażą się posiadaniem wdrożonych i potwierdzonych certyfikatami następujących systemów zarządzania:</P>
               <P>• system zarządzania jakością w zakresie projektowania, dostaw, montażu i uruchamiania instalacji energetycznych zgodny z normą ISO 9001:2015 lub równoważną;</P>
               <P>• system zarządzania środowiskiem zgodny z normą ISO 14001:2015 lub równoważną;</P>
               <P>• system zarządzania bezpieczeństwem i higieną pracy zgodny z normą ISO 18001:2004 lub równoważną.</P>
               <P>Wykonawca lub podmiot trzeci może złożyć również równoważne certyfikaty wystawione przez podmioty mające siedzibę w innym państwie. Powyższe certyfikaty musi posiadać każdy z Wykonawców lub podmiotów trzecich potwierdzających warunki doświadczenia.</P>
               <P>Jako spełnienie powyższych warunków Zamawiający uzna realizację zamówień typu green-field lub realizację w istniejącej infrastrukturze. Wykonawca może potwierdzić spełnianie dwóch lub trzech w/w warunków w ramach jednego zamówienia.</P>
               <P>W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia potwierdzenie spełniania warunków wiedzy i doświadczenia określonych w pkt 1) do pkt 3) powyżej oceniane jest łącznie, przy czym nie dopuszcza się sumowania liczby wykonanych zamówień w zakresie pojedynczego warunku (każdy z trzech warunków musi zostać spełniony w całości przez jeden podmiot).</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca może potwierdzić spełnianie warunków wiedzy i doświadczenia określonych w pkt 2) lub 3) (co oznacza, że Wykonawca (członek konsorcjum) musi samodzielnie spełniać warunek określony w pkt 1) przez podmiot trzeci, pod warunkiem, że wraz z Wnioskiem:</P>
               <P>1) udowodni rzeczywisty dostęp do zasobów poprzez złożenie dokumentów dotyczących:</P>
               <P>a. zakresu dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P>
               <P>b. sposobu wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia,</P>
               <P>c. zakresu i okresu udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia,</P>
               <P>d. czy podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału dotyczących doświadczenia zrealizuje roboty lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P>
               <P>2) załączy do wniosku JEDZ/ESPD podmiotu trzeciego, a na wezwanie Zamawiającego również dokumenty potwierdzające brak podstaw wykluczenia podmiotu trzeciego oraz dokumenty potwierdzające posiadane przez ten podmiot doświadczenie.</P>
               <P>Z uwagi na konieczność realizacji przez podmiot (Wykonawcę, członka konsorcjum lub podmiot trzeci) części zamówienia w zakresie, w jakim potwierdza on spełnienie warunku udziału w postępowaniu, nie dopuszcza się wskazywania doświadczenia więcej niż jednego podmiotu odnośnie każdego z trzech warunków w zakresie wiedzy i doświadczenia.</P>
               <P>Wykonawca musi zapewnić sobie wyłączność współpracy z określonym producentem potwierdzającym spełnianie warunku wiedzy i doświadczenia określonego w pkt 2). Jeżeli wpłynie więcej, niż jeden wniosek, w którym Wykonawcy będą polegali w zakresie warunku określonego w pkt 2) na potencjale tego samego producenta, Zamawiający zakwalifikuje do oceny punktowej tylko jednego Wykonawcę - tego, który w okresie ostatnich trzech lat osiągnął największy łączny przychód. W przypadku konsorcjum Wykonawców przychód będzie sumowany.</P>
               <P>W celu umożliwienia oceny spełniania warunków wiedzy i doświadczenia określonych w pkt 1) do pkt 3) Wykonawca zobowiązany jest przedstawić Wykaz wykonanych zamówień potwierdzający spełnienie w/w warunków wypełniając kwestionariusze przedstawione w załącznikach nr 4A, 4B i 4C do formularza Wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, zgodnie z poniższymi wytycznymi i szczegółowymi wymaganiami określonymi w załącznikach. Zamawiający zwraca uwagę, że w związku z opisanymi wymaganiami selekcji dany formularz 4A, 4B lub 4C może być wypełniony referencjami tylko dla jednego podmiotu, który potwierdza spełnienie warunków w zakresie wiedzy i doświadczenia.</P>
               <P>Wykaz powinien zawierać co najmniej następujące informacje: nazwa i lokalizacja inwestycji, zakres prac wykonany przez Wykonawcę, parametry obiektu/urządzeń, okres wykonania prac, potwierdzenie klienta/ inwestora (nazwa, adres, informacje kontaktowe do osoby mogącej potwierdzić referencję), że roboty zostały wykonane zgodnie z wymaganiami inwestora dotyczącymi jakości oraz terminu przekazania do eksploatacji.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
               <P>Zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ).</P>
            </DEPOSIT_GUARANTEE_REQUIRED>
            <MAIN_FINANCING_CONDITION>
               <P>Zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ).</P>
            </MAIN_FINANCING_CONDITION>
            <LEGAL_FORM>
               <P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia. W takim przypadku Wykonawcy ustanawiają pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego.</P>
               <P>W przypadku wybrania oferty Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia Zamawiający będzie żądał od tych Wykonawców, przed zawarciem umowy w sprawie zamówienia publicznego, przedstawienia umowy regulującej ich współpracę.</P>
            </LEGAL_FORM>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Zostaną określone w Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia (SIWZ).</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_COMPETITIVE_DIALOGUE/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-04-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>13:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Formularz Wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu oraz Opis potrzeb i wymagań są dostępne na stronie internetowej Zamawiającego www.energa-wytwarzanie.pl.</P>
               <P>Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy złożyć w formie pisemnej w zamkniętej kopercie na adres Energa Wytwarzanie SA, ul. Grunwaldzka 42a, 83-000 Pruszcz Gdański.</P>
               <P>Wniosek o dopuszczenie do udziału w postępowaniu należy złożyć w oryginale oraz kopii w wersji elektronicznej, tj. zeskanowanej oferty w formacie nieedytowalnego pliku PDF na płycie CD lub DVD. W przypadku rozbieżności pomiędzy wnioskiem złożonym w formie pisemnej, a wnioskiem złożonym w formie elektronicznej wiążący jest egzemplarz w formie pisemnej.</P>
               <P>Oryginał Wniosku musi być podpisany przez osobę/osoby uprawnioną/uprawnione do reprezentacji Wykonawcy zgodnie z zasadą reprezentacji danego Wykonawcy wynikającą z dokumentu wydanego przez właściwy organ rejestrowy (np. Krajowy Rejestr Sądowy) bądź przez prawidłowo umocowanych pełnomocników, dla których należy załączyć stosowne pełnomocnictwo. Jeżeli dokument wydany przez właściwy organ rejestrowy nie zawiera informacji o zasadach reprezentacji Wykonawcy, Wykonawca zobowiązany jest przedstawić inny dokument potwierdzający zasady reprezentacji.</P>
               <P>Wykonawca złoży wraz z Wnioskiem wszystkie niezbędne pełnomocnictwa (ogólne lub szczególne) udzielone osobom fizycznym lub osobom prawnym. Treść pełnomocnictwa powinna dokładnie określać zakres umocowania, w tym ewentualnie prawo do udzielenia dalszych pełnomocnictw. Wszystkie pełnomocnictwa składane wraz z Wnioskiem powinny być złożone w formie oryginału lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem przez notariusza.</P>
               <P>Dokumenty sporządzone w języku obcym muszą być złożone wraz z tłumaczeniami na język polski.</P>
               <P>W przypadku, gdy jakiekolwiek dane odnoszące się do Wykonawcy są określone w walucie innej, niż złoty polski Zamawiający przeliczy je na PLN wg średniego kursu Narodowego Banku Polskiego na dzień publikacji ogłoszenia o zamówieniu (w przypadku, gdy w dniu tym nie opublikowano kursów walut, należy przyjąć pierwszy kurs opublikowany po tej dacie).</P>
               <P>Wniosek, oświadczenia JEDZ/ESPD, pełnomocnictwa oraz zobowiązania podmiotów trzecich muszą być złożone e formie oryginału lub równoważnej Pozostałe dokumenty mogą być składane w formie oryginału lub kopii poświadczonej przez Wykonawcę za zgodność z oryginałem. W przypadku podmiotów udostępniających zasoby, dokumenty powinny być poświadczone za zgodność z oryginałem przez te podmioty.</P>
               <P>Oświadczenia, wnioski (za wyjątkiem Wniosku o dopuszczenie do udziału w postępowaniu), zawiadomienia, informacje oraz wszelkie zapytania powinny być w trakcie postępowania przekazywane przez Zamawiającego i Wykonawców w formie pisemnej lub drogą elektroniczną. Zamawiający zastrzega konieczność niezwłocznego potwierdzenia przez Wykonawców faktu otrzymania dokumentów w formie elektronicznej.</P>
               <P>Termin podany w II.2.7) obejmuje okres preferowany 24 miesięcy przewidzianych na oddanie bloku do eksploatacji. Powyższy okres zostanie ustalony w wyniku negocjacji.</P>
               <P>Wstępny harmonogram postępowania:</P>
               <P>1. Wszczęcie postępowania – publikacja ogłoszenia o zamówieniu (I kwartał 2018 r.);</P>
               <P>2. Składanie wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (II kwartał 2018 r.);</P>
               <P>3. Badanie i ocena wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (II kwartał 2018 r.);</P>
               <P>4. Zawiadomienie Wykonawców o wynikach oceny wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu (II kwartał 2018 r.);</P>
               <P>5. Zaproszenie Wykonawców do dialogu (II kwartał 2018 r.);</P>
               <P>6. Przeprowadzenie dialogu z Wykonawcami (III kwartał 2018 r.);</P>
               <P>7. Przekazanie Wykonawcom Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia i zaproszenia Wykonawców do składania ofert (III kwartał 2018 r.);</P>
               <P>8. Składanie ofert (IV kwartał 2018 r.);</P>
               <P>9. Zawarcie umowy (IV kwartał 2018 r.)</P>
               <P>Uwaga! Zamawiający informuje, że przedmiotowy harmonogram ma charakter ramowy i może ulec zmianie.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-03-16</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F05_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
