<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="122745-2018" EDITION="2018055"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-124596-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180420</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>55</NO_OJ><DATE_PUB>20180320</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 055-122745</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122745-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cnadnr.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">71 103 623,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">71 103 623,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180419 20:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180420 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="1">Ministry or any other national or federal authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="A">Housing and community amenities</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanța</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Compania Națională de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Compania Națională de Administrare a Infrastructurii Rutiere S.A.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Prin D.R.D.P. Constanța, Str. Prelungirea Traian f.n.</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900716</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Serviciul Achiziții</CONTACT_POINT><ATTENTION>Chirica Teodora</ATTENTION><PHONE>+40 241581147</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>drdpcta@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 241584371</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cnadnr.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="MINISTRY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="HOUSING_AND_COMMUNITY_AMENITIES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Acord-cadru de „Lucrări de reparații sistem rutier A2 Tronson km 64 + 500–96 + 000 Lehliu–Drajna–Calea 1 si 2”</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>D.R.D.P. Constanta.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><ESTABLISHMENT_FRAMEWORK_AGREEMENT/></NOTICE_INVOLVES><F02_FRAMEWORK><SINGLE_OPERATOR/><DURATION_FRAMEWORK_YEAR>2</DURATION_FRAMEWORK_YEAR><TOTAL_ESTIMATED><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="71103623.00">71 103 623,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY><FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS><P>Valoare maxima acord-cadru — 71 103 623,00 RON, fara TVA.</P><P>Valoare minima acord-cadru — 2 938 786,00 RON, fara TVA, conform estimarii întocmite de catre Serviciul Proiectare.</P><P>Frecventa si valoarea contractelor care urmeaza sa fie atribuite: minim 1 contract subsecvent pe an.</P><P>Valoarea celui mai mic contract subsecvent: 11 286 402,00 RON, fara TVA.</P><P>Valoarea celui mai mare contract subsecvent: 35 551 811,00 RON, fara TVA.</P><P>Cantitatile minime si maxime aferente acordului-cadru cat si cantitatile estimate minima si maxima aferente unui contract subsecvent se regasesc ca anexe la documentatia de atribuire/caietul de sarcini/proiect tehnic.</P></FREQUENCY_AWARDED_CONTRACTS></TOTAL_ESTIMATED></F02_FRAMEWORK><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Lucrari de reparatii sistem rutier A2 Tronson km 64 + 500–96 + 000 Lehliu–Drajna–Calea 1 si 2. Perioada de garantie a lucrarilor este de 60 luni.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si concret la toate solicitarile de clarificari cu 10 zile inainte de data de depunere a ofertelor.</P><P>Numar zile pana la care se pot solicita clarificari inainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor: 15.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Cantitatile minime si maxime aferente acordului-cadru cat si cantitatile minime si maxime aferente unui contract subsecvent se regasesc in anexele caietului de sarcini.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="71103623.00">71 103 623,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>24</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Autoritatea contractanta solicita garantia de participare eliberata in numele ofertantului, care va fi emisa de catre o societate bancara/societate asigurari care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii, in cuantum de: 355 000 RON. Perioada de valabilitate a garantiei de participare va fi cel putin egala cu perioada de valabilitate a ofertei. Garantia de participare trebuie sa fie irevocabila. Garantia de participare trebuie sa prevada explicit ca plata se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a beneficiarului, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa persoanei garantate si se prezinta autoritatii contractante cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor, prin incarcarea acesteia in SEAP impreuna cu oferta. Garantia de participare va fi semnata de ofertant in mod obligatoriu cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat,eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii. Se va completa Formularul B. Sunt aplicabile prevederile art. 35–38 din HG 395/2016. Informatii suplimentare privind garantia de participare se gasesc la punctul IV.4.3, Modul de prezentare al ofertei. Pentru garantia de participare constituita prin virament bancar, conturile D.R.D.P. Constanta deschise la BCR Constanta sunt: RO54 RNCB 011 403 204 585 0001. Ofertantul declarat castigator va constitui o garantie de buna executie a contractului, in original, in cuantum de 10 % din valoarea contractului subsecvent, fara TVA, in termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului de achizitie publica. In cazul in care pe parcursul executarii contractului de achizitie publica se suplimenteaza valoarea acestuia, contractantul are obligatia de a completa garantia de buna executie in corelatie cu noua valoare a contactului de achizitie publica, conform art. 39 alin. (5) din HG 395/2016. Garantia de buna executie se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, prevederile art. 36 alin. (3)–(5) din HG 395/2016 aplicandu-se corespunzator. Autoritatea contractanta are dreptul de a emite pretentii asupra garantiei de buna executie, oricand pe parcursul indeplinirii contractului de achizitie publica, in limita prejudiciului creat, in cazul in care contractantul nu isi indeplineste din culpa sa obligatiile asumate prin contract. Anterior emiterii unei pretentii asupra garantiei de buna executie, autoritatea contractanta are obligatia de a notifica pretentia atat contractantului, cat si emitentului instrumentului de garantare, precizand obligatiile care nu au fost respectate, precum si modul de calcul al prejudiciului. In situatia executarii garantiei de buna executie, partial sau total, contractantul are obligatia de a reintregi garantia in cauza raportat la restul ramas de executat, conform art. 41 din HG 395/2016. Garantia de buna executie trebuie prezentata in conformitate cu Formularul C din sectiunea „Formulare” a documentatiei de atribuire.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Transferuri de la bugetul de stat si venituri proprii pentru intretinere.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere”, Sectiunea A „Motive referitoare la condamnarile penale”.</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>2) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere” - Sectiunea B „Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale”.</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>(a) Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte:</P><P>— certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestuia,</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarare judecatoreasca sau decizie administrativa avand caracter definitiv si obligatoriu in conformitate cu legea statului in care respectivul operator economic este infiintat.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire un operator economic in cazul in care poate demonstra prin orice mijloace adecvate ca respectivul operator economic si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Nota 3: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, isi indeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, in conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati in vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobanzi ori penalitati de intarziere acumulate sau a amenzilor.</P><P>Nota 4: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire atunci cand cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, indeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>(a) este mai mic de 4 000 RON,</P><P>(b) este mai mare de 4 000 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic la cea mai recenta data scadenta a acestora;</P><P>3) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE — Partea III „Motive de excludere”, Sectiunea C „Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale”.</P><P>De asemenea, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa prezinte Formularul nr. 1 — „Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 alin. (1) din Legea 98/2016”, in conformitate cu modelul prezentat in sectiunea Formulare. Formularul 1 va fi transmis in mod obligatoriu impreuna cu DUAE, prin intermediul SEAP si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota: In sensul dispozitiilor art. 60 alin. (1) lit. d) din Legea 98/2016, prin actionar sau asociat semnificativ se intelege persoana care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau ii confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot in adunarea generala.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului,va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— certificate, caziere, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art.167 alin. (2) si art. 171 din Legea 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic impotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci cand, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic in cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a intocmi un plan de reorganizare fezabil, ce permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este in cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Nota 2: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care in cadrul organelor de conducere a 2 sau mai multor operatori economici participanti la procedura de atribuire se regasesc aceleasi persoane sau persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv ori care au interese comune de natura personala, financiara sau economica sau de orice alta natura.</P><P>Nota 3: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care un ofertant a depus doua sau mai multe oferte, atat individual cat si in comun cu alti operatori economici sau doar in comun cu alti operatori economici.</P><P>Nota 4: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura in situatia in care un ofertant a depus oferta individuala/in comun cu alti operatori economici si este nominalizat ca subcontractant in cadrul unei alte oferte.</P><P>Nota 5: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic in orice moment al procedurii de atribuire in care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, avand in vedere actiunile sau in actiunile savarsite inainte sau in cursul procedurii, in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire.</P><P>4) Persoane cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, precum si persoanele din cadrul autoritatii contractante ce pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau desfasurarea procedurii de atribuire sunt:</P><P>— Ing. Dima Marin — Director General Regional,</P><P>— Ec. David Roxana — Director Economic,</P><P>— Ing. Tudor Gabriela Steliana — Director Adjunct Exploatare,</P><P>— Ing. Marcu Nicolae — Sef Departament Investitii,</P><P>— Ing. Radulescu Iulian — Sef Departament Mentenanta,</P><P>— Ing.Mocanu Paul Nicolae — Sef Serviciu Mentenanta, Drumuri, Plan,</P><P>— Ing. Matei Relu — Sef Serviciul Proiectare,</P><P>— Ing. Chirica Teodora Hrisi — Sef Serviciul Achizitii,</P><P>— Ec. Stavru Irina Mariana — Serviciul Achizitii,</P><P>— Ec. Popescu Florentina — Serviciul Achizitii,</P><P>— Ec. Iorgoveanu Dima Cristi — Serviciul Achizitii,</P><P>— Tehn. Pantazescu Veronica — Serviciul Achizitii,</P><P>— Ec. Balbae Oana-Despina — Sef Serviciul Contracte,</P><P>— Cons. Jur. Tudor Andreea Liliana — Serviciul contracte,</P><P>— Cons. Jur. Tisa Adrian Dorin — Sef Departament Juridic,</P><P>— Cons. Jur. Enache Andreea — Sef Compartiment Analiza si Avizare,</P><P>— Ec. Emirali Munever — Sef Serviciu Contabilitate,</P><P>— Ec. Resit Emre — Sef Serviciu Financiar — Salarizare,</P><P>— Ec. Satrapele Doina — Sef compartiment CFP.</P><P>Nota 1: Reprezinta o situatie potential generatoare de conflict de interese participarea in procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane care este sot/sotie, ruda sau afin, pana la gradul al doilea inclusiv, cu persoane care fac parte din consiliul de administratie/organul de conducere sau de supervizare a ofertantului individual/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator.</P><P>Nota 2: Reprezinta o situatie potential generatoare de conflict de interese participarea in procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane despre care se constata sau cu privire la care exista indicii rezonabile/informatii concrete ca poate avea, direct ori indirect, un interes personal, financiar, economic sau de alta natura, ori se afla intr-o alta situatie de natura sa ii afecteze independenta si impartialitatea pe parcursul procesului de evaluare.</P><P>Nota 3: In situatia in care, ca urmare a clarificarilor solicitate ofertantului cu privire la o situatie potential generatoare de conflict de interese,autoritatea contractanta stabileste ca exista un conflict de interese, autoritatea contractanta va adopta masurile necesare pentru eliminarea circumstantelor care au generat conflictul de interese, dispunand masuri cum ar fi inlocuirea persoanelor responsabile cu evaluarea ofertelor, atunci cand le este afectata impartialitatea, acolo unde este posibil, sau eliminarea ofertantului/candidatului aflat in relatie cu persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante.</P><P>Nota 4: In vederea demonstrarii faptului ca nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, orice document edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva conform art. 168 alin. (1) din Legea 98/2016, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru tertii sustinatori si subcontractantii declaratii in oferta.</P><P>Nota 5: In situatia in care documentele mentionate mai sus nu se emit in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantului/tertul sustinator, sau aceste documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea 98/2016, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantului/tertul sustinator va prezenta fie o declaratie pe propria raspundere, fie, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Nota 6: In cazul in care exista incertitudini in ceea ce priveste existenta sau inexistenta unei situatii de excludere, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita in mod direct informatii de la autoritatile competente straine. Operatorii economici ce depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna din situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitate profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>In vederea demonstrarii indeplinirii criteriului de capacitate de exercitare a activitatii profesionale, ofertantul unic/ofertantul asociat/tertul sustinator/subcontractantul va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea A „Capacitatea de a corespunde cerintelor”.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, Certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial in integralitate, din care sa rezulte ca activitatea principala/ secundara pe care o desfasoara conform codificarii CAEN corespunde obiectului contractului.</P><P>De asemenea, in certificatul constatator emis de Oficiul Registrului Comertului de pe langa Tribunalul Teritorial trebuie sa se regaseasca si urmatoarele informatii: datele de identificare ale operatorului economic, actionarii/asociatii, organele de conducere, administratorii, membrii Consiliului de Administratie, membrii Consiliului de Supraveghere, cotele de participare.</P><P>Nota 1: Pentru persoanele juridice straine, se vor prezenta documente edificatoare care dovedesc o forma de inregistrare in conformitate cu prevederile legale din tara in care ofertantul este stabilit, din care sa reiasa informatiile solicitate de catre autoritatea contractanta.</P><P>Nota 2: In cazul unei asocieri, se vor prezenta documente pentru fiecare dintre membrii asocierii. Pentru indeplinirea cerintei este suficient ca obiectul de activitate al fiecarui membru sa fie in concordanta cu partea din contract pe care o va realiza.</P><P>Nota 3: In situatia in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unor terti sau in situatia in care subcontracteaza parti din contract, acesta va prezenta certificatul constatator si pentru tertii sustinatori/subcontractantii declarati in DUAE.</P><P>Nota 4: Pentru subcontractantii declarati in DUAE, obiectul de activitate inscris in certificatul constatator va fi in concordanta cu partea din contract pe care acestia o vor realiza.</P><P>Nota 5: Autoritatea contractanta solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze prin care sa demonstreze indeplinirea tuturor cerintelor de calificare in conformitate cu informatiile cuprinse in DUAE, conform art.196 alin. (2).</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1: Ofertantul trebuie sa demonstreze ca a executat si dus la bun sfarsit in ultimii 5 ani lucrari similare, respectiv lucrari de infrastructura rutiera si/sau lucrari de intretinere periodica, si/sau lucrari de reparatii capitale, si/sau lucrari de modernizare a infrastructurii rutiere de interes local, judetean sau national, comparabile cu cele care fac obiectul prezentei achizitii, in valoare cumulata de cel putin 12 443 000 RON, fara TVA.</P><P>Numarul de contracte nu este limitat.</P><P>Ultimii 5 ani se raporteaza la termenul limita de depunere a ofertelor cu aplicarea corespunzatoare a Instructiunii ANAP nr. 2/2017 (art. 13). Conform art.11 alin. (3) din Instructiunea ANAP NR.2/2017, prin lucrari duse la bun sfarsit se intelege:</P><P>— Lucrari receptionate pe obiecte, care sunt insotite de proces verbal de receptie intocmit in conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face obiectul contractului sau,</P><P>— Lucrari receptionate insotite de proces-verbal la terminarea lucrarilor sau,</P><P>— Lucrari receptionate insotite de proces-verbal de receptie finala.</P><P>Se va completa DUAE — partea a IV „Conditii de selectie”, Sectiunea C „Capacitate tehnica si profesionala” de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil, impreuna cu valoarea acestora, fara TVA. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt: certificate/documente emise sau contrasemnate de catre beneficiari care sa confirme executia respectivelor lucrari, valoarea exprimata in RON fara TVA, precum si perioada de executie a lor. Certificatele/documentele sunt urmatoarele, fara a se limita, enumerarea nefiind cumulativa:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit,</P><P>— certificate de predare primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese-verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al lucrarilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant. Toti ofertantii odata cu depunerea DUAE trebuie sa prezinte angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/terti sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora, acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri de asociere si acordul de subcontractare, vor fi solicitate doar ofertantul clasat pe primul loc la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Continuare.</P><P>Cerinta 1: </P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea/activitatile principala/e ce fac obiectul contractului. In indeplinirea cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu”. Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificate acordate de organisme independente care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv SE EN ISO 9001 sau echivalent sau orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire, pentru fiecare asociat in parte, daca este cazul.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criterii de selectie” Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu”.</P><P>Nota 2: Cerinta privind certificarea SR EN ISO 9001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tert sustinator). </P><P>Nota 3: In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de calitate ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul prezentarii documentelor, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE sunt: certificate/documente emise sau contrasemnate de catre beneficiari care sa confirme executia respectivelor lucrari, valoarea exprimata in RON, fara TVA, precum si perioada de executie a lor. Certificatele/documentele sunt urmatoarele, fara a se limita, enumerarea nefiind cumulativa:</P><P>— copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au indeplinit,</P><P>— certificate de predare primire,</P><P>— recomandari,</P><P>— procese verbale de receptie,</P><P>— certificari de buna executie,</P><P>— certificate constatatoare.</P><P>Autoritatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al lucrarilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant. Toti ofertantii odata cu depunerea DUAE trebuie sa prezinte angajamentul tertului sustinator, impreuna cu documente anexe la angajament, transmise acestora de catre tert/terti sustinatori, din care rezulta modul efectiv in care se va materializa sustinerea acestuia/acestora, acordul de asociere si acordul de subcontractare. Documentele justificative care probeaza cele asumate in angajamente/acorduri de asociere si acordul de subcontractare, vor fi solicitate doar ofertantul clasat pe primul loc la solicitarea autoritatii contractante.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie, si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala”. De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, se va incarca in SEAP si acordul de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota 2: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota 3: In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea C „Capacitatea tehnica si profesionala”.</P><P>Nota 4: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea capacitatii tehnice acordata de tertul sustinator, in conformitate cu Formularul nr. 4B. Angajamentul ferm va fi incarcat in SEAP impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) documentele indicate in cadrul angajamentului ferm din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul sustinator asigura indeplinirea obligatiilor asumate prin angajament. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP impreuna cu angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta, si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(c) documente/recomandari emise de beneficiarul lucrarilor si/sau procese-verbale de receptie pe obiect si/sau procese-verbale de receptie la terminarea lucrarilor si/sau procese-verbale de receptie finala si/sau documente constatatoare emise de autoritatile contractate si/sau certificari de buna executie, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei de capacitate tehnica.</P><P>Documentele mentionate la pct c) vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, cu respectarea cerintelor privind semnarea electronica a documentelor. Informatii suplimentare privind tertii sustinatori se regasesc in sectiunea IV.4.3 Modul de prezentare a ofertei, punctul 4.</P><P>Nota 5:</P><P>(a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu pentru anul:</P><P>— 2012 — 1 EUR = 4,4560 RON,</P><P>— 2013 — 1 EUR = 4,4190 RON,</P><P>— 2014 — 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015 — 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016 — 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>— 2017 — 1 EUR = 4,5362 RON,</P><P>(b) Pentru alte monede decat euro, se transforma mai intai in euro, utilizandu-se cursul mediu pentru anul 2012, 2013, 2014, 2015, 2016 si 2017 publicat pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/contracts_grants/info_contracts/inforeuro/inforeuro_en.cfm. Pentru transformarea euro/RON se vor urma indicatiile de la punctul a.</P><P>In indeplinirea cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criteriile de selectie”, Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu” Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificate acordate de organisme independente care atesta respectarea standardelor de asigurare a calitatii, respectiv SE EN ISO 9001 sau echivalent sau orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire, pentru fiecare asociat in parte, daca este cazul.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE — Partea IV „Criterii de selectie”, Sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu”.</P><P>Nota 2: Cerinta privind certificarea SR EN ISO 9001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tert sustinator).</P><P>Nota 3: In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de calitate ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul prezentarii documentelor, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>19</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>20:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>17</DAY><MONTH>08</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Durata acord-cadru: 2 ani. Perioada de garantie a lucrarilor 60 zile. Operatorii economici pot accesa DUAE in vederea completarii la urmatoarele linkuri: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Contestație — 10 zile, conform art. 8 alin. (1) lit. a) din Legea 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Departamentul Juridic — D.R.D.P. Constanța</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Prelungirea Traian f.n.</ADDRESS><TOWN>Constanța</TOWN><POSTAL_CODE>900716</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>drdpcta@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>