<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="122741-2018" EDITION="2018055"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-122168-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>55</NO_OJ><DATE_PUB>20180320</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 055-122741</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122741-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.cicnet.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45233140">Roadworks</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322500">Engineering-design services for traffic installations</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71356200">Technical assistance services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO315">Ialomiţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">86 031 927,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180420 18:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01102</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Пътни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na stavbě silnic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Vejarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Οδικά έργα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras viales</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Teetööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Tietyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux routiers</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Roadworks</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestovni radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Közúton folyó munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori stradali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Kelio darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Ceļu būve</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħlijiet tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Wegwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty drogowe</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Obras em estradas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de drumuri</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Práce na ceste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Cestna dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Slobozia</TI_TOWN><TI_TEXT>Vägarbeten</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Județul Ialomița</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Ialomița</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Revoluției nr. 1</ADDRESS><TOWN>Slobozia</TOWN><POSTAL_CODE>920032</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Mirela Genina Preda</CONTACT_POINT><PHONE>+40 243230200</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>achizitiicji@yahoo.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 243232400</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.cicnet.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER VALUE="OTHER">Colectivitate teritorială</TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY_OTHER><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Elaborare Proiect Tehnic, Detalii de Execuție și Asistență Tehnică din partea proiectantului pe perioada de execuție a lucrărilor și Execuție lucrări pentru obiectivul de investiții: „Modernizarea drumurilor județene DJ302 (km 13 + 865 – km 37 + 545) localitățile Drăgoiești-Roșiori-Movilița-Dridu, DJ101 (km 52 + 100 – km 37 + 600) localitățile Dridu-Fierbinți Târg-limita județului Ilfov, DJ101 (km 52 + 100 – km 59 + 700) localitățile Dridu-Jilavele și DJ402 (km 53 + 700 – km 61 + 740) limita județului Călărași-Sinești (DN2)” Cod SMIS114075</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Ialomita — DJ 302, DJ 101, DJ402.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO315"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Obiectul prezentului contract îl constituie proiectarea si executia de lucrari pentru obiectivul: „Modernizarea drumurilor județene DJ302 (km 13 + 865 – km 37 + 545) localitățile Drăgoiești-Roșiori-Movilița-Dridu, DJ101 (km 52 + 100 – km 37 + 600) localitățile Dridu-Fierbinți Târg-limita județului Ilfov, DJ101 (km 52 + 100 – km 59 + 700) localitățile Dridu-Jilavele și DJ402 (km 53 + 700 – km 61 + 740) limita județului Călărași-Sinești (DN2)”.</P><P>Valoarea estimata a contractului Proiectare si executie lucrari pentru obiectivul de investitii: „Modernizarea drumurilor județene DJ302 (km 13 + 865 – km 37 + 545) localitățile Drăgoiești-Roșiori-Movilița-Dridu, DJ101 (km 52 + 100 – km 37 + 600) localitățile Dridu-Fierbinți Târg-limita județului Ilfov, DJ101 (km 52 + 100 – km 59 + 700) localitățile Dridu-Jilavele și DJ402 (km 53 + 700 – km 61 + 740) limita județului Călărași-Sinești (DN2)” a fost stabilita prin devizul general ca parte componenta a documentatiei de avizare a lucrarilor de interventie, fiind de 86 031 927,00 RON (fara TVA), compusa din:</P><P>— Cheltuieli de proiectare: elaborare proiect tehnic: 1 681 335,00 RON (fara TVA),</P><P>— Cheltuieli de proiectare: elaborare detalii executie: 470 987,00 RON (fara TVA),</P><P>— Cheltuieli privind asistenta tehnica pe perioada executiei proiectului si pana la receptia finala: 634 031,00 RON (fara TVA),</P><P>— Cheltuieli privind amenajarea terenului (capitolul 1.2. din devizul general): 493 285,00 RON (fara TVA),</P><P>— Cheltuieli privind amenajari pentru protectia mediului (capitolul 1.3. din devizul general): 446 479,00 RON (fara TVA),</P><P>— Cheltuieli privind constructii si instalatii (capitolul 4.1. din devizul general): 80 281 397,00 RON (fara TVA),</P><P>— Cheltuieli privind organizarea de santier (capitolul 5.1. din devizul general): 2 024 413,00 RON (fara TVA), din care lucrari de constructii 1 687 008,00 RON (fara TVA).</P><P>Procentul cheltuielilor „diverse si neprevazute" este de 9 %, valoarea rezultata nu este cuprinsa in valoarea estimata a contractului, deci ofertantii nu vor cuprinde suma rezultata din aplicarea procentului precizat, la propunerea financiara. Daca va fi cazul, pe parcursul derularii contractului, din valoarea aferenta aplicarii procentului de diverse si neprevazute, se vor cheltui numai acele valori rezultate din aplicarea art. 221 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Solicitarile de clarificari se vor adresa cu minim 15 zile înainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si concret la toate solicitarile de clarificari, in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45233140"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322500"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71356200"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Un contract care cuprinde servicii de proiectare, servicii de asistenta tehnica din partea proiectantului si executie de lucrari pentru realizarea obiectivului „Modernizarea drumurilor județene DJ302 (km 13 + 865 – km 37 + 545) localitățile Drăgoiești-Roșiori-Movilița-Dridu, DJ101 (km 52 + 100 – km 37 + 600) localitățile Dridu-Fierbinți Târg-limita județului Ilfov, DJ101 (km 52 + 100 – km 59 + 700) localitățile Dridu-Jilavele și DJ402 (km 53 + 700 – km 61 + 740) limita județului Călărași-Sinești (DN2)” Cod SMIS: 114075.</P><P>Lungimea totala a drumurilor judetene care urmeaza sa se modernizeze este de 49,517 km.</P><P>— Valoarea estimata a achizitiei este de 86 031 927,00 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata pentru executie lucrari si organizare de santier: 83 245 574,00 RON fara TVA, din care organizarea de santier este in valoare de 2 024 413,00 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata pentru servicii de proiectare: 2 152 322,00 RON, fara TVA,</P><P>— Valoarea estimata pentru servicii de asistenta tehnica din partea proiectantului: 634 031,00 RON fara TVA.</P><P>Durata de prestare a serviciilor de proiectare este de 60 zilei de la data ordinului de prestare a serviciilor de proiectare.</P><P>Durata de executie a lucrarilor este de 30 de luni de la data ordinului de începere a lucrarilor.</P><P>Durata prestarii serviciilor de asistenta tehnica din partea proiectantului este pe toata perioada de executie a lucrarilor si pana la momentul semnarii procesului verbal de receptie finala a lucrarilor.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="86031927.00">86 031 927,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>32</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Conform art. 35 alin. (4) din Hotararea Guvernului nr. 395/2016 pentru aprobarea normelor de aplicare ale Legii nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cuantumul garantiei de participare este de 860 000,00 RON fara TVA (sau echivalentul in alta valuta). Echivalenta pentru garantia depusa in alta valuta se va determina la cursul BNR din data publicarii anuntului de participare in SEAP. Perioada de valabilitate a garantiei de participare este de 150 de zile de la termenul limita de primire a ofertelor. Autoritatea contractanta poate solicita extinderea perioadei de valabilitate a ofertei, caz in care perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie prelungita in mod corespunzator. Garantia de participare se constituie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis in conditiile legii de o societate bancara ori de o societate de asigurari, care nu se afla in situatii speciale privind autorizarea ori supravegherea, in conditiile legii (art. 36 alin. (1) din Hotararea Guvernului nr. 395/2016 pentru aprobarea normelor de aplicare ale Legii nr. 98/2016 privind achizitiile publice). Contul IBAN al achizitorului este RO67TREZ3915006XXX000121, deschis la Trezoreria Slobozia, iar codul fiscal este 4231776. Dovada constituirii garantiei de participare trebuie sa fie scanata si incarcata pe SEAP, pana cel mai tarziu la data si ora limita de depunere a ofertelor. Garantia de participare emisa in alta limba decat romana va fi insotita si de traducerea autorizata in limba romana. Este de preferat ca garantia de participare sa fie emisa de catre o banca care are corespondent în Romania. Ofertantul va constitui o garantie de buna executie, ca instrument de garantare pentru executarea corespunzatoare a contractului, în cuantum de 10 % din valoarea contractului fara TVA.</P><P>Operatorul economic declarat câstigator al procedurii, va trebui sa constituie garantia de buna executie a contractului, conform prevederilor art. 39 alin. (3) din Hotarârea Guvernului nr. 395/2016, în termen de 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului.</P><P>Garantia de buna executie va fi emisa de o societate bancara sau de o societate de asigurari, autorizata sa emita asemenea garantii pe teritoriul Uniunii Europene sau (pentru celelalte societati) cotata cel putin cu ratingul BBB-/BAA3 sau echivalent si ofertantul va transmite documentele doveditoare în aceasta privinta.</P><P>Garantia de buna executie va fi irevocabila si va prevede ca plata acesteia se va executa neconditionat, respectiv la prima cerere a autoritatii contractante, pe baza declaratiei acestuia cu privire la culpa ofertantului.</P><P>Garantia de buna executie a unei asocieri sau a unui consortiu va fi emisa în numele asocierii sau consortiului.</P><P>Garantia de buna executie emisa in alta limba decat romana va fi prezentata in original si va fi insotita de traducerea autorizata in limba romana.</P><P>Restituirea garantiei se va face conform prevederilor art. 42 alin. (3) si alin. (4) din Hotararea Guvernului nr. 395/2016.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Contractul este finantat prin POR 2014 – 2020 Axa Prioritara 6, Prioritatea de investitii 6.1 (85 % FEDR, 13 % bugetul national, 2 % cofinantare locala).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 164 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE, Partea III „Motive de excludere", sectiunea A „Motive referitoare la condamnarile penale".</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 164 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>2) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 165 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE, Partea III „Motive de excludere", sectiunea B „Motive legate de plata impozitelor sau a contributiilor la asigurarile sociale".</P><P>De asemenea, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 165 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>(a) Persoanele juridice romane trebuie sa prezinte:</P><P>— Certificat de atestare fiscala privind indeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, din care sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestuia,</P><P>(b) Persoanele juridice straine vor prezenta orice documente edificatoare, eliberate de institutiile autorizate ale tarii de origine (certificate de atestare fiscala, caziere judiciare, alte documente echivalente, etc.) prin care sa dovedeasca faptul ca si-au indeplinit obligatiile de plata a impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, in conformitate cu legislatia nationala a tarii de rezidenta a ofertantului unic/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator sau a tarii in care ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator este stabilit. Din documentele edificatoare prezentate, trebuie sa reiasa lipsa datoriilor restante la momentul prezentarii acestora.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire orice operator economic despre care are cunostinta ca si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat, iar acest lucru a fost stabilit printr-o hotarâre judecatoreasca sau decizie administrativa, având caracter definitiv si obligatoriu, in conformitate cu legea statului in care respectivul operator economic este infiintat.</P><P>Nota 2: Autoritatea contractanta va exclude din procedura de atribuire un operator economic, in cazul in care poate demonstra, prin orice mijloace adecvate, ca respectivul operator economic si-a incalcat obligatiile privind plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat.</P><P>Nota 3: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire daca, anterior deciziei de excludere, isi indeplineste obligatiile prin plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat datorate ori prin alte modalitati de stingere a acestora sau beneficiaza, in conditiile legii, de esalonarea acestora ori de alte facilitati in vederea platii acestora, inclusiv, dupa caz, a eventualelor dobânzi ori penalitati de intârziere acumulate sau a amenzilor.</P><P>Nota 4: Operatorul economic nu este exclus din procedura de atribuire atunci când cuantumul impozitelor, taxelor si contributiilor la bugetul general consolidat datorate si restante, indeplineste una din urmatoarele conditii:</P><P>(a) Este mai mic de 4 000,00 RON,</P><P>(b) Este mai mare de 4 000,00 RON si mai mic de 5 % din totalul impozitelor, taxelor si contributiilor datorate de operatorul economic, la cea mai recenta data scadenta a acestora;</P><P>3) Ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa demonstreze ca nu se incadreaza in prevederile art. 167 din Legea nr. 98/2016.</P><P>In acest sens, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator va completa DUAE, Partea III „Motive de excludere" sectiunea C „Motive legate de insolventa, conflicte de interese sau abateri profesionale".</P><P>De asemenea, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantul/tertul sustinator trebuie sa prezinte formularul „Declaratie privind neincadrarea in prevederile art. 60 alin. (1) din Legea nr. 98/2016", in conformitate cu modelul prezentat in sectiunea „Formulare". Declaratia va fi transmisa in mod obligatoriu, impreuna cu DUAE, prin intermediul SEAP.</P><P>Nota: In sensul dispozitiilor art. 60 alin. (1) lit. d) din Legea nr. 98/2016, prin actionar sau asociat semnificativ, se intelege persoana care exercita drepturi aferente unor actiuni care, cumulate, reprezinta cel putin 10 % din capitalul social sau ii confera detinatorului cel putin 10 % din totalul drepturilor de vot in adunarea generala.</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, va prezenta, la solicitarea autoritatii contractante, urmatoarele documente edificatoare care probeaza/confirma neincadrarea in situatiile prevazute la art. 167 de mai sus, atat pentru ofertantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru subcontractantul/tertul sustinator declarati in oferta:</P><P>— Certificate, caziere, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 167 alin. (2) si art. 171 din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Nota 1: Autoritatea contractanta nu exclude din procedura de atribuire un operator economic impotriva caruia s-a deschis procedura generala de insolventa atunci când, pe baza informatiilor si/sau documentelor prezentate de operatorul economic in cauza, stabileste ca acesta are capacitatea de a executa contractul de achizitie publica. Aceasta presupune ca respectivul operator economic se afla, fie in faza de observatie si a adoptat masurile necesare pentru a intocmi un plan de reorganizare fezabil, care permite continuarea, de o maniera sustenabila, a activitatii curente, fie este in cadrul fazei de reorganizare judiciara si respecta integral graficul de implementare a planului de reorganizare aprobat de instanta.</P><P>Nota 2: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei, in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura, in situatia in care, in cadrul organelor de conducere a 2 sau mai multor operatori economici participanti la procedura de atribuire, se regasesc aceleasi persoane sau persoane care sunt sot/sotie, ruda sau afin pana la gradul al doilea inclusiv ori care au interese comune de natura personala, financiara sau economica sau de orice alta natura.</P><P>Nota 3: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei, in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura, in situatia in care un ofertant a depus doua sau mai multe oferte, atat individual, cat si in comun cu alti operatori economici sau doar in comun cu alti operatori economici.</P><P>Nota 4: Se considera ca autoritatea contractanta are suficiente indicii plauzibile pentru a considera ca operatorul economic a incheiat cu alti operatori economici acorduri care vizeaza denaturarea concurentei, in cadrul sau in legatura cu aceasta procedura, in situatia in care un ofertant a depus oferta individuala/in comun cu alti operatori economici si este nominalizat ca subcontractant in cadrul unei alte oferte.</P><P>Nota 5: Autoritatea contractanta va exclude un operator economic in orice moment al procedurii de atribuire in care ia la cunostinta ca operatorul economic se afla, având in vedere actiunile sau in actiunile savârsite inainte sau in cursul procedurii, in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167, de natura sa atraga excluderea din procedura de atribuire;</P><P>4) Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante, precum si persoanele din cadrul autoritatii contractante care pot influenta continutul documentatiei de atribuire si/sau desfasurarea procedurii de atribuire, sunt:</P><P>— Victor Moraru — Presedinte,</P><P>— Ionel Gae — Vicepresedinte,</P><P>— Emil Catalin Grigore — Vicepresedinte,</P><P>— Adrian Robert Ionescu — Secretar al Judetului,</P><P>— Larisa Elena Mihai — Administratorul public al Judetului,</P><P>— Marian Lisaru — Director executiv, Directia Investitii si Servicii Publice,</P><P>— Baicoanu Ionica — Director Executiv – Directia Coordonare Organizare,</P><P>— Iulian Grigorin Dogaru — Director Executiv adjunct, Directia Coordonare Organizare,</P><P>— Ana Maria Haimana — Consilier Juridic, Directia Coordonare Organizare,</P><P>— Gabriela Virginia Teodorescu — Consilier Juridic, Directia Coordonare Organizare,</P><P>— Stefan Dobris — Consilier Juridic, Directia Coordonare Organizare,</P><P>— Mihaela Moroianu — Director Executiv, Directia Buget Finante,</P><P>— Tanusa Nastase — Consilier, Directia Buget Finante,</P><P>— Silvia Petruta Dimache — Consilier, Directia Buget Finante, Presedinte comisie de evaluare,</P><P>— Gheorghe Proca — Director Executiv, Directia Achizitii si Patrimoniu.</P><P>Membrii comisiei de evaluare:</P><P>—  Mirela Preda — Consilier juridic, Directia Achizitii si Patrimoniu,</P><P>— Iulian Coconcea — Referent de specialitate Directia Investitii si Servicii Publice.</P><P>Membri de rezerva:</P><P>— Cristina Gratiela Gurlea — Inspector, Directia Achizitii si Patrimoniu,</P><P>— Luminita Silvia Nastase — Consilier, Directia Achizitii si Patrimoniu,</P><P>— Florian Pârjolea — Consilier Directia Investitii si Servicii Publice.</P><P>Persoanele care detin functii de decizie in cadrul furnizorului de servicii de achizitie, in ceea ce priveste organizarea procedurii de atribuire, sunt urmatoarele:</P><P>— Gutu Ana Panseluta — Reprezentant furnizor de servicii de achizitii publice,</P><P>— Razvan Purdel — Consultant achizitii publice.</P><P>Nota 1: Reprezinta o situatie potential generatoare de conflict de interese participarea în procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane care este sot/sotie, ruda sau afin, pâna la gradul al doilea inclusiv, cu persoane care fac parte din consiliul de administratie/organul de conducere sau de supervizare a ofertantului individual/ofertantului asociat/subcontractantului/tertului sustinator.</P><P>Nota 2: Reprezinta o situatie potential generatoare de conflict de interese participarea în procesul de verificare/evaluare a ofertelor a unei persoane despre care se constata sau cu privire la care exista indicii rezonabile/informatii concrete ca poate avea, direct ori indirect, un interes personal, financiar, economic sau de alta natura, ori se afla într-o alta situatie de natura sa îi afecteze independenta si impartialitatea pe parcursul procesului de evaluare.</P><P>Nota 3: In situatia in care, ca urmare a clarificarilor solicitate ofertantului cu privire la o situatie potential generatoare de conflict de interese, autoritatea contractanta stabileste ca exista un conflict de interese, autoritatea contractanta va adopta masurile necesare pentru eliminarea circumstantelor care au generat conflictul de interese, dispunand masuri cum ar fi inlocuirea persoanelor responsabile cu evaluarea ofertelor, atunci când le este afectata impartialitatea, acolo unde este posibil sau eliminarea ofertantului/candidatului aflat în relatie cu persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante.</P><P>Nota 4: In vederea demonstrarii faptului ca nu se incadreaza in una dintre situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, orice document edificator in tara de origine sau in tara in care ofertantul este stabilit, cum ar fi certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva, conform art. 168 alin. (1) din Legea  nr. 98/2016, atat pentru oferantul unic/ofertantul asociat, cat si pentru tertii sustinatori si subcontractantii declaratii in oferta.</P><P>Nota 5: In situatia in care documentele mentionate mai sus nu se emit in tara de origine sau in tara in care este stabilit ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantului/tertul sustinator sau aceste documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016, ofertantul unic/ofertantul asociat/subcontractantului/tertul sustinator va prezenta, fie o declaratie pe propria raspundere, fie, daca in tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data in fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente in acest sens.</P><P>Nota 6: În cazul în care exista incertitudini în ceea ce priveste existenta sau inexistenta unei situatii de excludere, autoritatea contractanta are dreptul de a solicita în mod direct informatii de la autoritatile competente straine.</P><P>Toate documentele din prezenta sectiune vor fi incarcate in SEAP cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat conform prevederilor legale in vigoare.</P><P>Nedepunerea DUAE odata cu oferta (inclusiv pentru asociat/subcontractant/tert sustinator) atrage respingerea acesteia ca inacceptabila.</P><P>Se vor depune, odata cu DUAE, urmatoarele documente: angajamentul ferm al tertului sustinator, din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia, acordul de subcontractare si/sau acordul de asociere, dupa caz.</P><P>Nedepunerea acestora odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse în sectiunile DUAE, atât ale ofertantului/candidatului, cât si ale subcontractantului/tertului sustinator, acest lucru fiind necesar pentru a asigura desfasurarea corespunzatoare a procedurii de atribuire. </P><P>Cerinta 1.</P><P>Dovedirea faptului ca obiectul contractului are corespondent in obiectul de activitate al ofertantului.</P><P>Conditie de calificare: operatorii economici care depun oferta (asociatii in cazul ofertei comune) trebuie sa dovedeasca forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa faptul ca sunt legal constituiti, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca au capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Documente de confirmare: Documentul Unic de Achizitie European, din care trebuie sa rezulte ca obiectul contractului are corespondent in obiectul de activitate al ofertantului. Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a DUAE-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „autoritatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din DUAE, precizand ca indeplinesc toate criteriile de calificare.</P><P>Conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, inainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, anterior atribuirii contractului, sa prezinte documente justificative actualizate prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei (respectiv certificatul constatator emis de Oficiul National al Registrului Comertului sau alte documente echivalente, din care sa rezulte ca obiectul contractului are corespondent in obiectul de activitate al ofertantului).</P><P>Documentul mentionat in prezenta sectiune (certificat constatator privind inregistrarea intr-un registru de tipul Registrului Comertului sau alte documentele echivalente), redactate in alta limba decat romana vor fi insotite de traducerea autorizata.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Ofertantul trebuie sa demonstreze ca cifra de afaceri anuala totala a fost de minim 150 000 000,00 RON, in fiecare dintre exercitiile financiare aferente anilor 2016, 2015, 2014. Dovedirea cifrei de afaceri anuale totale.</P><P>Conditie de calificare: ofertantul (asociatii in cazul ofertelor comune) si daca este cazul tertul sustinator, in situatia sustinerii, trebuie sa faca dovada faptului ca cifra anuala totala de afaceri pe ultimele 3 exercitii financiare disponibile (2016, 2015 si 2014) este in valoare de minim 150 000 000,00 RON. Numarul anilor de referinta se micsoreaza in mod normal, in functie de data infiintarii sau inceperii activitatii operatorului economic.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION><EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat/tertul sustinator va completa DUAE. Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a DUAE-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „autoritatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din DUAE, precizand ca indeplinesc toate criteriile de calificare. Conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, inainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei (de exemplu, bilanturi contabile, balante de verificare).</P><P>Nota 1: Daca din motive obiective si justificate, operatorul economic nu este in masura sa prezinte documentele solicitate, acesta este autorizat sa faca dovada situatiei sale economice si financiare, prin orice alt document care poate fi considerat adecvat.</P><P>Nota 2: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE. De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota 3: </P><P>(a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu.</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>(b) Pentru alte monede decat EUR, se transforma mai intai in EUR, utilizandu-se cursul mediu pentru anii 2014, 2015 si 2016 publicat pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/contracts_grants/info_contracts/inforeuro/inforeuro_en.cfm. Pentru transformarea EUR in RON, se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Nota 4: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota 5: In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE.</P><P>Nota 6: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator, in conformitate cu formularul anexat. Angajamentul ferm va fi incarcat in SEAP impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) Documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care rezulta modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care se constituie in anexe la angajamentul ferm. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP, impreuna cu angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare acreditat in conditiile legii,</P><P>(c) Situatiile financiare sau extrase din situatiile financiare sau orice alt document considerat adecvat, aferente anilor 2014, 2015, 2016.</P></EAF_CAPACITY_MIN_LEVEL></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Cerinta 1. Dovedirea experientei similare : lucrari executate.</P><P>Prezentarea listei principalelor lucrari executate în ultimii 5 ani, împliniti la data limita de depunere a ofertelor, însotita de certificari de buna executie, continând valori, perioade de executie, beneficiari, indiferent daca acestia din urma sunt autoritati contractante sau clienti privati, din care sa rezulte ca au fost executate în conformitate cu normele profesionale din domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit lucrari de natura si complexitate similara/comparabila cu lucrarile care fac obiectul contractului/operatiuni de tipul celor precizate in obiectul contractului, în valoare cumulata de minimum 80 000 000,00 RON, fara TVA, la nivelul a minimum un contract si maximum trei contracte.</P><P>Prin lucrari similare cu cele care fac obiectul viitorului contract de achizitie publica se înteleg urmatoarele tipuri de lucrari: constructie si/sau modernizare si/sau reabilitare aferente unor drumuri care se încadreaza cel putin în clasa IV de complexitate, conform normativului în domeniu. Informatii cu privire la clasele tehnice aferente drumurilor se gasesc în Ordinul nr. 1295/2017 pentru aprobarea normelor tehnice privind stabilirea clasei tehnice a drumurilor publice.</P><P>Lucrarile se considera finalizate/duse la bun sfârsit în ultimii 5 ani daca acestea se încadreaza în una din urmatoarele categorii:</P><P>— Lucrari receptionate pe obiecte, care sunt însotite de proces verbal de receptie, întocmit în conformitate cu prevederile legale si tehnice din domeniul din care face parte obiectul contractului sau,</P><P>— Lucrari receptionate, însotite de proces verbal la terminarea lucrarilor sau,</P><P>— Lucrari receptionate, însotite de proces verbal de receptie finala.</P><P>Se vor lua in considerare lucrarile similare cu obiectul achizitiei, din care sa reiasa ca acestea au fost duse la bun sfârsit. Nu se iau in considerare contractele aflate in derulare si nereceptionate deloc la data limita de depunere a ofertei, in schimb se accepta lucrarile receptionate partial la aceasta data, cu conditia ca specificul contractului prezentat, sa permita elaborarea unui obiect de constructie cu functionalitate independent si cu mentiunea ca sfarsitul executarii lucrarilor pentru o investitie, nu presupune expirarea perioadei de garantie.</P><P>Cerinta 2. Dovedirea experientei similare: servicii prestate.</P><P>Prezentarea listei principalelor servicii similare prestate în ultimii 3 ani, împliniti la data limita de depunere a ofertelor, însotita de certificari de buna prestare, din care sa rezulte ca au fost prestate servicii similare de proiectare,pentru realizarea de infrastructura de transport rutier sau infrastructura similara din punct de vedere a complexitatii si/sau utilitatii, in valoare totala cumulata de minimum 2 100 000,00 RON fara TVA, la nivelul a minimum un contract si maximum trei contracte.</P><P>Pentru demonstrarea experientei similare, se vor accepta contracte care au avut ca obiect servicii de elaborare si/sau actualizare si/sau revizuire documentatii tehnico-economice (studiu de prefezabilitate si/sau studiu de fezabilitate si/sau proiect pentru autorizarea/desfiintarea executarii lucrarilor si/sau documentatie de avizare a lucrarilor de interventii si/sau proiect tehnic de executie) pentru lucrari de constructie si/sau reabilitare si/sau modernizare, aferente unor drumuri care se încadreaza cel putin în clasa IV de complexitate, conform normativului în domeniu.</P><P>Informatii suplimentare cu privire la clasele tehnice aferente drumurilor se regasesc în Ordinul nr. 1295/2017 pentru aprobarea normelor tehnice privind stabilirea clasei tehnice a drumurilor publice.</P><P>Informatii privind subcontractantii. In cazul subcontractarii unor parti din contract, ofertantul are obligatia de a cuprinde in oferta sa denumirea subcontractantilor si datele de contact ale acestora, partea/partile din contract care urmeaza a fi indeplinite de catre acestia, valoarea la care se ridica partea/partile respective, precum si acordul subcontractantilor cu privire la aceste aspecte. In cazul in care operatorul economic intentioneaza sa subcontracteze o parte/parti din contract, DUAE include si informatiile solicitate cu privire la subcontractanti. Se considera subcontractare orice tip de raport juridic intre ofertantul care prezinta o oferta individuala sau comuna, pe de o parte si un alt operator economic ori un profesionist, in intelesul Codului Civil, pe de alta parte, prin care acesta din urma realizeaza pentru primul orice activitate (servicii sau lucrari) legate de indeplinirea contractului de executie care va fi incheiat prin finalizarea procedurii de atribuire.</P><P>Informatii privind asocierea. Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire in calitate de ofertant, individual sau in comun cu alti operatori economici, inclusiv in forme de asociere temporara constituite in scopul participarii la procedura de atribuire. In cazul in care mai multi operatori economici participa in comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind capacitatea tehnica si profesionala se demonstreaza prin luarea in consideratie a resurselor tuturor membrilor grupului, iar autoritatea contractanta solicita acestora sa raspunda in mod solidar pentru executarea contractului de achizitie publica. Autoritatea contractanta solicita operatorilor economici participanti in comun la procedura de atribuire, a caror oferta a fost desemnata castigatoare, sa adopte sau sa constituie o anumita forma juridica, in masura in care este necesar pentru executarea in mod corespunzator a contractului de achizitie publica.</P><P>Informatii privind tertul/tertii sustinatori.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui/unor terti, atunci acesta are obligatia de a dovedi sustinerea de care beneficiaza, prin prezentarea unui angajament ferm al persoanei respective, prin care se confirma ca acesta va pune la dispozitia ofertantului resursele invocate (art. 48 din Hotararea nr. 395/2016). In cazul in care operatorul economic demonstreaza indeplinirea criteriilor referitoare la capacitatea tehnica si profesionala invocand sustinerea unui tert, DUAE va include informatiile mentionate la art. 193 alin. (1) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, cu referire la tertul/tertii sustinator/sustinatori.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii sistemului de management al calitatii, conform SR EN ISO 9001 sau echivalent pentru activitatea/activitatile principala/e ale contractului.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada implementarii sistemului de management al mediului, conform SR EN ISO 14001 sau echivalent pentru activitatea principala de executie a lucrarii care face obiectul contractului.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Pentru a se evita greselile si pentru a se usura activitatea de intocmire a DUAE-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie.</P><P>Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „autoritatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertanti vor completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din DUAE, precizand ca indeplinesc toate criteriile de calificare. Conform prevederilor art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016 privind achizitiile publice, inainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei. Documentele prin care operatorii pot îndeplini cerinta privind experienta similara, sunt urmatoarele: copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit; documente/recomandari emise de beneficiarul lucrarilor si/sau procese verbale de receptie pe obiect si/sau procese verbale de receptie la terminarea lucrarilor si/sau procese verbale de receptie finala si/sau documente constatatoare emise de autoritatile contractate si/sau certificari de buna executie, din care sa reiasa toate elementele necesare pentru confirmarea indeplinirii cerintei de capacitate tehnica.</P><P>Enumerarea anterioara nu este limitativa sau cumulativa, ci are rol doar de exemplu. Astfel, ofertantii pot depune orice documente justificative, daca din acestea rezulta urmatoarele elemente: executantul (si dupa caz, proiectantul) lucrarii, beneficiarul lucrarii, obiectul lucrarii, valoarea finala a lucrarii, perioada de realizare a lucrarilor.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE. De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota 2:</P><P>(a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu:</P><P>— 2012: 1 EUR = 4,4560 RON,</P><P>— 2013: 1 EUR = 4,4190 RON,</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR = 4,4450 RON,</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>(b) Pentru alte monede decat EUR, se transforma mai intai in EUR, utilizandu-se cursul mediu pentru anii 2012, 2013, 2014, 2015 si 2016 publicat pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/contracts_grants/info_contracts/inforeuro/inforeuro_en.cfm. Pentru transformarea EUR in RON, se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Nota 3: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota 4: In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE.</P><P>Nota 5: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator, in conformitate cu formularul anexat. Angajamentul ferm va fi incarcat in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) Documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator/sustinatori, din care rezulta modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator/sustinatori va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care se constituie in anexe la angajamentul ferm. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP, impreuna cu angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare,</P><P>acreditat in conditiile legii.</P><P>Pentru a evita greselile si a usura intocmirea DUAE-urilor, achizitorul a decis sa aplice dispozitiile Regulamentului CE nr. 7/2016 referitoare la indicarea globala a indeplinirii criteriilor de selectie. Astfel, conform actului normativ anterior mentionat „autoritatile contractante (...) pot alege sa limiteze informatiile solicitate cu privire la criteriile de selectie la o singura intrebare si anume daca operatorii economici indeplinesc toate criteriile de selectie impuse". Avand in vedere cele mentionate anterior, cerinta se va considera indeplinita daca ofertantii vor completa Partea IV „Criterii de selectie" sectiunea „Indicatie globala pentru toate criteriile de selectie" din DUAE, precizand ca indeplinesc toate criteriile de calificare, conform art. 196 alin. (2) din Legea nr. 98/2016. Inainte de atribuirea contractului, autoritatea contractanta va solicita ofertantului aflat pe primul loc, dupa aplicarea criteriului de atribuire, sa prezinte documente justificative actualizate, prin care sa demonstreze indeplinirea cerintei. Documentele prin care operatorii pot îndeplini cerinta privind experienta similara sunt: copii ale unor parti relevante ale contractelor pe care le-au îndeplinit; certificate de predare-primire; recomandari; procese verbale de receptie; certificate constatatoare. Enumerarea anterioara nu este limitativa sau cumulativa, ci are rol doar de exemplu. Astfel, ofertantii pot depune orice documente justificative, daca din acestea rezulta urmatoarele elemente: obiectul serviciilor, sa fie furnizate toate informatiile solicitate si necesare pentru a se verifica indeplinirea cerintei privind experienta similara; beneficiarii, indiferent daca acestia sunt autoritati contractante sau clienti privati; valoarea in RON, fara TVA; perioada (mai exact intervalul periodic, data de inceput si data de finalizare) in care s-a executat contractul si locul prestarii serviciilor.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza prin luarea in considerare a resurselor tuturor membrilor grupului. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE. De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Nota 2: </P><P>(a) Pentru transformarea in RON se va utiliza cursul mediu pentru anul:</P><P>— 2014: 1 EUR = 4,4446 RON,</P><P>— 2015: 1 EUR =4,4450 RON,</P><P>— 2016: 1 EUR = 4,4908 RON,</P><P>(b) Pentru alte monede decat EUR, se transforma mai intai in EUR, utilizandu-se cursul mediu pentru anii 2014, 2015 si 2016 publicat pe site-ul http://ec.europa.eu/budget/contracts_grants/info_contracts/inforeuro/inforeuro_en.cfm. Pentru transformarea Euro in RON, se vor urma indicatiile de la punctul (a).</P><P>Nota 3: In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul poate beneficia de sustinerea unui/unor tert/terti. In acest sens, vor fi respectate prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016 si ale art. 48 din HG nr. 395/2016.</P><P>Nota 4: In cazul in care ofertantul beneficiaza de sustinere din partea unui tert, tertul sustinator va completa DUAE.</P><P>Nota 5: In cazul in care beneficiaza de sustinere din partea unui tert, ofertantul va prezenta:</P><P>(a) Angajamentul ferm privind sustinerea economica si financiara acordata de tertul sustinator, in conformitate cu formularul anexat. Angajamentul ferm va fi incarcat in SEAP, impreuna cu DUAE si cu oferta si va fi semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii,</P><P>(b) Documentele transmise ofertantului de catre tertul/tertii sustinator(i), din care rezulta modul efectiv prin care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, care se constituie in anexe la angajamentul ferm. Aceste documente vor fi incarcate in SEAP, impreuna cu angajamentul ferm, cu DUAE si cu oferta si vor fi semnate cu semnatura electronica extinsa.</P><P>Operatorul economic va completa DUAE, Partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea D „Informatii privind subcontractantii pe ale caror capacitati operatorul economic nu se bazeaza". De asemenea, fiecare subcontractant va completa un formular DUAE, separat, care sa cuprinda informatiile solicitate în Partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea A „Informatii privind operatorul economic" si B „Informatii privind reprezentantii operatorului economic" si Partea III „Motive de excludere". Daca prin subcontractare nu este necesar sa se indeplinineasca o cerinta de calificare, atunci subcontractantul va prezenta DUAE, doar in scopul demonstrarii neincadrarii in motivele de excludere. Operatorul economic clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire ofertelor admisibile, va face dovada indeplinirii cerintelor de calificare prin subcontractanti, prin prezentarea de documente justificative ale acestora, la solicitarea autoritatii contractante. Acordul de subcontractare va fi depus prin mijloace electronice impreuna cu oferta si DUAE, fiind semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii. Nedepunerea acestuia odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale subcontractantului.</P><P>Ofertantul economic va completa in mod corespunzator DUAE, Partea II „Informatii referitoare la operatorul economic", sectiunea A „Informatii privind operatorul economic". Toti membrii asocierii au obligatia de a completa DUAE cu toate informatiile solicitate de autoritatea contractanta in documentatia de atribuire. Ofertantii vor prezenta formularul „Acordul de asociere”, in conformitate cu modelul prezentat in sectiunea „Formulare” a documentatiei de atribuire. Acesta va fi prezentat intr-un singur exemplar si va fi semnat, in cazul unei asocieri, de reprezentatul legal al fiecarui ofertant asociat (in conformitate cu modelul pus la dispozitie). Acordul de asociere va fi depus prin mijloace electronice impreuna cu oferta si DUAE, fiind semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii. Nedepunerea acestuia odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale asociatului.</P><P>Ofertantul va completa DUAE, in care se vor include informatiile cu privire la existenta unei sustineri de terta parte, inclusiv masurile avute in vedere de acesta pentru a accesa in orice moment resursele necesare, anagajamentul ferm ale tertului sustinator/angajamente ferme ale tertilor sustinatori, din care trebuie sa rezulte modul efectiv in care tertul/tertii sustinatori va/vor asigura indeplinirea angajamentului. Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatiile privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractale executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Prin angajamentul ferm, tertul/tertii sustinatori confirma faptul ca va/vor sprijini ofertantul in vederea indeplinirii obligatiilor contractuale, fie prin precizarea modului in care va interveni concret, pentru a duce la indeplinirea respectivelor activitati pentru care a acordat sustinerea, fie prin indicarea resurselor tehnice si profesionale pe care le va pune la dispozitie ofertantului (descrierea modului efectiv in care va realiza acest lucru). Conform prevederilor art. 184 din Legea nr. 98/2016, prin angajamentul ferm, tertul/tertii se va/vor angaja ca va/vor respecta in mod solidar cu ofertantul pentru executarea contractului de achizitie publica. Raspunderea solidara a tertului/tertilor sustinator/sustinatori se va angaja sub conditia neindeplinirii de catre acesta/acestia a obligatiilor de sustinere asumate prin angajament. La solicitarea autoritatii contractante, doar ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire, asupra ofertelor admisibile, va prezenta documente justificative care probeaza indeplinirea cerintei privind capacitatea tehnica si sau profesionala. Nedepunerea anagajamentul ferm al tertului sustinator odata cu DUAE, constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE, atat ale ofertantului, cat si ale tertului sustinator.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE, Partea IV „Criteriile de selectie", sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificat/e emis/e de organisme de certificare acreditate, respectiv ISO 9001 sau echivalent sau orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire,</P><P>pentru fiecare asociat in parte, daca este cazul.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza.</P><P>In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE, Partea IV „Criteriile de selectie", sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu". De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota 2: Cerinta privind certificarea ISO 9001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tert sustinator).</P><P>Nota 3: In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de calitate ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul solicitarii, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P><P>In vederea indeplinirii cerintei, ofertantul/ofertantul asociat va completa DUAE, Partea IV „Criteriile de selectie", sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu".</P><P>Ofertantul clasat pe primul loc dupa aplicarea criteriului de atribuire va prezenta, anterior atribuirii contractului, la solicitarea autoritatii contractante, certificat/e emis/e de organisme de certificare acreditate, respectiv ISO 14001 sau echivalent sau orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire, pentru fiecare asociat in parte, daca este cazul.</P><P>Nota 1: Daca un grup de operatori economici depune o oferta comuna, cerinta se demonstreaza individual de catre fiecare membru in parte, pentru partea de contract pe care o realizeaza, doar pentru activitatea de executie a lucrarii. In aceasta situatie si ofertantul asociat va completa DUAE, Partea IV „Criteriile de selectie", sectiunea D „Sisteme de asigurare a calitatii si standarde de management de mediu". De asemenea, impreuna cu DUAE si cu oferta, este obligatorie incarcarea in SEAP a acordului de asociere, semnat cu semnatura electronica extinsa, bazata pe un certificat calificat, eliberat de un furnizor de servicii de certificare, acreditat in conditiile legii.</P><P>Nota 2: Cerinta privind certificarea ISO 14001 sau echivalent nu poate fi indeplinita prin intermediul unei alte persoane (tert sustinator).</P><P>Nota 3: In cazul in care operatorul economic demonstreaza ca nu are acces la un certificat de mediu ori nu a avut posibilitatea de a-l obtine pana la momentul solicitarii, din motive care nu ii sunt imputabile, ofertantul poate prezenta orice alte probe sau dovezi, in masura in care probele/dovezile prezentate confirma asigurarea unui nivel corespunzator al protectiei mediului, echivalent cu cel solicitat prin documentatia de atribuire.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Pretul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>75</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Perioada de garantie acordata lucrarilor</CRITERIA><WEIGHTING>12</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>3</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de seful echipei de proiectare</CRITERIA><WEIGHTING>8</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>4</ORDER_C><CRITERIA>Experienta detinuta de inginerul proiectant de drumuri</CRITERIA><WEIGHTING>5</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>20</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>150</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>21</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Programul Operational Regional.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Comisia de evaluare va stabili oferta castigatoare in urma aplicarii criteriului de atribuire „Cel mai bun raport calitate-pret”. În situatia în care doua sau mai multe oferte obtin acelasi punctaj în urma aplicarii algoritmului de calcul, clasamentul se va stabili in ordinea descrescatoare a pretului ofertat, iar oferta câstigatoare va fi declarata cea care se claseaza pe pozitia 1 in clasamentul astfel refacut. În situatia în care, prin aplicarea acestui sistem, nu se obtine o departajare a ofertelor clasate pe locul 1, autoritatea contractanta va solicita respectivilor ofertanti reofertarea (prin intermediul SEAP la sectiunea „Intrebari”), prin prezentarea unei noi propuneri financiare. Noua propunere financiara va fi depusa doar si numai in urma solicitarii entitatii contractante.</P><P>Pentru vizualizarea documentatiei de atribuire încarcate în SEAP, este necesar ca operatorii economici sa detina/instaleze pe statia de lucru, aplicatia care permite verificarea semnaturii electronice si vizualizarea documentelor semnate electronic (disponibile pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica).</P><P>Pentru transmiterea solicitarilor de clarificari privind documentatia de atribuire, operatorii economici se vor înregistra în SEAP (www.e-licitatie.ro) ca operator economic, conform prevederilor art. 5 alin. (1) din HG nr. 395/2016 si vor transmite solicitarile, avand în vedere termenele de raspuns ale autoritatii contractante prevazute la art. 160–161 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Solicitarile de clarificari se vor adresa cu minim 15 zile înainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P><P>Autoritatea contractanta va raspunde in mod clar si concret la toate solicitarile de clarificari, in a 10-a zi inainte de termenul limita stabilit pentru depunerea ofertelor.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Național de Soluționare a Contestațiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>În conformitate cu Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Județul Ialomița (Consiliul Județean Ialomița) Direcția Coordonare Organizare — Serviciul Juridic</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Piața Revoluției nr. 1</ADDRESS><TOWN>Slobozia</TOWN><POSTAL_CODE>920032</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>cji@cicnet.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 243230200</PHONE><URL>www.cicnet.ro</URL><FAX>+40 243230250</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>