<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="122899-2018" EDITION="2018055"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-123248-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180423</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>55</NO_OJ><DATE_PUB>20180320</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 055-122899</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122899-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://pszczolki.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90500000">Refuse and waste related services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90513100">Household-refuse disposal services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90511000">Refuse collection services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90512000">Refuse transport services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90533000">Waste-tip management services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL634">Gdański</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">595 257,51</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180423 10:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с битови остатъци и отпадъци</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby související s likvidací odpadů a odpady</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Tjenesteydelser i forbindelse med affald</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Dienstleistungen im Zusammenhang mit Siedlungs- und anderen Abfällen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες σχετιζόμενες με απορρίμματα και απόβλητα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse and waste related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios relacionados con desperdicios y residuos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Prügi ja jäätmetega seotud teenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Jätteisiin liittyvät palvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Services liés aux déchets et aux ordures</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Refuse and waste related services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge u vezi s otpacima i otpadom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Hulladékkal és szeméttel kapcsolatos szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi connessi ai rifiuti urbani e domestici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Su atliekomis susijusios paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Ar atkritumiem saistīti pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi marbuta maż-żibel u l-iskart</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Diensten op het gebied van vuilnis en afval</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi związane z odpadami</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços relativos a resíduos e lixos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii privind deşeurile menajere şi deşeurile</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby súvisiace s likvidáciou odpadu a odpadom</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve v zvezi z odpadki</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Pszczółki</TI_TOWN><TI_TEXT>Avfallstjänster</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Gmina Pszczółki</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Gmina Pszczółki</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Pomorska 18</ADDRESS><TOWN>Pszczółki</TOWN><POSTAL_CODE>83-032</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>Urząd Gminy w Pszczółkach; 83-032 Pszczółki, ul. Pomorska 18</CONTACT_POINT><ATTENTION>Anna Gołkowska</ATTENTION><PHONE>+48 586839128</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>urzad@pszczolki.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 586829195</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>http://pszczolki.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości zamieszkałych z terenu gminy Pszczółki w okresie od 1.7.2018 r. do 30.6.2020 r.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/><SERVICE_CATEGORY>16</SERVICE_CATEGORY></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Gmina Pszczółki</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL634"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest odbiór i zagospodarowanie odpadów komunalnych z nieruchomości, na których zamieszkują mieszkańcy, w granicach administracyjnych Gminy Pszczółki, a także wyposażenie tych nieruchomości w pojemniki do zbierania odpadów komunalnych zmieszanych, odpadów biodegradowalnych oraz w urządzenia (pojemniki lub worki) do selektywnego zbierania odpadów komunalnych.</P><P>Do obowiązków Wykonawcy należy także:</P><P>1) wyposażenie aptek na terenie Gminy Pszczółki w odpowiednie pojemniki, w których będą gromadzone zużyte leki oraz ich odbiór i zagospodarowanie,</P><P>2) wyposażenie 10 wskazanych przez Zamawiającego obiektów w pojemniki na zużyte baterie oraz ich odbiór i zagospodarowanie,</P><P>3) zorganizowanie zbiórek: zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego oraz elementów usuniętych ze zużytego sprzętu elektrycznego i elektronicznego, zużytych opon oraz odpadów wielkogabarytowych,</P><P>4) odbiór i zagospodarowanie odpadów budowlanych i rozbiórkowych.</P><P>Wykonawca będzie utrzymywał pojemniki do zbierania odpadów komunalnych zmieszanych, odpadów biodegradowalnych oraz odpadów komunalnych selektywnie zebranych w należytym stanie technicznym, sanitarnym i porządkowym.</P><P>Szacuje się, że na terenie gminy Pszczółki znajduje się około 2.630 gospodarstw domowych.</P><P>2. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia stanowi załącznik nr 1 do SIWZ.</P><P>3. Zgodnie z art. 29 ust. 3a ustawy Pzp, Zamawiający wymaga od Wykonawcy lub Podwykonawcy zatrudnienia na podstawie umowy o pracę pracowników bezpośrednio związanych z wykonywaniem usług, obejmujących:</P><P>— kierowanie pojazdami mechanicznymi,</P><P>— odbieranie odpadów i załadunek do pojazdów specjalistycznych,</P><P>— wyposażenie w pojemniki i worki.</P><P>Osoby zatrudnione na umowę o pracę realizujące przedmiot zamówienia zostaną wymienione w wykazie pracowników przedstawionym Zamawiającemu przed zawarciem umowy.</P><P>Szczegółowy sposób dokumentowania zatrudnienia osób na umowę o pracę w zakresie kontroli spełniania przez Wykonawcę wymagań dotyczących zatrudniania na umowę o pracę oraz sankcji z tytułu niespełniania tych wymagań zawarty został w projekcie umowy stanowiącym część III SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90500000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90513100"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90511000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90512000"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90533000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Postępowanie prowadzone jest w procedurze właściwej dla zamówienia o wartości szacunkowej przekraczającej 221 000 EUR dla usług</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="595257.51">595 257,51</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><INTERVAL_DATE><START_DATE><DAY>01</DAY><MONTH>07</MONTH><YEAR>2018</YEAR></START_DATE><END_DATE><DAY>30</DAY><MONTH>06</MONTH><YEAR>2020</YEAR></END_DATE></INTERVAL_DATE></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wymagania dotyczące wadium;</P><P>1. Zamawiający ustala wadium w wysokości 50 000,00 PLN.</P><P>2. Wadium winno być wniesione przed upływem terminu składania ofert.</P><P>3. Wadium może być wnoszone w formie określonej w art. 45 ust. 6 pkt. 1-5 ustawy Pzp.</P><P>4. Wadium wnoszone w pieniądzu należy wpłacić przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego: 50 8337 0001 0000 0286 2000 0019 w Banku Spółdzielczym w Pszczółkach. Za termin wniesienia wadium w formie pieniężnej przyjmuje się termin uznania wpłaty na rachunku bankowym Zamawiającego (termin wpływu środków na rachunek bankowy Zamawiającego nie może być późniejszy niż termin określony na składanie ofert).</P><P>5. Bezgotówkowe formy wniesienia wadium w oryginale powinny być złożone w kasie Urzędu Gminy do dnia i godziny oznaczonych jako termin składania ofert, a ich kserokopie dołączone do składanej oferty.</P><P>6. Z treści bezgotówkowych form wniesienia wadium winno wynikać, że jest ona nieodwołalna, bezwarunkowa i płatna na każde żądanie Zamawiającego w terminie związania ofertą oraz zobowiązanie Gwaranta do zapłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Pzp.</P><P>7. Zwrot wadium nastąpi w trybie określonym art. 46 ust 1 do 4 ustawy Pzp.</P><P>8. Oferta, która nie będzie zabezpieczona wadium, zostanie odrzucona z postępowania.</P><P>Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy;</P><P>1. Przed podpisaniem umowy Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny całkowitej brutto podanej w ofercie.</P><P>2. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy może być wnoszone według wyboru Wykonawcy w jednej lub w kilku z następujących form:</P><P>2.1. w pieniądzu przelewem na konto Zamawiającego,</P><P>2.2. poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że zobowiązanie kasy jest zawsze zobowiązaniem pieniężnym,</P><P>2.3. gwarancjach bankowych,</P><P>2.4. gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>2.5. poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 110).</P><P>3. Zamawiający zwróci zabezpieczenie w terminie 30 dni od dnia wykonania zamówienia i uznania przez Zamawiającego za należycie wykonane.</P><P>4. Wykonawca jest zobowiązany do wcześniejszego uzgodnienia z Zamawiającym formy i treści poręczeń, gwarancji ubezpieczeniowych lub bankowych stanowiących zabezpieczenie zamówienia.</P><P>5. W przypadku poręczeń i gwarancji muszą być one nieodwołalne, płatne na każde żądanie Zamawiającego i bez dodatkowych warunków. Termin zapłaty należności przez gwaranta/ poręczyciela nie może być dłuższy niż 30 dni. Projekt poręczenia i gwarancji Wykonawca musi przesłać Zamawiającemu faksem lub za pomocą poczty elektronicznej z wyprzedzeniem co najmniej dwóch dni roboczych przed wyznaczoną datą zawarcia umowy. Oryginały poręczeń i gwarancji zaakceptowanych przez Zamawiającego Wykonawca może przekazać Zamawiającemu najpóźniej w dniu zawarcia umowy.</P><P>Zabezpieczenie w formie gwarancji ubezpieczeniowej lub bankowej nie może zawierać zapisów uzależniających wypłatę zabezpieczenia od konieczności naliczenia kar umownych przez Zamawiającego albo zwalniających Gwaranta z wypłaty zabezpieczenia jeśli Wykonawca zapłaci Zamawiającemu kary umowne. Warunki zgłoszenia przez Zamawiającego roszczenia z tytułu wniesionego zabezpieczenia.</P><P>W formie gwarancji nie mogą powodować powstania u Zamawiającego obowiązku przedstawienia Gwarantowi dodatkowych dokumentów, np. analiz, kosztorysów, protokołów i powodować u Zamawiającego konieczność poniesienia dodatkowych kosztów.</P><P>6. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy wnoszone w formach innych niż pieniądz musi zawierać w szczególności następujące elementy:</P><P>1) wskazanie Gwaranta poręczenia/gwarancji – Podmiot wystawiający poręczenie lub gwarancje,</P><P>2) wskazanie podmiotu zlecającego ustanowienie poręczenia/gwarancji – Wykonawca w imieniu,</P><P>Którego ustanowiono poręczenie/gwarancję,</P><P>3) wskazanie Zamawiającego będącego beneficjentem poręczenia/gwarancji,</P><P>4) określenie nazwy zadania, którego dotyczy poręczenie/gwarancja,</P><P>5) zobowiązanie Gwaranta do zapłacenia Zamawiającemu kwoty poręczenia/gwarancji – Gwarant musi oświadczyć, że zapłaci Zamawiającemu kwotę gwarancji/poręczenia w przypadku, gdy Zamawiający złoży Gwarantowi oświadczenie, że kwota gwarancji/poręczenia jest mu należna w celu pokrycia określonych roszczeń w przypadkach określonych w art. 147 ust. 2 ustawy Pzp,</P><P>6) określenie kwoty poręczenia/gwarancji – kwota zabezpieczenie należytego wykonania umowy</P><P>Wniesiona przed zawarciem umownie nie może być mniejsza niż określona zgodnie z pkt 15.1.,</P><P>7) określenie terminu obowiązywania poręczenia/gwarancji – musi obejmować okres od zawarcia umowy, aż do upływu trzydziestego dnia po terminie obowiązywania umowy,</P><P>8) bezwarunkowość dysponowania poręczeniem/gwarancją – Poręczyciel lub Gwarant zobowiązany jest do niezwłocznego przekazania kwoty poręczenia lub gwarancji na konto wskazane przez Zamawiającego, na pierwsze żądanie Zamawiającego zawierające oświadczenie, że kwota jest mu należna z powodu zaistnienia okoliczności określonych w art. 147 ust. 2 ustaw Pzp,</P><P>9) nieodwołalność poręczenia/gwarancji – Gwarant nie może odwołać zobowiązania wynikającego z udzielonego poręczenia/gwarancji,</P><P>10) określenie prawa i miejsca rozstrzygnięcia sporów dotyczących poręczenia/gwarancji – wszelkie spory dotyczące poręczenia/gwarancji rozstrzygane będą w oparciu o prawo obowiązujące na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej przez sąd właściwy dla siedziby Zamawiającego,</P><P>11) określone miejsca wykonalności praw w poręczenia/gwarancji - prawa z poręczenia/gwarancji muszą być wykonane na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej,</P><P>12) określenie miejsca dostarczenia przez Zamawiającego żądania wypłaty zabezpieczenia (miejsce na terenie RP – podać adres),</P><P>13) termin wypłaty kwoty nie może być dłuższy niż 30 dni,</P><P>14) zabezpieczać roszczenia Zamawiającego z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy.</P><P>7. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy wnoszone w formach innych niż pieniądz, nie może zawierać w szczególności następujących elementów:</P><P>1) nie może wyłączyć odpowiedzialności za roboty/ dostawy/ usługi realizowane w ramach umowy przez Podwykonawców/dalszych Podwykonawców,</P><P>2) nie może uzależniać wypłaty kwoty gwarancji/ poręczenia od naliczenia przez Zamawiającego obciążenia Wykonawcy karami umownymi,</P><P>3) obowiązek uzyskania przez Zamawiającego i/lub Wykonawcę zgody Gwaranta/Poręczyciela</P><P>Na aneksowanie umowy między Zamawiającym a Wykonawca jeżeli aneks obejmuje zmiany nieistotne albo istotne zmiany ale przewidziane umową,</P><P>4) nakładać na Zamawiającego w celu uzyskania zaspokojenia roszczenia obowiązku przedstawienia opinii biegłych, wycen, kalkulacji usunięcia kosztów,</P><P>5) zapisów stwierdzających iż wysokość zabezpieczenia ulega zmniejszeniu wraz z postępem realizacji umowy.</P><P>8. Poręczenie/gwarancja o treści niezgodnej z przepisami ustawy Pzp, postanowieniami zawartymi w SIWZ lub zawierające postanowienia ograniczające odpowiedzialność Gwaranta wobec Zamawiającego jest równoznaczne z nie wniesieniem zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Obowiązującą formą wynagrodzenia, będzie wynagrodzenie ryczałtowe.</P><P>2. Fakturowanie odbywać się będzie w cyklach miesięcznych, przy czym faktury muszą wpływać do siedziby Zamawiającego w terminie do dziesiątego dnia następnego miesiąca.</P><P>3. Wynagrodzenie należne Wykonawcy płatne będzie przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy wskazany w fakturze, do 21 dni od daty wpływu prawidłowo wystawionej faktury wraz z sprawozdaniem miesięcznym do siedziby Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1. Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia do oferty muszą załączyć pełnomocnictwo zgodnie z art. 23 ust. 2 ustawy Pzp w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem.</P><P>2. Wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia muszą wykazać, że warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego spełniają łącznie, z tym że żaden z Wykonawców nie może podlegać wykluczeniu.</P><P>3. Podmioty występujące wspólnie przed dniem zawarcia umowy w sprawie zamówienia publicznego są zobowiązane do dostarczenia Zamawiającemu umowy regulującej zasady ich współpracy.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Wykonawca spełni ten warunek, jeżeli wykaże, że posiada:</P><P>a) aktualne zezwolenie na prowadzenie zbierania odpadów, zgodnie z ustawą z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz. U. z 2018 r., poz. 21);</P><P>b) aktualny wpis do rejestru zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny prowadzonego przez Głównego Inspektora Ochrony Środowiska;</P><P>c) aktualny wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości z terenu gminy Pszczółki.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><EAF_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni ten warunek, jeżeli wykaże, że posiada:</P><P>a) środki finansowe lub zdolność kredytową nie mniejszą niż 500 000,00 PLN;</P><P>b) ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzenia działalności obejmującej przedmiot zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca dla potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej przedstawi dokumenty zawierające kwoty wyrażone w walutach innych niż złoty polski, Zamawiający przeliczy je na PLN. Do przeliczenia zostanie zastosowany wyliczony i ogłoszony przez Narodowy Bank Polski kurs średni z dnia poprzedzającego dzień składania ofert.</P></EAF_CAPACITY_INFORMATION></F02_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Wykonawca spełni ten warunek, jeżeli wykaże, że:</P><P>1. wykonał lub wykonuje w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, jedną usługę odbierania odpadów komunalnych z nieruchomości, o masie łącznej odebranych odpadów komunalnych co najmniej 2.000 Mg w ciągu następujących po sobie 12 miesiącach.</P><P>Zamawiający dopuszcza wskazanie masy odpadów w m<FT TYPE="SUP">3</FT> – w takim przypadku zostanie ona przeliczona zgodnie ze wskaźnikiem 1 m<FT TYPE="SUP">3</FT> = 0,125 Mg.</P><P>2. dysponuje odpowiednim potencjałem technicznym do wykonania zamówienia, szczególnie spełniają wymagania określone w Rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości (Dz. U. z 2013 r. poz.122), m.in.:</P><P>1) co najmniej pięcioma pojazdami, w tym:</P><P>a) dwoma pojazdami przystosowanymi do odbierania odpadów komunalnych zmieszanych,</P><P>b) dwoma pojazdami przystosowanymi do odbioru selektywnie zebranych odpadów komunalnych,</P><P>c) jednym pojazdem do odbierania odpadów bez funkcji kompaktującej,</P><P>d) jednym pojazdem przystosowanym do mycia i dezynfekcji pojemników na odpady.</P><P>2) bazą magazynowo-transportową usytuowaną na terenie, do którego posiadają tytuł prawny, w gminie Pszczółki lub w odległości nie większej niż 60 km od granicy gminy.</P></T_CAPACITY_INFORMATION></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>cena oferty brutto</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>dysponowanie pojazdami przystosowanymi do zbierania odpadów z normą EURO 6 zamówienia</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>ZPZ.271.7.2018.EK/PJO</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:30</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>23</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>Urząd Gminy w Pszczółkach; 83-032 Pszczółki, ul. Pomorska 18 - w sali narad (pokój nr 25)</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1.1.Nie podlegają wykluczeniu:</P><P>1.1.1. Z postępowania wyklucza się Wykonawców w okolicznościach, o których mowa w art. 24 ust.1 ustawy Pzp.</P><P>1.1.2. Fakultatywne podstawy wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 5 ustawy Pzp – Zamawiający wykluczy z przedmiotowego postępowania o udzielenie zamówienia publicznego Wykonawcę:</P><P>1.1.2.1. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1508 z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidacją majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – prawo upadłościowe (t.j. Dz. U. z 2017r. poz. 2344 z późn. zm.);</P><P>1.1.2.2. który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>1.1.2.3. który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z Zamawiającym, o którym mowa w art.. 3 ust. 1 pkt 1-4, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P><P>1.1.2.4. będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN;</P><P>1.1.2.5. który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w ust. 1 pkt 15, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>1.2. Spełniają warunki udziału w postępowaniu dotyczące:</P><P>1.2.1. kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej, o ile wynika to z odrębnych przepisów. Wykonawca spełni ten warunek, jeżeli wykaże, że posiada:</P><P>a) aktualne zezwolenie na prowadzenie zbierania odpadów, zgodnie z ustawą z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz. U. z 2018 r., poz. 21);</P><P>b) aktualny wpis do rejestru zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny prowadzonego przez Głównego Inspektora Ochrony Środowiska;</P><P>c) aktualny wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości z terenu gminy Pszczółki.</P><P>1.2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej:</P><P>a) posiadają środki finansowe lub zdolność kredytową nie mniejszą niż 500 000,00 PLN;</P><P>b) posiadają ubezpieczenie od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzenia działalności obejmującej przedmiot zamówienia na kwotę nie mniejszą niż 1 000 000,00 PLN.</P><P>W przypadku, gdy Wykonawca dla potwierdzenia spełniania warunku dotyczącego sytuacji ekonomicznej i finansowej przedstawi dokumenty zawierające kwoty wyrażone w walutach innych niż złoty polski, Zamawiający przeliczy je na PLN. Do przeliczenia zostanie zastosowany wyliczony i ogłoszony przez Narodowy Bank Polski kurs średni z dnia poprzedzającego dzień składania ofert.</P><P>1.2.3. zdolności technicznej lub zawodowej:</P><P>1.2.3.1. wykonanie lub wykonywanie w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, jednej usługi odbierania odpadów komunalnych z nieruchomości, o masie łącznej odebranych odpadów komunalnych co najmniej 2.000 Mg w ciągu następujących po sobie 12 miesiącach.</P><P>Zamawiający dopuszcza wskazanie masy odpadów w m<FT TYPE="SUP">3</FT> – w takim przypadku zostanie ona przeliczona zgodnie ze wskaźnikiem 1 m<FT TYPE="SUP">3</FT> = 0,125 Mg.</P><P>1.2.3.2. dysponowanie odpowiednim potencjałem technicznym do wykonania zamówienia, szczególnie spełniają wymagania określone w Rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 11.1.2013 r. w sprawie szczegółowych wymagań w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości (Dz. U. z 2013 r. poz.122), m.in.:</P><P>1) co najmniej pięcioma pojazdami, w tym:</P><P>a) dwoma pojazdami przystosowanymi do odbierania odpadów komunalnych zmieszanych,</P><P>b) dwoma pojazdami przystosowanymi do odbioru selektywnie zebranych odpadów komunalnych,</P><P>c) jednym pojazdem do odbierania odpadów bez funkcji kompaktującej,</P><P>d) jednym pojazdem przystosowanym do mycia i dezynfekcji pojemników na odpady.</P><P>2) bazą magazynowo- transportową usytuowaną na terenie, do którego posiadają tytuł prawny, w gminie Pszczółki lub w odległości nie większej niż 60 km od granicy gminy.</P><P>2. Do oferty Wykonawca dołącza:</P><P>2.1.1. aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (dalej: JEDZ) w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w pkt 5 Części I SIWZ, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania o udzielenie zamówienia oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu – według załącznika nr 3 do SIWZ; informacje zawarte w JEDZ stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu.</P><P>Instrukcja wypełnienia JEDZ stanowi załącznik nr 4 do SIWZ.</P><P>2.1.2. jeżeli Wykonawcy wspólnie ubiegają się o zamówienie – JEDZ, o którym mowa w pkt. 2.1. składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie, JEDZ potwierdza spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia;</P><P>2.1.3. jeżeli Wykonawca powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także JEDZ dotyczący tych podmiotów;</P><P>2.1.4. jeżeli Wykonawca zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia, składa JEDZ dotyczące podwykonawców;</P><P>2.2. Wykonawca w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 ustawy Pzp, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23) ustawy Pzp. Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawcy mogą przedstawić dowody, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia. Wzór oświadczenia o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, stanowi załącznik nr 5 do SIWZ.</P><P>2.3. Zamawiający wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie:</P><P>2.3.1.aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 24. ust. 1 pkt 1 ustawy Pzp, to jest spełnianie przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu:</P><P>2.3.1.1. wpis do rejestru działalności regulowanej w zakresie odbierania odpadów komunalnych od właścicieli nieruchomości na terenie Gminy Pszczółki;</P><P>2.3..1.2. zezwolenie na prowadzenie zbierania odpadów, zgodnie z ustawą z dnia 14.12.2012 r. o odpadach (t.j. Dz. U. z 2018 r., poz. 21);</P><P>2.3.1.3. wpis do rejestru zbierających zużyty sprzęt elektryczny i elektroniczny prowadzonego przez Głównego Inspektora Ochrony Środowiska;</P><P>2.3.1.4 dokument potwierdzający, że Wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności o wartości co najmniej 1 000 000,00 PLN;</P><P>2.3.1.5. informacja z banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej potwierdzająca wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert;</P><P>2.3.1.6. wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udział u w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich wartości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz załączeniem dowodów określających czy te usługi zostały wykonane lub są wykonywane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – oświadczenie Wykonawcy; w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych referencje bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie powinny być wydane nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert według załącznika nr 6 do SIWZ;</P><P>2.3.1.7. wykaz narzędzi, wyposażenia zakładu lub urządzeń technicznych dostępnych Wykonawcy w celu wykonania zamówienia publicznego wraz z informacją o podstawie do dysponowania tymi zasobami według załącznika nr 7 do SIWZ wraz z informacją, że Wykonawca dysponuje lub będzie dysponował bazą magazynowo-transportową usytuowaną w Gminie Pszczółki lub w odległości nie większej niż 60 km od granicy Gminy Pszczółki na terenie, do którego posiada tytuł prawny. W wykazie należy podać miejsce, gdzie baza jest zlokalizowana oraz załączyć jej opis;</P><P>2.3.2. W celu oceny, czy Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący Wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, Zamawiający żąda dokumentów, które określają w szczególności:</P><P>2.3.2.1. zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu,</P><P>2.3.2.2. sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonaniu zamówienia publicznego,</P><P>2.3.2.3. zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonaniu zamówienia publicznego,</P><P>2.3.3. aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 pkt 3 ustawy Pzp, to jest brak podstaw wykluczenia;</P><P>2.3.3.1. informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy oraz, odnośnie skazania za wykroczenie na karę aresztu, w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu;</P><P>2.3.3.2. zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.3.3.3. zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>2.3.3.4. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>2.3.3.5. oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne;</P><P>2.3.3..6. oświadczenia Wykonawcy o braku wydania prawomocnego wyroku sądu skazującego za wykroczenie na karę ograniczenia wolności lub grzywny w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 ustawy;</P><P>2.3.3.7. oświadczenia Wykonawcy o niezaleganiu z opłacaniem podatków i opłat lokalnych, o których mowa w ustawie z dnia 12.1.1991 r. o podatkach i opłatach lokalnych (t.j. Dz. U. z 2017 r. poz. 1785 z późn. zm.).</P><P>2.3.4. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej zamiast dokumentów, o których mowa:</P><P>2.3.4.1. w pkt 2.3.3.1. – składa informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, inny równoważny dokument wydany przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust 1 pkt 13, 14 i 21 oraz ust. 5 pkt 5 ustawy,</P><P>2.3.4.2. w pkt od 2.3.3.2. do 2.3.3.3. – składa dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że:</P><P>a) nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>b) nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>2.3.5. Dokumenty, o których mowa w 2.3.4.1. i pkt 2.3.4.2. lit. b, powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert albo wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu. Dokument, o którym mowa w pkt 2.3.4.2. lit. a, powinien być wystawiony nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem tego terminu.</P><P>2.3.6. Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 2.3.4., zastępuje się je dokumentami zawierającymi odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 2.3.5. stosuje się.</P><P>2.3.7. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>2.3.8. Wykonawca mający siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 2.3.3.1., składa dokument, o którym mowa w pkt 2.3.4.1., w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 oraz ust.5 pkt 6 ustawy.</P><P>Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Przepis pkt 2.3.5. zdanie pierwsze stosuje się.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych/Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych/Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></MEDIATION_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Każdemu Wykonawcy, a także innemu podmiotowi, jeżeli ma lub miał interes w uzyskaniu danego zamówienia oraz poniósł lub może ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy PZP przysługują środki ochrony prawnej przewidziane w dziale VI ustawy Pzp.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych/Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>dwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>