<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="122923-2018" EDITION="2018055"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-124590-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180425</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>55</NO_OJ><DATE_PUB>20180320</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 055-122923</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122923-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>www.fieni.ro</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="90610000">Street-cleaning and sweeping services</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="90620000">Snow-clearing services</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO313">Dâmboviţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">2 166 597,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180412 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180425 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01302</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Услуги, свързани с почистване и метене на улици</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Čištění a zametání ulic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaderengøring og -fejning</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Straßenreinigung und Straßenkehrdienste</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Υπηρεσίες καθαρισμού και σάρωσης οδών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-cleaning and sweeping services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicios de limpieza y barrido de calles</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Tänavapuhastus- ja tänavapühkimisteenused</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Katujen puhtaanapito- ja lakaisupalvelut</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Services de voirie et services de balayage des rues</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Street-cleaning and sweeping services</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Usluge čišćenje i metenja ulica</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Utcatisztítási és -seprési szolgáltatások</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizi di pulizia e di spazzamento delle strade</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gatvių valymo ir šlavimo paslaugos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Ielu tīrīšanas un slaucīšanas pakalpojumi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servizzi ta' tindif u knis tat-toroq</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Straatreinigings- en veegdiensten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Usługi sprzątania i zamiatania ulic</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Serviços de limpeza e varrimento de ruas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Servicii de curăţare şi măturare a străzilor</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Služby na čistenie a zametanie ulíc</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Storitve čiščenja in pometanja cest</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Fieni</TI_TOWN><TI_TEXT>Gaturenhållning och gatsopning</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">Orașul Fieni (Primăria)</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT CATEGORY="ORIGINAL" FORM="2" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT CTYPE="SERVICES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Orașul Fieni (Primăria)</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Inginer Aurel Rainu nr. 67</ADDRESS><TOWN>Fieni</TOWN><POSTAL_CODE>135100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Gheorghe Deftu, Responsabil Achiziții Publice</CONTACT_POINT><ATTENTION>Iulian TATULESCU - Primarul orasului Fieni</ATTENTION><PHONE>+40 245774070</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>fieni.primaria@gmail.com</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 245774073</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><URL_GENERAL>www.fieni.ro</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>„Măturat, spălat, stropirea și întreținerea căilor publice și curățarea și transportul zăpezii de pe căile publice și menținerea în funcțiune a acestora pe timp de polei sau de îngheț” oraș Fieni, județul Dâmbovița</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SERVICES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Orasul Fieni.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO313"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Serviciul de măturat, spălat, stropirea și întreținerea căilor publice și curățarea și transportul zăpezii de pe căile publice și menținerea în funcțiune a acestora pe timp de polei sau de îngheț” oras Fieni, județul  Dambovita, implica urmatoarele activitati:</P><P>1) Maturatul, spalatul, stropirea si întretinerea cailor publice.</P><P>(a) Maturatul mecanic strazi,</P><P>(b) Maturatul manual strazi,</P><P>(c) Intretinut manual trotuare si alei pietonale,</P><P>(d) Razuit rigole,</P><P>(e) Spalat si stropit,</P><P>(f) Intretinere strazi,</P><P>(g) Incarcarea, transportul si descarcarea deseurilor stradale la depozitul Aninoasa;</P><P>2) Curatarea si transportul zapezii de pe caile publice si mentinerea în functiune a acestora pe timp de polei sau de înghet.</P><P>(a) Deszapezire cai de acces mecanic (pluguit),</P><P>(b) Deszapezire trotuare manual,</P><P>(c) Împrastiat material antiderapant,</P><P>(d) Încarcat mecanizat zapada si gheata în auto,</P><P>Zona deservita: aria administrativ-teritoriala a U.A.T. oras Fieni.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="90610000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="90620000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F02_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F02_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></DESCRIPTION_CONTRACT_INFORMATION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Prin incheierea contractului se vor asigura timp de 3 ani, activitati de maturat, spalat, stropire si întretinere a cailor publice si curatare si transport al zapezii de pe caile publice si mentinerea în functiune a acestora pe timp de polei sau de înghet, asa cum sunt descrise in caietul de sarcini.</P><P>Cantitati ale contractului:</P><P>1) (a) Maturat mecanic strazi: 120 676 mp,</P><P>(b) Maturat manual strazi: 93 800 mp,</P><P>(c) Maturat manual trotuare: 72 599 mp,</P><P>(d) Razuit rigole: 33 943 mp,</P><P>(e) Spalat si stropit. Suprafata totala spalat si stropit este de 205 988 mp, rezultând circa 104 km efectuati de utilaj,</P><P>(f) Întretinere strazi: 41 924 mp,</P><P>(g) Încarcat, transport si depozitare deseuri la deponeu: 117 860,50 mp x 175 kg/10 000 mp/zi = 2 062,55 kg/zi x 30 zile = 61 876,50 kg/luna;</P><P>2) (a) Deszapezire cai de acces mecanic (pluguit): 159 959 mp,</P><P>(b) Deszapezire trotuare manual: 28 549 mp,</P><P>(c) Împrastiat material antiderapant: 159 959 mp (carosabil) + 28 549 mp (trotuar) = 188 508 mp,</P><P>(d) Încarcat mecanizat zapada si gheata în auto-basculanta: 35 632 m (lungime strazi) x 2 x 1,5 m = 106 896 mp.</P><P>Valoare estimata totala anuala: 722 199,00 RON exclusiv TVA.</P><P>Cantitatile de salubrizat sunt cele prevazute in caietul de sarcini si anexele la acesta.</P><P>Valoarea estimata a contractului este de 2 166 597,00 RON, exclusiv TVA (722 199,00 RON/an x 3 ani).</P><P>Durata contractului este de 3 ani.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="2166597.00">2 166 597,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><MONTHS>36</MONTHS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION><LEFTI_CONTRACT><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Cuantumul garantiei de participare este de 21 666,00 RON/echivalent EUR/alte valute. Echivalenta RON/alte valute se va face la cursul BNR corespunzator datei anterioare termenului limita de depunere a ofertelor cu 5 zile. Perioada de valabilitate a garantiei de participare trebuie sa fie de minim 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Modul de constituire a garantiei de participare:</P><P>(a) Instrument de garantare emis în conditiile legii, în favoarea autoritatii contractante (art. 36 din HG nr. 395/2016),</P><P>(b) Virament sau ordin de plata, vizat de banca. Contul pentru garantia de participare la licitatii al Primariei orasului Fieni, deschis la Trezoreria Pucioasa este: RO37TREZ2755006XXX000772. Pentru scrisoarea de garantie, ea va fi eliberata, de preferinta, de o banca/societate de asigurari din România; pentru scrisorile emise de banca/societate de asigurari din strainatate, se prezinta în anexa traducerea autorizata. Garantia de participare trebuie sa fie prezentata cel mai târziu la data limita de depunere a ofertelor. Dovada constituirii garantiei de participare se va incarca in SEAP, scanata si semnata cu semnatura electronica extinsa, pana cel tarziu la data si ora limita de depunere a ofertei, indicata in anuntul de participare. În cazul în care un grup de operatori depune oferta comuna, instrumentul de garantare va fi emis în numele asocierii si va cuprinde mentiunea expresa ca aceasta acopera, în mod solidar, toti membrii asocierii, cu nominalizarea acestora. Garantia de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA. Garantia de buna executie se constituie fie prin virament bancar sau printr-un instrument de garantare emis în conditiile legii de o societate bancara sau de o societate de asigurari, care devine anexa la contract, fie prin retineri succesive din valoarea fiecarei facturi depuse spre decontare la autoritatea contractanta, retineri care vor fi virate într-un cont de garantii comunicat de catre ofertantul câstigator, cu ocazia semnarii contractului. Garantia de buna executie se constituie prin retineri succesive din sumele datorate pentru facturi partiale, caz în care contractantul are obligatia de a deschide, la unitatea Trezoreriei Statului din cadrul organului fiscal competent în administrarea acestuia, un cont de disponibil distinct, la dispozitia autoritatii contractante. Suma initiala depusa de contractant în contul astfel deschis este de 0,5 % din pretul contractului. Pe parcursul îndeplinirii contractului, autoritatea contractanta urmeaza sa alimenteze acest cont prin retineri succesive din sumele datorate, pâna la concurenta sumei stabilite drept garantie de buna executie în contractul de achizitie publica si va înstiinta contractantul despre varsamântul efectuat, precum si despre destinatia lui. Garantia de buna executie se restituie în cel mult 14 zile de la data finalizarii contractului, daca autoritatea contractanta nu a ridicat, pâna la acea data, pretentii asupra ei.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Bugetul local.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>1) Ofertantii/asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Autoritatea contractanta va exclude din prezenta procedura de atribuire ofertantul care se încadreaza în prevederile art. 164, 165 si 167 din Legea nr. 98/2016. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE din sectiunea „Documente" de catre operatorii economici cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea sunt: cazierul judiciar al operatorului economic, cazierul judiciar al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic, precum si a celor cu putere de decizie, de reprezentare sau de control in cadrul acesteia, asa cum rezulta din certificatul ONRC/actul constitutiv; certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante la plata impozitelor, taxelor sau contributiilor la bugetul general consolidat (buget local, buget de stat, etc.), la momentul prezentarii; documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 166 alin. (2), art. 167 alin. (2), art. 171 din Legea nr. 98/2016; alte documente edificatoare, dupa caz;</P><P>2) Declaratie privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea nr.  98/2016. Fiecare operator economic este obligat sa completeze DUAE.</P><P>Persoanele cu functie de decizie în ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire:</P><P>— Primar —  Tatulescu Iulian,</P><P>— Secretar —  Zaharciuc Mariana,</P><P>— Sef birou contabilitate — Grigoroiu Claudia.</P><P>Membrii comisiei de evaluare: </P><P>— Vasile Sorinel,</P><P>— Deftu Gheorghe,</P><P>— Ciocoiu Eduard,</P><P>— Grigoroiu Claudia,</P><P>— Bratu Elena.</P><P>Membriiconsiliului local:</P><P>— Baicu Dan Nicolae,</P><P>— Badicu Ioana Diana,</P><P>— Barascu Mirela,</P><P>— Baldan Stefan,</P><P>— Budoiu Adriean,</P><P>— Dogaroiu Niculina,</P><P>— Enache Maria,</P><P>— Iancu Gheorghe,</P><P>— Ilinca Cristina,</P><P>— Litescu Nicolae Cristian,</P><P>— Marinoiu Razvan Andrei,</P><P>— Secareanu Gheorghe,</P><P>— Secareanu Viorel,</P><P>— Toader Georgian Danut,</P><P>— Udroiu Gheorghe.</P><P>Autoritatea contractanta va aplica prevederile art. 62 din Legea nr. 98/2016 oricarui operator economic care se încadreaza în situatiile descrise la art. 60 din Legea nr. 98/2016.</P><P>Declaratia privind neîncadrarea în prevederile art. 60 din Legea nr. 98/2016 se va incarca in SEAP la momentul incarcarii DUAE si va fi semnata cu semnatura electronica extinsa.</P><P>DUAE se va incarca in SEAP semnat cu semnatura electronica extinsa. Operatorii economici care depun oferta trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va</P><P>completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor (sectiunea IV „Criterii de selectie", partea A „Capacitatea de a corespunde cerintelor", punctul 1). Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv certificat constatator emis de ONRC sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor;</P><P>3) Autorizatie de mediu pentru desfasurarea activitatii de salubritate emisa de organele competente, în conformitate cu prevederile art. 12 alin. (1) din O.U.G. nr. 195/2005 privind protectia mediului, art. 3 alin. (1) si art. 5 alin. (1) din Procedura de emitere a autorizatiei de mediu, aprobata prin Ordinul nr. 1798/2007 sau echivalent. Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire cu informatiile aferente situatiei lor (sectiunea IV „Criterii de selectie", partea A „Capacitatea de a corespunde cerintelor", punctul 2c). Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv autorizatia de mediu pentru desfasurarea acivitatii de salubritate sau in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intermediar, intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Nota: Ofertantii straini vor prezenta orice documente echivalente, edificatoare, eliberate de autoritati competente din tara în care acestia sunt rezidenti, prin care sa dovedeasca îndeplinirea acestei cerinte de calificare, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta, insotite de traducerea in limba romana. Traducerea trebuie sa fie facuta de un traducator autorizat. DUAE se va incarca in SEAP semnat cu semnatura electronica extinsa.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI><T_CAPACITY_INFORMATION><P>Experienta similara. Ofertantii trebuie sa faca dovada faptului ca în ultimii 3 ani au prestat servicii similare celor care fac obiectul viitorului contract, cu valoare cumulata de minim 2 166 597,00 RON (fara TVA). Experienta similara consta în prestarea de servicii de salubrizare si/sau deszapezire. Perioada ultimilor 3 ani se considera pâna la data limita de depunere a ofertei.</P><P>Pentru echivalenta se va tine cont de cursul mediu anual RON/valuta comunicat de BNR.</P><P>Utilaje. Ofertantii trebuie sa faca dovada referitoare la utilajele si echipamentele de care dispun pentru indeplinirea corespunzatoare a contractului.</P><P>Ofertantii vor face dovada ca dispun de dotarea minima:</P><P>1) Maturat si spalat caile publice:</P><P>— Auto-speciala stropit si spalat stradal — 1 bucata,</P><P>— Mijloace de transport (auto-gunoiera, tractor cu remorca, auto-basculanta) — 1 bucata,</P><P>— Încarcator frontal — 1 bucata;</P><P>2) Curatat si transportat zapada:</P><P>— Plug pentru zapada — 2 bucati,</P><P>— Utilaj de raspândire material anti-derapant — 1 bucata,</P><P>— Mijloace de transport (auto-basculanta, tractor cu remorca, etc.) — 1 bucata,</P><P>— Încarcator frontal — 1 bucata.</P><P>Informatii privind asociatii si subcontractantii. Ofertantii vor preciza în oferta partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P></T_CAPACITY_INFORMATION><T_CAPACITY_MIN_LEVEL><P>Se va completa DUAE (Partea IV: „Criterii de selectie" partea C „Capacitatea tehnica si profesionala", punctul 1b) de catre operatorii economici cu informatiile aferente situatiei lor. La nivelul DUAE, trebuie precizate informatii cum ar fi: numarul si data contractului invocat drept experienta similara, valoarea, beneficiarul, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si/sau activitatile pentru care a fost responsabil ofertantul. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea sunt: copii ale contractelor, note/procese verbale de receptie si/sau orice alt document din care sa rezulte îndeplinirea acestui criteriu de calificare. Daca ofertantul uzeaza de prevederile art. 182, din Legea nr.  98/2016, ofertantii vor prezenta si un angajament al tertului, privind sustinerea tehnica a ofertantului, însotit de documente emise de tertul/tertii sustinatori, din care sa rezulte modalitatea efectiva prin care tertul/tertii va/vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind nivelul lor de experienta, prin raportare la contractele executate in trecut, corespunzator sustinerii acordate. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in angajamente, vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE (Partea IV „Criterii de selectie" partea C „Capacitatea tehnica si profesionala", punctul 9) de catre operatorii economici cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Acestea sunt: lista de inventar însotita de fisa mijlocului fix, contract de inchiriere, contract de leasing, cartea de Identitate a vehiculului (CIV) sau orice alt document care probeaza disponibilitatea.</P><P>Daca ofertantul uzeaza de prevederile art. 182 din Legea nr. 98/2016, ofertantii vor prezenta si un angajament al tertului, privind sustinerea economico-financiara a ofertantului, însotit de documente emise de tertul/tertii sustinatori, din care sa rezulte modalitatea efectiva prin care tertul/tertii vor asigura îndeplinirea propriului angajament de sustinere.</P><P>Tertul/tertii sustinatori vor completa DUAE cu informatii privind utilajele, in mod corespunzator sustinerii acordate. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate in angajamente vor fi prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor.</P><P>Se va completa DUAE (Partea II, litera D si Partea IV „Criterii de selectie", C „Capacitatea tehnica si profesionala", punctul 10) de catre operatorii economici cu informatiile aferente situatiei lor si se va depune acordul de subcontractare, care va fi prezentat impreuna cu DUAE, la momentul depunerii ofertei.</P><P>Documentele justificative care probeaza cele asumate in acord vor fi solicitate doar ofertantului declarat castigator.</P></T_CAPACITY_MIN_LEVEL></TECHNICAL_CAPACITY_LEFTI></F02_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL_FOR_CONTRACT_NOTICE></TYPE_OF_PROCEDURE><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F2/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F2><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>12</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>24</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>In SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>În cazul ofertelor clasate pe primul loc având acelasi punctaj, departajarea ofertantilor se va face prin reofertarea propunerii financiare.</P><P>Autoritatea contractanta va considera îndeplinita o cerinta de calificare pentru care se solicita prezentarea unui atestat/autorizatie/certificat, prin prezentarea documentului indicat sau a unui document echivalent cu cel solicitat în documentatia de atribuire.</P><P>Ofertantul va indica în cuprinsul ofertei care informatii din propunerea tehnica si/sau din propunerea financiara sunt confidentiale, clasificate sau sunt protejate de un drept de proprietate intelectuala.</P><P>DUAE este pus la dispozitia ofertantilor in format editabil (document Word) si se regaseste ca formular (DUAE.doc) in documentatia de atribuire aferenta prezentului anunt de participare (conform Notificarii ANAP nr. 240 din 2016).</P><P>Pentru completarea DUAE se va accesa sectiunea „Formulare", DUAE.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>București</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Termenele de exercitare a căilor de atac sunt cele prevăzute la art. 8 din Legea nr. 101/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Primăria orașului Fieni, Biroul Urbanism, Investiții, Achiziții Publice</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Inginer Aurel Rainu nr. 67, județul Dâmbovița</ADDRESS><TOWN>Fieni</TOWN><POSTAL_CODE>135100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>achizitii.publice@fieni.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 245774070</PHONE><URL>www.fieni.ro</URL><FAX>+40 245774073</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_NOTICE></FD_CONTRACT></CONTRACT></FORM_SECTION></TED_EXPORT>