<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="122973-2018" EDITION="2018055"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-122973-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180426</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>55</NO_OJ><DATE_PUB>20180320</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 055-122973</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122973-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://mpecrzeszow.pl/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45232140">District-heating mains construction work</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL823">Rzeszowski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="PLN">164 276,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180316</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180425 15:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180426 10:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="G">Production, transport and distribution of gas and heat</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи по общо изграждане на главни тръбопроводи от разпределителна мрежа за централно градско отопление</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce vztahující se k přípojkám dálkového vytápění</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Anlægsarbejde: hovedledninger til fjernvarme</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Bau von Fernheizleitungsnetzen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες κεντρικών αγωγών τηλεθέρμανσης</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>District-heating mains construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción de redes de calefacción urbana</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Lokaalküttevõrkude ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Aluelämmitysjärjestelmän rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction de réseaux de chauffage urbain</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>District-heating mains construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi na mreži gradskoga grijanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Távfűtés-fővezeték építése</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione di condotte per teleriscaldamento</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Centrinio šildymo vamzdžių tiesimo darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Centrālapkures maģistrāļu būvdarbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol ta' kostruzzjoni ta' mejns għat-tisħin distrettwali</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Aanleggen van stadsverwarmingsleidingen</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane w zakresie lokalnych sieci grzewczych</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção de condutas de aquecimento urbano</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii de conducte de încălzire urbană</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce na hlavnom potrubí miestneho vykurovania</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela na omrežjih toplovodnega ogrevanja</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Rzeszów</TI_TOWN><TI_TEXT>Byggnadsarbeten: fjärrvärmehuvudledningar</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej-Rzeszów Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miejskie Przedsiębiorstwo Energetyki Cieplnej-Rzeszów Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Staszica 24</ADDRESS><TOWN>Rzeszów</TOWN><POSTAL_CODE>35-051</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><CONTACT_POINT>jw.</CONTACT_POINT><ATTENTION>Barbara Blajer-Pisarek, Artur Berłowski, Łukasz Paja</ATTENTION><PHONE>+48 178545222</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>przetargitt@mpecrzeszow.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 178541707</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://mpecrzeszow.pl/</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="PRODUCTION_TRANSPORT_DISTRIBUTION_GAS_HEAT"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>„Wykonanie przewiertu sterowanego pod potokiem Młynówka wraz dostawą materiałów dla sieci ciepłowniczej w Rzeszowie", niezbędnego do realizacji zadania inwestycyjnego pn.: „Przyłącza cieplne wysokich parametrów do projektowanych budynków mieszkalnych wielorodzinnych w rejonie ul. Paderewskiego wraz z odwodnieniem i odpowietrzeniem do bezodpływowych studzienek Sodp, Sodp-1, Sodp-2, Sodp-3, Sodw-1, Sodw-2, Sodw-3” w ramach Projektu pn.: „Budowa nowych sieci, przyłączy i węzłów do nowych obiektów” (POIS.01.06.02-00-0018/16-00) współfinansowanego ze środków Unii Europejskiej z Funduszu Spójności w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020, Oś Priorytetowa I Zmniejszenie emisyjności gospodarki, Działania: 1.6. Promowanie wykorzystania wysokosprawnej kogeneracji ciepła i energii elektrycznej w oparciu o zapotrzebowanie na ciepło użytkowe Poddziałanie 1.6.2 Sieci ciepłownicze i chłodnicze dla źródeł wysokosprawnej kogeneracji.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>W rejonie ul. Paderewskiego w Rzeszowie</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL823"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Przedmiotem zamówienia jest: „Wykonanie przewiertu sterowanego pod potokiem Młynówka wraz dostawą materiałów dla sieci ciepłowniczej w Rzeszowie”, niezbędnego do realizacji zadania inwestycyjnego pn.: „Przyłącza cieplne wysokich parametrów do projektowanych budynków mieszkalnych wielorodzinnych w rejonie ul. Paderewskiego wraz z odwodnieniem i odpowietrzeniem do bezodpływowych studzienek Sodp, Sodp-1, Sodp-2, Sodp-3, Sodw-1, Sodw-2, Sodw-3” w ramach Projektu pn.: „Budowa nowych sieci, przyłączy i węzłów do nowych obiektów” (POIS.01.06.02-00-0018/16-00) współfinansowanego ze środków Unii Europejskiej z Funduszu Spójności w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020, Oś Priorytetowa I Zmniejszenie emisyjności gospodarki, Działania: 1.6. Promowanie wykorzystania wysokosprawnej kogeneracji ciepła i energii elektrycznej w oparciu o zapotrzebowanie na ciepło użytkowe Poddziałanie 1.6.2 Sieci ciepłownicze i chłodnicze dla źródeł wysokosprawnej kogeneracji.</P><P>Przedmiot zamówienia należy wykonać metodą przewiertu sterowanego (horyzontalnego HDD) bez rury ochronnej.</P><P>2. Zakres zamówienia obejmuje wykonanie na odcinku wskazanym na załączonym Profilu podłużnym sieci ciepłowniczej (Załącznik nr 2 do SIWZ) oraz Planie zagospodarowania terenu (Załącznik nr 3 do SIWZ):</P><P>a) przewiertu sterowanego (horyzontalnego HDD) bez rury ochronnej na głębokości 1,5 m pod dnem potoku Młynówka z wykorzystaniem rur preizolowanych 2x200/310,</P><P>b) Jednej komory startowej,</P><P>c) Jednej komory końcowej,</P><P>d) Dwóch otworów przewiertowych, każdy o długości L = 21 mb,</P><P>e) Wykonawca dostarczy we własnym zakresie materiały niezbędne do wykonania przedmiotu zamówienia.</P><P>c) Szczegółowe dane dotyczące przedmiotu zamówienia i jego zakres określa Załącznik nr 2, nr 3 oraz nr 4 do SIWZ.</P><P>3. Przedmiot zamówienia należy wykonać zgodnie z zasadami wiedzy technicznej, aktualnie obowiązującym Prawem budowlanym wraz z aktami wykonawczymi do niego oraz przepisami bhp.</P><P>4. Wykonawca zobowiązany jest:</P><P>4.1 Wykonać przedmiot zamówienia zgodnie z pkt 2 oraz w terminie podanym w Rozdziale VI SIWZ.</P><P>4.2. Zabezpieczyć teren budowy poprzez zapewnienie bezpiecznego i estetycznego wygrodzenia terenu budowy.</P><P>4.3.Zapewnić całość materiałów niezbędnych do wykonania przedmiotu umowy.</P><P>4.4.Wykonać prace w obrębie kabli elektroenergetycznych, oświetleniowych, kabli i kanalizacji teletechnicznych, kolektorów deszczowych, kanalizacji sanitarnych, rur wodociągowych oraz innych urządzeń uzbrojenia terenu pod nadzorem właścicieli uzbrojenia oraz uzyskać stosowne protokoły odbiorowe, które należy przekazać Zamawiającemu.</P><P>4.5.Zapewnić sprzęt (maszyny, urządzenia) i kadrę w odpowiedniej ilości i o odpowiednich kwalifikacjach niezbędnych do wykonania przedmiotu zamówienia.</P><P>4.6.Na czas wykonywanych robót zapewnić odwadnianie komory startowej i końcowej z nadmiernie napływających wód gruntowych i opadowych.</P><P>4.6. Uzyskać stosowne zezwolenia zarządcy dróg dotyczące transportu maszyn potrzebnych do realizacji przedmiotu zamówienia do i z terenu budowy.</P><P>4.5. Dostarczyć dokumentację geodezyjną tj. inwentaryzację powykonawczą z przebiegiem przewiertu oraz rzędnymi.</P><P>4.6. W przypadku ewentualnej kolizji toru przewiertu z istniejącą siecią podziemną niemożliwą do ominięcia, przebudowanie napotkanej sieci lub przeprojektowanie trasy przewiertu.</P><P>4.7. Wykonanie komór przewiertowych.</P><P>4.8. Zapewnienie transportu do wywozu ziemi powstałej z wykonania komór oraz urobku z wierceń.</P><P>4.9. Uzyskanie zajęcie pasa drogowego na czas prowadzenia robót.</P><P>5. Obowiązki Zamawiającego:</P><P>5.1. Obsługa geodezyjna w zakresie (wytyczenie trasy przewiertu, występujących kolizji na trasie przewiertu, komory startowej i końcowej, przygotowanie mapy powykonawczej).</P><P>5.2. Uzyskanie zezwolenia na wejście w teren.</P><P>5.3. Przygotowanie terenu do wykonania komór tj. usunięcie drzew, krzewów, kostki brukowej, krawężników itp. w miejscach, gdzie zachodzi taka konieczność.</P><P>5.4. Zapewnienie nadzoru nad wykonywanymi pracami.</P><P>5.5. Przejęcie wykopów do dalszego prowadzenia robót montażowych.</P><P>5.6. Dokonanie odbioru robót.</P><P>6. Wymagany minimalny okres gwarancji jakości: 24 miesiące licząc od daty podpisania protokołu odbioru końcowego przedmiotu zamówienia. Okres rękojmi za wady fizyczne przedmiotu umowy równy jest okresowi gwarancji.</P><P>Gwarancja i rękojmia zgodnie z warunkami określonymi w Rozdziale XVI i XIX SIWZ.</P><P>7. Pozostałe warunki Zamawiającego dotyczące przedmiotu zamówienia określone są w Rozdziale XIX niniejszej SIWZ pt. „Istotne dla stron postanowienia umowy w sprawie zamówienia publicznego”.</P><P>8. Na podstawie art. 29 ust. 3a Ustawy Zamawiający wymaga, aby czynności przy realizacji zamówienia, które wykonywane są w sposób określony w art. 22 § 1 Kodeksu Pracy (tj. praca określonego rodzaju na rzecz pracodawcy, wykonywana pod kierownictwem pracodawcy oraz w miejscu i czasie wyznaczonym przez pracodawcę) były wykonywane przez osoby zatrudnione przez Wykonawcę lub Podwykonawcę na podstawie umowy o pracę. Do czynności tych Zamawiający zalicza proste czynności budowlane realizowane własnym sprzętem Wykonawcy lub ręcznie, polegające na:</P><P>— oznakowaniu, zabezpieczeniu i ogrodzeniu terenu budowy przęsłami budowlanymi,</P><P>— wykopie komory przewiertowej i kontrolnej,</P><P>— montażu szalunków, ustawieniu wiertnicy,</P><P>— wierceniu,</P><P>— transporcie pionowym rur do komory przewiertowej koparko-ładowarką,</P><P>— ręcznym usuwaniu urobku.</P><P>Pozostałe wymagania, w szczególności uprawnienia Zamawiającego w zakresie kontroli spełniania przez Wykonawcę wymagań, o których mowa w art. 29 ust. 3a Ustawy oraz sankcji z tytułu niespełnienia tych wymagań, określone zostały w Rozdziale XIX SIWZ.</P><P>Zamawiający zastrzega sobie możliwość dokonania przeglądu budowy przez inspektora BHP Zamawiającego na okoliczność sprawdzenia przestrzegania przepisów BHP na budowie.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45232140"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Wartość całkowita zamówienia w latach 2017-2022 wynosi: 28 208 548,00 PLN (netto), w tym wartość niniejszego zamówienia wynosi: 164 276,00 PLN (netto),</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="PLN"><VALUE_COST FMTVAL="164276.00">164 276,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>14</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wymagania dotyczące wadium.</P><P>1. Wykonawca ubiegający się o udzielenie niniejszego zamówienia zobowiązany jest do wniesienia wadium w wysokości 3 300,00 PLN (słownie: trzy tysiące trzysta PLN).</P><P>Wadium wnosi się przed upływem terminu składania ofert, tj. do dnia 25 kwietnia 2018 r. do godziny 10:00.</P><P>2. Wadium musi obejmować cały okres związania ofertą i nie może zawierać żadnych ograniczeń niezgodnych z Ustawą, w szczególności ograniczających możliwość zrealizowania praw przysługujących Zamawiającemu zgodnie z zapisami art. 46 ust. 4a i ust. 5 Ustawy.</P><P>Wadium może być wniesione w:</P><P>a) pieniądzu:</P><P>Przelew na konto MPEC – Rzeszów Sp. z o.o., ul. Staszica 24, 35 – 051 Rzeszów, Bank Pekao S.A. w Warszawie 05 1240 6292 1111 0010 5014 9475, z opisem identyfikującym niniejsze postępowanie, z podaniem znaku sprawy (znak sprawy - KZP-1/252/TT/7/18/UE).</P><P>Warunkiem uznania wpłaty wadium będzie wpływ przekazanych środków na rachunek MPEC – Rzeszów Sp. z o.o. przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Zaleca się dołączyć do oferty dokument potwierdzający wpłatę wadium.</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym, że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, </P><P>c) gwarancjach bankowych, </P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 Ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity Dz. U. z 2016 r., poz. 359).</P><P>3. W przypadku, gdy Wykonawca wybierze wadium w postaci niepieniężnej, wymienionej w pkt 2 ppkt b – e, oryginał dokumentu wadium wystawionego na rzecz Zamawiającego należy złożyć wraz z ofertą.</P><P>4. W przypadku składania przez Wykonawcę wadium w formie gwarancji, gwarancja powinna być sporządzona zgodnie z obowiązującym prawem i winna zawierać co najmniej następujące elementy:</P><P>a) nazwę dającego zlecenie (Wykonawcy), beneficjenta gwarancji (Zamawiającego), gwaranta (banku lub instytucji ubezpieczeniowej udzielających gwarancji) oraz wskazanie ich siedzib,</P><P>b) określenie wierzytelności, która ma być zabezpieczona gwarancją,</P><P>c) kwotę gwarancji,</P><P>d) termin ważności gwarancji,</P><P>e) zobowiązanie gwaranta do zapłacenia kwoty gwarancji na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego w przypadkach, gdy:</P><P>— Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a Ustawy, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej,</P><P>— Wykonawca którego ofertę wybrano:</P><P>• odmówił podpisania umowy na warunkach określonych w ofercie,</P><P>• nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>• zawarcie umowy stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>Zamawiający nie dopuszcza dodatkowych wymogów Gwaranta w treści gwarancji w zakresie doręczania wezwania do zapłaty, tj. za pośrednictwem banku ani też poświadczenia podpisów przez bank na żądaniu zapłaty z gwarancjami.</P><P>W zakresie zgłoszenia przez Zamawiającego żądania zapłaty gwarancja nie może zawierać dodatkowych ograniczeń dla Zamawiającego w kwestii terminu realizacji zapłaty (w szczególności termin zapłaty nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia zgłoszenia żądania zapłaty).</P><P>Z dokumentów, których Gwarant może wymagać od Zamawiającego w związku z realizacją przez Zamawiającego uprawnień z gwarancji, Zamawiający dopuszcza wyłącznie złożenie odpisu z KRS lub Informacji odpowiadającej odpisowi aktualnemu z rejestru przedsiębiorców pobranej na podstawie art. 4aa ustawy z dnia 20.8.1997 r. o Krajowym Rejestrze Sądowym (tekst jednolity Dz. U. 2016 r., poz. 687 z późn. zm.), celem wykazania, że osoby które podpisały żądanie zapłaty w imieniu Zamawiającego, są uprawnione do jego reprezentowania.</P><P>5. Wadium wniesione przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia w formie innej niż pieniężna, musi być wystawione na wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (czyli nie na jednego, ani kilku spośród nich).</P><P>6. Postanowienia pkt 4 stosuje się również do poręczeń określonych w pkt 2b) i 2e).</P><P>7. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium w wymaganym terminie (także na przedłużony okres związania ofertą), w wymaganej wysokości lub wniesie wadium w sposób nieprawidłowy, zostanie odrzucona na podstawie art. 89 ust. 1 pkt. 7b Ustawy. Terminowe wniesienie wadium (w każdej z dopuszczonych form jego wniesienia) Zamawiający sprawdzi w ramach własnych czynności proceduralnych.</P><P>8. Zamawiający zwraca wadium wszystkim Wykonawcom niezwłocznie po wyborze oferty najkorzystniejszej lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, z zastrzeżeniem pkt 12.</P><P>9. Wykonawcy, którego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwraca wadium niezwłocznie po zawarciu umowy w sprawie zamówienia publicznego i wniesieniu zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>10. Zamawiający zwraca niezwłocznie wadium, na wniosek Wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>11. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium na podstawie punktu 8, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego.</P><P>12. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa w art. 26 ust. 3 i 3a, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez Wykonawcę jako najkorzystniejszej.</P><P>13. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana:</P><P>13.1. odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie,</P><P>13.2. nie wniósł wymaganego zabezpieczenia należytego wykonania umowy,</P><P>13.3. zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy.</P><P>Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy, zwanego dalej zabezpieczeniem, w wysokości 10 % ceny całkowitej (brutto) podanej w wybranej ofercie i wyrażonej w PLN.</P><P>Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy.</P><P>Zabezpieczenie może być wniesione w:</P><P>a) pieniądzu,</P><P>Przelew na konto MPEC – Rzeszów Sp. z o.o., ul. Staszica 24, 35 – 051 Rzeszów w Bank PeKaO S.A. w Warszawie 05 1240 6292 1111 0010 5014 9475,</P><P>b) poręczeniach bankowych lub poręczeniach Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym,</P><P>c) gwarancjach bankowych,</P><P>d) gwarancjach ubezpieczeniowych,</P><P>e) poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (tekst jednolity Dz. U. z 2016r., poz. 359).</P><P>2. W przypadku, gdy Wykonawca wybierze zabezpieczenie w formie gwarancji, Zamawiający nie dopuszcza dodatkowych wymogów Gwaranta w treści gwarancji w zakresie doręczania wezwania do zapłaty, tj. za pośrednictwem banku ani też poświadczania podpisów przez bank lub notariusza na żądaniu zapłaty z gwarancji.</P><P>W zakresie zgłoszenia przez Zamawiającego żądania zapłaty gwarancja nie może zawierać dodatkowych ograniczeń dla Zamawiającego w kwestii terminu zgłoszenia roszczenia oraz realizacji zapłaty, w szczególności termin zapłaty nie może być dłuższy niż 30 dni od dnia zgłoszenia żądania zapłaty, natomiast termin zgłoszenia roszczenia nie może być krótszy niż 14 dni po upływie okresu ważności gwarancji.</P><P>Z dokumentów, których Gwarant może wymagać od Zamawiającego w związku z realizacją przez Zamawiającego uprawnień z gwarancji, Zamawiający dopuszcza wyłącznie złożenie:</P><P>1) odpisu z KRS lub Informacji odpowiadającej odpisowi aktualnemu z rejestru przedsiębiorców pobranej na podstawie art. 4aa ustawy z dnia 20 sierpnia 1997 r. o Krajowym Rejestrze Sądowym (Dz. U. 2007 r., Nr 168, poz. 1186 z późn. zm), celem wykazania, że osoby które podpisały żądanie zapłaty w imieniu Zamawiającego, są uprawnione do jego reprezentowania,</P><P>2) oświadczenia Zamawiającego, że żądana kwota jest należna z tytułu Gwarancji w związku z niewykonaniem lub nienależytym wykonaniem przedmiotu umowy przez Wykonawcę.</P><P>2. Zabezpieczenie wniesione w formie niepieniężnej, o której mowa w pkt 1c) i 1 d), winno zawierać zobowiązania gwaranta do bezwarunkowej i nieodwołalnej zapłaty zobowiązania stanowiącego zabezpieczenie z tytułu nie wykonania lub nienależytego wykonania umowy, na pierwsze żądanie Zamawiającego zawierające oświadczenie, że Wykonawca nie wykonał umowy lub wykonał ją nienależycie lub nie spełnił obowiązku z pkt 4.</P><P>Zabezpieczenie to winno zawierać termin obowiązywania, zgodny z warunkami określonymi w Istotnych dla stron postanowieniach, które zostaną wprowadzone do treści zawieranej umowy (Rozdział XIX SIWZ).</P><P>3. Postanowienia pkt 2 stosuje się również do poręczeń określonych w pkt 1b) i 1e).</P><P>4. Stosownie do treści art. 150 ust. 7 Ustawy, jeżeli okres na jaki ma zostać wniesione zabezpieczenie przekracza 5 lat, zabezpieczenie w pieniądzu wnosi się na cały ten okres, a zabezpieczenie w innej formie wnosi się na okres nie krótszy niż 5 lat, z jednoczesnym zobowiązaniem się Wykonawcy do przedłużenia zabezpieczenia lub wniesienia nowego zabezpieczenia na kolejne okresy.</P><P>W przypadku nieprzedłużenia lub niewniesienia nowego zabezpieczenia najpóźniej na 30 dni przed upływem terminu ważności dotychczasowego zabezpieczenia wniesionego w innej formie niż w pieniądzu, Zamawiający zmienia formę na zabezpieczenie w pieniądzu, poprzez wypłatę kwoty z dotychczasowego zabezpieczenia.</P><P>5. Wypłata, o której mowa w pkt 4, następuje nie później niż w ostatnim dniu ważności dotychczasowego zabezpieczenia.</P><P>6. Zabezpieczenie wniesione przez Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia w formie innej niż pieniężne, musi być wystawione na wszystkich Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia (czyli na nie jednego, ani kilku spośród nich).</P><P>7. Zabezpieczenie powinno być wniesione przed zawarciem umowy, nie później niż w dniu jej zawarcia.</P><P>8. Pozostałe warunki w zakresie zabezpieczenia należytego wykonania umowy określono w Istotnych dla stron postanowieniach, które zostaną wprowadzone do treści zawieranej umowy zgodnie z Rozdziałem XIX SIWZ.</P><P>Gwarancja jakości.</P><P>Wymagany minimalny okres gwarancji jakości: 24 miesiące licząc od daty podpisania protokołu odbioru końcowego przedmiotu zamówienia. Okres rękojmi za wady fizyczne przedmiotu umowy równy jest okresowi gwarancji.</P><P>Gwarancja i rękojmia zgodnie z warunkami określonymi w Rozdziale XVI i XIX SIWZ.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>1. Rozliczenie za wykonanie przedmiotu zamówienia nastąpi na podstawie faktury. Faktura powinna być jednostronnie zadrukowana (druga strona czysta bez nadruków).</P><P>Zaleca się aby faktura była wystawiona na papierze kserograficznym o formacie A4 (o gramaturze min. 80 g/m2) na oddzielnych kartkach.</P><P>2. Na okoliczność wykonania przedmiotu zamówienia strony sporządzą: protokół końcowy odbioru robót.</P><P>3. Podstawą do zapłaty będzie dostarczona faktura i protokół końcowy odbioru robót z pkt 2, sporządzony bez uwag i zastrzeżeń.</P><P>4. Termin płatności: do 30 dni od dnia spełnienia wymogów z pkt 3.</P><P>5. Rozliczenia między Zamawiającym, a Wykonawcą odbywać się będą w polskich złotych (PLN).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (dotyczy spółki cywilnej i konsorcjum) i w takim przypadku muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Zaleca się aby Pełnomocnikiem był jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>VII. Warunki udziału w postępowaniu.</P><P>Zgodnie z art. 22 ust. 1 Ustawy o udzielenie zamówienia mogą ubiegać się Wykonawcy, którzy:</P><P>1. nie podlegają wykluczeniu;</P><P>2. spełniają warunki udziału w postępowaniu określone przez Zamawiającego w niniejszym Rozdziale:</P><P>1. Podstawy wykluczenia.</P><P>Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się Wykonawców, którzy podlegają wykluczeniu na podstawie przepisów:</P><P>1.1. art. 24 ust. 1 pkt 12 – 23 Ustawy, przy czym w tym postępowaniu nie ma zastosowania art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d.</P><P>1.2.art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy, ponieważ Zamawiający w niniejszym postępowaniu przewiduje wykluczenie Wykonawcy w okolicznościach podanych w tym przepisie, tj.:</P><P>W stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15 maja 2015 r. - Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. z 2016 poz. 1574, 1579, 1948 i 2260) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2016 r. poz. 2171, 2260 i 2261 oraz z 2017 poz. 791).</P><P>2. Warunki udziału w postępowaniu / Kryteria kwalifikacji.</P><P>W niniejszym postępowaniu mogą wziąć udział Wykonawcy, którzy spełniają łącznie następujące warunki dotyczące:</P><P>2.1.Sytuacji ekonomicznej lub finansowej zapewniającej wykonanie zamówienia.</P><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że:</P><P>a) posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości nie mniejszej niż:</P><P>— 165 000,00 PLN (słownie: sto sześćdziesiąt pięć tysięcy PLN).</P><P>b) jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności gospodarczej związanej z przedmiotem zamówienia na kwotę sumy gwarancyjnej minimum dla:</P><P>— 248 000,00 PLN (słownie: dwieście czterdzieści osiem tysięcy PLN).</P><P>Do przeliczenia wartości finansowej określonej w nin. punkcie a występującej w innej walucie niż PLN, Zamawiający zastosuje średni kurs Narodowego Banku Polskiego, z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P><P>2.2.Zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>Zamawiający uzna warunek za spełniony, jeżeli Wykonawca wykaże, że wykonał nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, zrealizował co najmniej dwie roboty budowlane polegające na wykonaniu dwóch otworów metodą przewiertu sterowanego (horyzontalnego HDD) bez rury ochronnej z wykorzystaniem rur preizolowanych o średnicy minimum DN 200/310 i długości otworów przewiertowych minimum 20 mb.</P><P>3. Wykonawcy mogą wspólnie ubiegać się o udzielenie zamówienia (dotyczy spółki cywilnej i konsorcjum) i w takim przypadku muszą ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu o udzielenie zamówienia albo reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy w sprawie zamówienia. Zaleca się aby Pełnomocnikiem był jeden z Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia.</P><P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, warunki określone w pkt 2.1 do 2.2. powinny być spełnione w następujący sposób:</P><P>a) w zakresie zdolności ekonomicznej i finansowej (pkt. 2.1.) – warunki powinien spełniać albo jeden z Wykonawców albo wszyscy wspólnie,</P><P>b) w zakresie zdolności technicznej lub zawodowej (pkt. 2.2.a) – warunki powinien spełniać w całości co najmniej jeden z Wykonawców.</P><P>Żaden z Wykonawców nie może podlegać wykluczeniu na zasadach określonych w pkt. 1.1. do 1.2.</P><P>5. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu w odniesieniu do przedmiotowego zamówienia, lub jego części, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych na zasadach określonych w art. 22a Ustawy.</P><P>6. W przypadku, gdy Wykonawca polega na potencjale podmiotu trzeciego, zgodnie z pkt. 5, Wykonawca musi wykazać, iż podmiot trzeci nie podlega wykluczeniu na zasadach opisanych w pkt. 1.1. do 1.2.</P><P>7. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>8. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, Wykonawca może polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli podmioty te zrealizują roboty budowlane lub usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>9. Wykonawca, który polega na sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>10. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, podmiotu, o którym mowa w pkt 5, (tj. podmiotu, na którego zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej Wykonawca polega) nie potwierdzają spełnienia przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec tych podmiotów podstawy wykluczenia, Zamawiający zażąda, aby Wykonawca w terminie określonym przez Zamawiającego:</P><P>1) zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub podmiotami lub</P><P>2) zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuację finansową lub ekonomiczną, o których mowa w pkt 5.</P><P>11. Zamawiający może na każdym etapie postępowania uznać, że Wykonawca nie posiada wymaganych zdolności, jeżeli zaangażowanie zasobów technicznych lub zawodowych Wykonawcy w inne przedsięwzięcia gospodarcze Wykonawcy może mieć negatywny wpływ na realizację zamówienia.</P><P>VIII. Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnienie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>A. W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu i braku podstaw do wykluczenia, Wykonawcy muszą złożyć wraz z ofertą:</P><P>1. Aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia zwane dalej jedz, w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w niniejszej SIWZ, sporządzone zgodnie ze wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej 2016/7 z dnia 5.1.2016 r. ustanawiającego standardowy formularz Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (Dz. Urz. UE L 3/16) oraz zgodnie z instrukcją zamieszczoną na stronie internetowej Urzędu Zamówień Publicznych pod adresem: https://www.uzp.gov.pl/__data/assets/pdf_file/0015/32415/Jednolity-Europejski-Dokument-Zamowienia-instrukcja.pdf</P><P>Informacje zawarte w w/w oświadczeniu stanowią wstępne potwierdzenie, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu.</P><P>W celu ułatwienia wypełnienia przez Wykonawcę oświadczenia w formie JEDZ, Zamawiający załącza do niniejszej SIWZ wzór formularza JEDZ, który stanowi Załącznik nr 6 do SIWZ.</P><P>Wykonawca musi wypełnić:</P><P>— Część I: Informacje dotyczące postępowania o udzielenie zamówienia oraz instytucji zamawiającej lub podmiotu zamawiającego, tj. uzupełnić: nr Dz.U.E., datę oraz numer ogłoszenia w Dz.U.S,</P><P>— Część II: Informacje dotyczące Wykonawcy, w tym: sekcja A: Informacje na temat Wykonawcy, sekcja B: Informacje na temat przedstawicieli Wykonawcy, sekcja C: Informacje na temat polegania na zdolnościach innych podmiotów, sekcja D: Informacje dotyczące podwykonawców, na których zdolnościach Wykonawca nie polega,</P><P>— Część III: Podstawy wykluczenia, w tym: sekcja A: Podstawy związane z wyrokami skazującymi za przestępstwo, sekcja B: Podstawy związane z płatnością podatków lub składek na ubezpieczenie społeczne, sekcja C: Podstawy związane z niewypłacalnością, konfliktem interesów lub wykroczeniami zawodowymi, sekcja D: Inne podstawy wykluczenia, które mogą być przewidziane w przepisach krajowych państwa członkowskiego instytucji zamawiającej lub podmiotu zamawiającego,</P><P>— Część IV: Kryteria kwalifikacji, w tym: Sekcja B Sytuacja ekonomiczna i finansowa pkt 5 i 6 oraz Sekcja C Zdolność techniczna i zawodowa pkt 1a) oraz pkt. 2,</P><P>— Część VI: Oświadczenia końcowe.</P><P>1.1. Wykonawca, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu składa także oświadczenie, o którym mowa w pkt 1, dotyczące tych podmiotów (JEDZ).</P><P>1.2. W przypadku wspólnego ubiegania się przez Wykonawców o zamówienie, oświadczenie, o którym mowa w pkt 1 (JEDZ), składa osobno każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Oświadczenia te mają potwierdzać spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>2. Zobowiązanie lub inne dokumenty podmiotów trzecich do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, jeżeli Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów (na zasadach określonych w art. 22 a Ustawy). W takiej sytuacji Wykonawca musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>Dokument zawierający pisemne zobowiązanie podmiotu trzeciego winien wyrażać w sposób wyraźny i jednoznaczny wolę udzielenia Wykonawcy, ubiegającemu się o udzielenie zamówienia odpowiedniego zasobu, w szczególności wskazać jego zakres, rodzaj, czas udzielenia, a także istotne okoliczności, w tym wynikające ze specyfiki tego zasobu. Innymi słowy z treści dokumentu musi jasno wynikać:</P><P>1) zakres dostępnych Wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>2) sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez Wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>3) zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>4) że podmiot, na zdolnościach którego Wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje roboty budowlane lub usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P><P>B. W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu dotyczących sytuacji ekonomicznej lub finansowej, o których mowa w art. 22 ust. 1 b pkt. 2 Ustawy i odpowiednio w Rozdziale VII SIWZ pkt 2.1. – Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany jest do złożenia aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów i oświadczeń:</P><P>1.1. Informację banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w wysokości określonej w Rozdziale VII pkt 2.1.a) SIWZ, w okresie nie wcześniejszym niż jeden miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P><P>1.2. Dokument potwierdzający, że Wykonawca ubezpieczony jest od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na minimalną kwotę sumy gwarancyjnej określonej w Rozdziale VII pkt 2.1.b).</P><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów jak wyżej, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Wykonawca spoza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej winien dokonać przeliczenia na PLN według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego obowiązującego w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Wykonawca zobowiązany jest podać przyjęty kurs przeliczenia na PLN.</P><P>C. W celu potwierdzenia spełnienia warunków udziału w postępowaniu dotyczących zdolności technicznej lub zawodowej, o których mowa w art. 22 ust. 1 b pkt. 3 Ustawy i odpowiednio w Rozdziale VII SIWZ pkt 2.2. – Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany jest do złożenia aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów i oświadczeń:</P><P>Wykaz robót budowlanych zawierający informacje, że Wykonawca nie wcześniej niż w okresie ostatnich pięciu lat, przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał co najmniej dwie roboty budowlane polegające na wykonaniu dwóch otworów metodą przewiertu sterowanego (horyzontalnego HDD) bez rury ochronnej z wykorzystaniem rur preizolowanych o średnicy minimum DN 200/310 i długości otworów przewiertowych minimum 20 mb wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane (zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ), z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty.</P><P>D. 1. W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia Wykonawcy z udziału w postępowaniu, o którym mowa w art. 24 ust. 1 i ust. 5 pkt. 1 Ustawy i odpowiednio w Rozdziale VII SIWZ pkt 1.1. ÷ 1.2. – Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany jest do złożenia aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów i oświadczeń:</P><P>1.1. Informacji z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawionej nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert; przy czym w tym postępowaniu nie ma zastosowania art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d.</P><P>1.2. Zaświadczenia właściwego naczelnika urzędu skarbowego potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem podatkowym w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>1.3. Zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert lub innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu.</P><P>1.4. Odpisu z właściwego rejestru lub z Centralnej Ewidencji i Informacji o Działalności Gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru lub ewidencji, w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 Ustawy wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>1.5. Oświadczenia Wykonawcy o braku wydania wobec niego prawomocnego wyroku sądu lub ostatecznej decyzji administracyjnej o zaleganiu z uiszczaniem podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne albo – w przypadku wydania takiego wyroku lub decyzji – dokumentów potwierdzających dokonanie płatności tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami lub zawarcie wiążącego porozumienia w sprawie spłat tych należności;</P><P>1.6 Oświadczenia Wykonawcy o braku orzeczenia wobec niego tytułem środka zapobiegawczego zakazu ubiegania się o zamówienia publiczne.</P><P>2. Jeżeli Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, zamiast dokumentów o których mowa w pkt. 1 Wykonawca składa:</P><P>a) zamiast dokumentu wymienionego w pkt 1.1. - informację z odpowiedniego rejestru albo, w przypadku braku takiego rejestru, innego równoważnego dokumentu wydanego przez właściwy organ sądowy lub administracyjny kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dotyczy informacja albo dokument, w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21,</P><P>b) zamiast dokumentów wymienionych w pkt 1.2. do 1.4. – dokument lub dokumenty wystawione w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, potwierdzające odpowiednio, że Wykonawca:</P><P>— nie zalega z opłacaniem podatków, opłat, składek na ubezpieczenie społeczne lub zdrowotne albo że zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu,</P><P>— nie otwarto jego likwidacji ani nie ogłoszono upadłości.</P><P>2.2.Dokumenty, o których mowa w pkt 2a) oraz 2b tiret 2 powinny być wystawione nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert.</P><P>Dokumenty, o których mowa w pkt 2b tiret 1 powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2.3.Jeżeli w kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania, lub miejsce zamieszkania ma osoba której dokument dotyczy, nie wydaje się dokumentów, o których mowa w pkt 2, zastępuje się je dokumentem zawierającym odpowiednio oświadczenie Wykonawcy, ze wskazaniem osoby albo osób uprawnionych do jego reprezentacji, lub oświadczenie osoby, której dokument miał dotyczyć, złożone przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na siedzibę lub miejsce zamieszkania Wykonawcy lub miejsce zamieszkania tej osoby.</P><P>Oświadczenie to musi być złożone w oryginale.</P><P>Zapis pkt 2.2. stosuje się.</P><P>2.4.W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, zamawiający może zwrócić się do właściwych organów odpowiednio kraju, w którym Wykonawca ma siedzibę lub miejsce zamieszkania lub miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>2.5.Jeżeli Wykonawca ma siedzibę na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, to w odniesieniu do osoby mającej miejsce zamieszkania poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej, której dotyczy dokument wskazany w pkt 1.1, składa dokument, o którym mowa w pkt 2a), w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 14 i 21 ustawy. Jeżeli w kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument miał dotyczyć, nie wydaje się takich dokumentów, zastępuje się go dokumentem zawierającym oświadczenie tej osoby złożonym przed notariuszem lub przed organem sądowym, administracyjnym albo organem samorządu zawodowego lub gospodarczego właściwym ze względu na miejsce zamieszkania tej osoby. Dokument ten powinien być wystawiony nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert. W przypadku wątpliwości co do treści dokumentu złożonego przez Wykonawcę, Zamawiający może zwrócić się do właściwych organów kraju, w którym miejsce zamieszkania ma osoba, której dokument dotyczy, o udzielenie niezbędnych informacji dotyczących tego dokumentu.</P><P>3. Wykonawca, w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa w art. 86 ust. 5 Ustawy, przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 Ustawy (tj. z Wykonawcami, którzy złożyli oferty w tym postępowaniu).</P><P>Wraz ze złożeniem oświadczenia, Wykonawca może przedstawić dowody, że powiązania z innym wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu o udzielenie zamówienia.</P><P>4. W przypadku składania oferty wspólnej przez Wykonawców każdy z nich musi złożyć dokumenty wymienione w pkt 1.1. - pkt 1.6. lub odpowiadające im dokumenty wymienione w pkt 2 oraz Oświadczenie z pkt 3.</P><P>5. Zamawiający wymaga, aby Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a Ustawy, złożył w odniesieniu do tych podmiotów dokumenty wymienione w pkt 1.1 – 1.6. lub odpowiadające im dokumenty wymienione w pkt 2.</P><P>E. Postanowienia wspólne w zakresie oświadczeń i dokumentów wskazanych w podrozdziałach A, B, C i D niniejszego Rozdziału.</P><P>1. Oświadczenia i dokumenty, wskazane w podrozdziałach A, B, C i D niniejszego Rozdziału, powinny potwierdzać spełnianie warunków, o których mowa w art. 22 ust. 1 Ustawy i brak podstaw wykluczenia, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 12) -23) Ustawy i art. 24 ust. 5 pkt 1, przy czym w tym postępowaniu nie ma zastosowania art. 24 ust. 1 pkt. 13 lit. d oraz w przypadku, o którym mowa w art. 24 ust 1 pkt 14, jeżeli osoba, o której mowa w tym przepisie została skazana za przestępstwo wymienione w art. 24 ust. 1 pkt 13 lit. d., aktualnych na dzień złożenia.</P><P>Dokumenty takie jak: oświadczenie JEDZ, Zobowiązanie lub inne dokumenty podmiotów trzecich do oddania Wykonawcy do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia, jeżeli Wykonawca polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów (na zasadach określonych w art. 22 a Ustawy), oświadczenia z pkt D 1.5. – 1.6., 2.3, 3 muszą być złożone w oryginale. Pozostałe Dokumenty wymienione w pkt B, C i D składane są w oryginale lub kopii poświadczonej za zgodność z oryginałem. Zamawiający może żądać przedstawienia oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii dokumentu, gdy złożona kopia dokumentu jest nieczytelna lub budzi wątpliwości co do jej prawdziwości.</P><P>2. Wszelkie dokumenty i oświadczenia sporządzone w językach obcych, należy składać wraz z tłumaczeniem na język polski, poświadczonym przez Wykonawcę. W razie wątpliwości uznaje się, iż wersja polskojęzyczna jest wersją wiążącą.</P><P>Zamawiający przed udzieleniem zamówienia, wezwie Wykonawcę, którego oferta została najwyżej oceniona, do złożenia w wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, terminie aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 i odpowiednio w pkt B – E.</P><P>3. Jeżeli Wykonawca nie złożył oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 (JEDZ), oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 i odpowiednio w pkt B – E lub innych dokumentów niezbędnych do przeprowadzenia postępowania, oświadczenia lub dokumenty są niekompletne, zawierają błędy lub budzą wskazane przez Zamawiającego wątpliwości, Zamawiający wzywa do ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub do udzielania wyjaśnień w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia, uzupełnienia lub poprawienia lub udzielenia wyjaśnień oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P><P>4. Jeżeli Wykonawca nie złożył wymaganych pełnomocnictw albo złożył wadliwe pełnomocnictwa, zamawiający wzywa do ich złożenia w terminie przez siebie wskazanym, chyba że mimo ich złożenia oferta Wykonawcy podlega odrzuceniu albo konieczne byłoby unieważnienie postępowania.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu w zakresie ww warunków Wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ).</P><P>Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany jest do złożenia aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów i oświadczeń:</P><P>1. Informację banku lub Spółdzielczej Kasy Oszczędnościowo-Kredytowej, potwierdzającą wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy, w wysokości określonej w Rozdziale VII pkt 2.1.a) SIWZ, w okresie nie wcześniejszym niż jeden miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P><P>2. Dokument potwierdzający, że Wykonawca ubezpieczony jest od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na minimalną kwotę sumy gwarancyjnej określonej w Rozdziale VII pkt 2.1.b).</P><P>Jeżeli z uzasadnionej przyczyny Wykonawca nie może złożyć dokumentów jak wyżej, może złożyć inny dokument, który w wystarczający sposób potwierdza spełnianie opisanego przez Zamawiającego warunku udziału w postępowaniu.</P><P>Wykonawca spoza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej winien dokonać przeliczenia na PLN według średniego kursu Narodowego Banku Polskiego obowiązującego w dniu publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej. Wykonawca zobowiązany jest podać przyjęty kurs przeliczenia na PLN.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>W celu wykazania spełniania przez Wykonawcę warunków udziału w postępowaniu w zakresie ww warunków Wykonawca składa aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ).</P><P>Wykonawca na wezwanie Zamawiającego zobowiązany jest do złożenia aktualnych na dzień złożenia, następujących dokumentów i oświadczeń:</P><P>Wykaz robót budowlanych zawierający informacje, że Wykonawca nie wcześniej niż w okresie ostatnich pięciu lat, przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie wykonał co najmniej dwie roboty budowlane polegające na wykonaniu dwóch otworów metodą przewiertu sterowanego (horyzontalnego HDD) bez rury ochronnej z wykorzystaniem rur preizolowanych o średnicy minimum DN 200/310 i długości otworów przewiertowych minimum 20 mb wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane (zgodnie ze wzorem stanowiącym Załącznik nr 5 do SIWZ), z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego roboty budowlane były wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów – inne dokumenty.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_IN_OTHER_DOCUMENT/></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>KZP-1/252/TT/7/18/UE</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>25</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>15:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>26</DAY><MONTH>04</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>10:15</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>siedziba Zamawiającego: MPEC - Rzeszów Sp. z o. o., przy ul. Staszica 24 w Rzeszowie (świetlica na parterze).</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS><P>Członkowie Komisji Przetargowej nr 1 zgodnie z Załącznikiem nr 4 do Zarządzenia nr 5/2008 Prezesa Miejskiego Przedsiębiorstwa Energetyki Cieplnej – Rzeszów, Spółki z ograniczoną odpowiedzialnością.</P></EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Przedmiot niniejszego zamówienia realizowany jest w ramach Projektu pn.:</P><P>„Budowa nowych sieci, przyłączy i węzłów do nowych obiektów” (POIS.01.06.02-00-0018/16-00) współfinansowanego ze środków Unii Europejskiej z Funduszu Spójności w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2014-2020, Oś Priorytetowa I Zmniejszenie emisyjności gospodarki, Działania: 1.6. Promowanie wykorzystania wysokosprawnej kogeneracji ciepła i energii elektrycznej w oparciu o zapotrzebowanie na ciepło użytkowe Poddziałanie 1.6.2 Sieci ciepłownicze i chłodnicze dla źródeł wysokosprawnej kogeneracji.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>1. Zamawiający wymaga realizacji zamówienia w terminie: do 2 tygodni od daty zawarcia umowy.</P><P>Za datę wykonania przedmiotu niniejszego zamówienia przez Wykonawcę, uznaje się datę sporządzenia bez uwag protokołu końcowego odbioru robót.</P><P>2. Miejsce wykonania zamówienia: w rejonie ul. Paderewskiego w Rzeszowie.</P><P>3. W sprawach nieuregulowanych w SIWZ mają zastosowanie przepisy Ustawy.</P><P>4. Do czynności podejmowanych przez Zamawiającego i Wykonawców w postępowaniu o udzielenie zamówienia stosuje się przepisy Kodeksu Cywilnego, jeżeli przepisy Ustawy nie stanowią inaczej.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Prezes Krajowej Izby Odwoławczej</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Wykonawcom, a także innym podmiotom mającym interes w uzyskaniu zamówienia, którzy ponieśli lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów Ustawy przysługują środki ochrony prawnej określone w Dziale VI Ustawy.</P><P>2. Na podstawie art. 180 ust. 1 Ustawy, od niezgodnej z przepisami Ustawy czynności Zamawiającego podjętej w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub zaniechania czynności, do której Zamawiający jest zobowiązany na podstawie Ustawy, przysługuje odwołanie.</P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami Ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej w postaci papierowej albo w postaci elektronicznej, opatrzone odpowiednio własnoręcznym podpisem albo kwalifikowanym podpisem elektronicznym.</P><P>5. Odwołujący, pod rygorem odrzucenia odwołania, przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do jego wniesienia w taki sposób aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>6. Odwołanie wnosi się w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie Ustawy, albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P><P>7. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a także wobec postanowień SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia SIWZ na stronie internetowej.</P><P>8. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w pkt 6 i 7 wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>9. Jeżeli Zamawiający mimo takiego obowiązku nie przesłał Wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej, odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>a) 30 dni od dnia publikacji w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia,</P><P>b) 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>10. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P><P>11. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Izbę orzeczenia.</P><P>12. Szczegółowe zasady postępowania po wniesieniu odwołania, określają stosowne przepisy Działu VI Ustawy.</P><P>13. Na orzeczenie Izby stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu. Skargę wnosi się do sądu okręgowego właściwego dla siedziby albo miejsca zamieszkania Zamawiającego. Skargę wnosi się za pośrednictwem Prezesa Izby w terminie 7 dni od dnia doręczenia orzeczenia Izby, przesyłając jednocześnie jej odpis przeciwnikowi skargi. Złożenie skargi w placówce pocztowej operatora wyznaczonego w rozumieniu ustawy z dnia 23.11.2012 r. – Prawo pocztowe (tekst jednolity Dz. U. 2017 r. poz. 1481) jest równoznaczne z jej wniesieniem.</P><P>14. Pozostałe postanowienia dotyczące skargi zawarte są w Dziale VI Ustawy.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Urząd Zamówień Publicznych</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587800</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>16</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>