<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="122975-2018" EDITION="2018055"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-122284-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180517</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>RO </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>55</NO_OJ><DATE_PUB>20180320</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 055-122975</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="RO">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:122975-2018:TEXT:RO:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>RO</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="RO"/><IA_URL_GENERAL>http://www.rajac.ro/</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="45000000">Construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232152">Pumping station construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="45232220">Substation construction work</ORIGINAL_CPV><ORIGINAL_CPV CODE="71322000">Engineering design services for the construction of civil engineering works</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="RO223">Constanţa</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="RON">45 456 639,00</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180315</DS_DATE_DISPATCH><DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT>20180516 16:00</DD_DATE_REQUEST_DOCUMENT><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180517 16:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="W">Water</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01405</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Pyмъния</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Строителни и монтажни работи</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavební práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Rumænien</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Bygge- og anlægsarbejder</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Bauarbeiten</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ρουμανία</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Κατασκευαστικές εργασίες</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Rumanía</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Trabajos de construcción</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Rumeenia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Ehitustööd</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Rakennustyöt</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Roumanie</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Travaux de construction</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Rómáin, an</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Construction work</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Rumunjska</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Građevinski radovi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Románia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Építési munkák</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Romania</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Lavori di costruzione</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Rumunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Statybos darbai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Rumānija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Celtniecības darbi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>ir-Rumanija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Xogħol tal-kostruzzjoni</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Roemenië</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Bouwwerkzaamheden</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Rumunia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Roboty budowlane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Roménia</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Construção</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>România</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Lucrări de construcţii</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Rumunsko</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Stavebné práce</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Romunija</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Gradbena dela</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Rumänien</TI_CY><TI_TOWN>Constanţa</TI_TOWN><TI_TEXT>Anläggningsarbete</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="RO">S.C. RAJA S.A. Constanţa</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="RO" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="WORKS"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>S.C. RAJA S.A. Constanţa</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Călăraşi nr. 22–24</ADDRESS><TOWN>Constanţa</TOWN><POSTAL_CODE>900590</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><CONTACT_POINT>Direcţia Dezvoltare şi Finanţări Externe</CONTACT_POINT><ATTENTION>d-nei Maria Boghici</ATTENTION><PHONE>+40 241664046</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>ionprd@yahoo.co.uk</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+40 241612283</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.rajac.ro/</URL_GENERAL><URL_BUYER>www.e-licitatie.ro</URL_BUYER></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="WATER"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Reabilitare staţie de pompare apă brută Galeşu. Reabilitare Complex de înmagazinare Palas: SP1, SP2 şi reţele în incintă. Reabilitare Put P0 — Constanţa Nord, judeţul Constanţa.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="WORKS"/><TYPE_WORK_CONTRACT><DESIGN_EXECUTION/></TYPE_WORK_CONTRACT></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Judetul Constanta.</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="RO223"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Activitatile de proiectare si executie pentru „Reabilitare statie de pompare apa bruta Galesu. Reabilitare Complex de inmagazinare Palas: SP1, SP2 si retele in incinta. Reabilitare put P0 — Constanta Nord”, respectiv reabilitarea statiei de pompare Galesu si a statie de transformare 6/0,4 kV aferenta, a statiilor de pompare SP1, SP2 si a posturilor de transformare aferente, precum si reabilitarea retelelor din incinta statiilor, inclusiv vanele si clapetele de sens care nu mai corespund din punct de vedere tehnic. De asemenea, pentru reabilitarea putului P0: inlocuire pompe, instalatii hidromecanice, electrice si automatizare.</P><P>Lucrarile sunt impartite in sectoare de lucrari, astfel:</P><P>— Sector 1: Reabilitare statie de pompare apa bruta Galesu,</P><P>— Sector 2: Reabilitare Complex Inmagazinare-Pompare Palas,</P><P>— Sector 3: Reabilitare put P0 — Constanta Nord.</P><P>Lucrarile includ:</P><P>(a) Activitatile de proiectare fac referire la proiectul tehnic detaliat pentru statia de epurare/statia de tratare/statia de pompare. Proiectul va include printre altele toate documentele necesare (dupa cum ar fi memorii, desene, calcule etc.) pentru elaborarea Proiectului Tehnic in conformitate cu legislatia nationala si orice documentatie necesara pentru obtinerea autorizatiilor de constructie,</P><P>(b) Elaborarea documentatiei necesare obtinerii autorizatiilor si avizelor necesare executiei,</P><P>(c) Lucrari de constructie,</P><P>(d) Furnizarea si montarea utilajelor si echipamentelor tehnologice,</P><P>(e) Testare si punere in functiune,</P><P>(f) Remedierea eventualelor defecte aparute in Perioada de Notificare a Defectelor de 36 luni, respectiv 1 095 de zile,</P><P>(g) Instruirea personalului Beneficiarului si/sau Operatorului.</P><P>Durata prevazuta la Sectiunea II.3 reprezinta perioada de executie a lucrarilor si nu cuprinde perioada de notificare a defectelor de 1 095 de zile.</P><P>Numarul de zile pâna la care Operatorii economici interesati pot solicita clarificari înainte de data limita de depunere a ofertelor/candidaturilor este de 14 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P><P>Entitatea contractanta va raspunde in mod clar si complet tuturor solicitarilor de clarificari/informatiilor suplimentare cu 25 de zile si 10 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="45000000"/></CPV_MAIN><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232152"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="45232220"/></CPV_ADDITIONAL><CPV_ADDITIONAL><CPV_CODE CODE="71322000"/></CPV_ADDITIONAL></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Contractul cuprinde lucrari de reabilitare a statiei de pompare Galesu si a statie de transformare 6/0,4 kV aferenta, a statiilor de pompare SP1, SP2 si a posturilor de transforare aferente, precum si reabilitarea retelelor din incinta statiilor, inclusiv vanele si clapetele de sens care nu mai corespund din punct de vedere tehnic. De asemenea, pentru reabilitarea putului P0: inlocuire pompe, instalatii hidromecanice, electrice si automatizare.</P><P>Lucrarile de constructie pentru proiectarea si executarea acestor lucrari sunt descrise in cadrul Caietului de Sarcini.</P><P>Obiectul nr. 1 — Reabilitare statie de pompare apa bruta Galesu.</P><P>— Sub-Obiect 1.1 — Reabilitare statie de pompare (propriu-zisa) apa bruta – Galesu: 2 (1 + 1) pompe cu caracteristicile: Qp = 1 600 m3/h si Hp = 100 mCA,</P><P>— Sub-Obiect 1.2/1.3 — Reabilitarea statiei de transformare 6/0,4 kV Galesu si reteaua de cabluri aferenta pompelor,</P><P>— Sub-Obiect 1.4 — Sistematizare incinta Statie de pompare Galesu.</P><P>Obiectul nr. 2 — Reabilitare Complex Inmagazinare-Pompare Palas.</P><P>— Sub-Obiect 2.1 — Reabilitare Statie de pompare SP1: 2 pompe (in locul celor existente 18 NDS-G4/G6) cu caracteristicile: Qp = 2 500 m3/h, Hp = 30 mCA,</P><P>— Sub-Obiect 2.2 — Reabilitare post de transformare 6/0,4 kV, PT 114 nou (alimentare SP1) si reteaua de cable aferente pompelor,</P><P>— Sub-Obiect 2.3 — Reabilitare Statie de pompare SP2: 2 pompe (in locul celor existente 18 NDS-G6/G7) cu caracteristicile: Qp = 1 200 m3/h, Hp = 30 mCA,</P><P>— Sub-Obiect 2.4 — Reabilitare post de transformare 6/0,4 kV, PT 114 vechi (alimentare SP2) si reteaua de cable aferente pompelor,</P><P>— Sub-Obiect 2.5 — Reabilitare camera de vane rezervoare de inmagazinare 20 000 m3 — R3 si R4, Complex de inmagazinare Palas,</P><P>— Sub-Obiect 2.6 — Reabilitare retele de apa in incinta si camine de vane,</P><P>— Sub-Obiect 2.7 — Extindere Dispecerat SCADA SP2.</P><P>Obiectul nr. 3 — Reabilitare put P0 — Constanta Nord.</P><P>— Sub-Obiect 3.1 — Reabilitare put P0 — Constanta Nord: se va monta o pompa submersibila (in locul celei existente) cu caracteristicile: Q = 450 m3/h [125 l/s], H = 50 mCA si P = 90 kW,</P><P>— Sub-Obiect 3.2 — Sistematizare incinta put P0.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY CURRENCY="RON"><VALUE_COST FMTVAL="45456639.00">45 456 639,00</VALUE_COST></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>548</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Ofertantul va constitui o garantie pentru participare, in conformitate cu prevederile art. 42 din Hot. nr. 394/2016, în cuantum de 450 000 RON. In cazul in care ofertantul opteaza pentru constituirea garantiei prin virament bancar, aceasta trebuie virata in contul S.C. RAJA S.A. nr. RO36RNCB0114014937350001, deschis la BCR Sucursala Constanta. Dovada constituirii garantiei se va posta obligatoriu in SEAP, pana la data limita de depunere a ofertelor. Perioada de valabilitate a garantiei pentru participare: 120 de zile de la data limita de depunere a ofertelor. Pentru constituirea garantiei sub forma unui instrument de garantare, ofertantul va respecta Formular nr. 1. În cazul depunerii de oferte în asociere, garantia trebuie constituita în numele asocierii si sa mentioneze ca acopera în mod solidar toti membrii grupului de operatori economici. Garantia emisa în alta limba decât româna va fi însotita de traducerea autorizata în limba româna. Pentru o garantie de participare depusa in alta moneda decat RON, echivalenta se va face la cursul BNR publicat cu 5 zile inaintea datei limita de depunere a ofertelor.</P><P>Eventualele neconcordante legate de cuantum, forma si perioada de valabilitate se solutioneaza conform art. 138 pct. (3) din Hotarârea 394/2016. Cuantumul garantiei de buna executie este de 10 % din valoarea contractului fara TVA si se constituie conform art. 45 si 46. Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale din 2.6.2016 aprobate prin Hotarârea nr. 394/2016.</P><P>Garantia de buna executie se constituie în termen de maxim 5 zile lucratoare de la data semnarii contractului sectorial [art. 45 alin. (3) din Normele metodologice de aplicare a prevederilor referitoare la atribuirea contractului sectorial/acordului-cadru din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale din 2.6.2016].</P><P>Pentru constituirea garantiei de buna executie sub forma unui instrument de garantare, ofertantul va respecta modelul Formularului nr. 2.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Fondul de Coeziune = 85 %.</P><P>Co-finantare nationala = 15 % (13 % buget de stat si 2 % buget local).</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>1) Asociere conform art. 53 din Legea privind achizitiile publice nr. 98/2016;</P><P>2) Asociere conform art. 66 din  Legea privind achizitiile sectoriale nr. 99/2016;</P><P>3) Asociere conform art. 39 din Legea privind concesiunile de lucrari si concesiunile de servicii nr. 100/2016.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasca in situatiile prevazute la art. 177, art. 178 si art. 180 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintelor: Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura (Ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii), cu informatiile aferente situatiei lor. Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— Cazierul judiciar al operatorului economic si al membrilor organului de administrare, de conducere sau de supraveghere al respectivului operator economic sau a celor ce au putere de reprezentare, de decizie sau de control in cadrul acestuia, asa cum rezulta din certificatul constatator emis de ONRC/actul constitutiv,</P><P>— Certificate constatatoare privind lipsa datoriilor restante cu privire la plata impozitelor, taxelor sau a contributiilor la bugetul general consolidat la momentul prezentarii acestora,</P><P>— Dupa caz, documente prin care se demonstreaza faptul ca operatorul economic poate beneficia de derogarile prevazute la art. 179 alin. (2), art.180 alin. (2) si art. 184 din Legea 99/2016 privind achizitiile sectoriale,</P><P>— Alte documente edificatoare, dupa caz.</P><P>Cerinta nr. 2 — Evitarea conflictului de interese.</P><P>Ofertantii, asociatii, terti sustinatori si subcontractantii nu trebuie sa se regaseasaca in situatiile prevazute la art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016 privind achizitiile sectoriale.</P><P>Modalitatea prin care poate fi demonstrata indeplinirea cerintei: Se va completa DUAE de catre toti operatorii participanti la procedura, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Persoanele cu functii de decizie din cadrul autoritatii contractante in ceea ce priveste organizarea, derularea si finalizarea procedurii de atribuire sunt prezentate in declaratia conducatorului autoritatii contractante, parte a dosarului achizitiei publice si sunt urmatoarele:</P><P>— Felix Stroe — Director General,</P><P>— Aurel Presura — Director General Adjunct,</P><P>— Tereza Baranescu — Director Economic,</P><P>— Elena Sfrija — Director Juridic,</P><P>— Ion Preda — Director Dezvoltare si Finantari Externe,</P><P>— Stelian Budes — Director Adjunct Dezvoltare si Finantari Externe,</P><P>— Rodica Mihai — Director Adjunct Dezvoltare si Finantari Externe,</P><P>— Adriana Lascu — Director Adjunct Dezvoltare si Finantari Externe,</P><P>— Daniel Nistorescu — Manager Proiect,</P><P>— Maria Boghici — Manager Proiect UIP-D,</P><P>— Cristian-Ionut Diaconu — Sef Serviciul Juridic,</P><P>— Daniela Madalina Tudose — Sef Birou AP,</P><P>— Valentina Turcan — sef Birou Analiza Economica Prognoza si Control.</P><P>Nota 1: Orice operator economic aflat în oricare dintre situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, care atrag excluderea din procedura de atribuire, poate furniza dovezi care sa arate ca masurile luate de acesta sunt suficiente pentru a-si demonstra în concret credibilitatea, prin raportare la motivele de excludere, in conformitate cu prevederile art. 184 din legea 99/2016.</P><P>Nota 2: Formularele si/sau documentele solicitate mai sus vor fi prezentate de ofertantul clasat pe primul loc, de fiecare membru al asocierii (in cazul unei asocieri) si, daca e cazul, de catre subcontractant si de catre tertul sustinator. Persoanele juridice straine vor prezenta orice document edificator pentru dovedirea eligibilitatii – eliberat de autoritati din tara de origine (certificate, caziere judiciare sau alte documente echivalente emise de autoritati competente din tara respectiva) prin care sa dovedeasca îndeplinirea obligatiilor de plata a impozitelor catre bugetul de stat si bugetul local la momentul prezentarii acestora, în conformitate cu legislatia din tara de rezidenta. Documentele vor fi prezentate in original, copie legalizata sau copie lizibila cu mentiunea „conform cu originalul”, la care se va atasa traducerea autorizata in limba romana.</P><P>În cazul în care în tara de origine sau în tara în care este stabilit ofertantul/candidatul nu se emit documente de natura celor prevazute sau respectivele documente nu vizeaza toate situatiile prevazute la art. 177, 178 si 180, persoanele juridice straine pot prezenta o declaratie pe propria raspundere sau, daca în tara respectiva nu exista prevederi legale referitoare la declaratia pe propria raspundere, o declaratie autentica data în fata unui notar, a unei autoritati administrative sau judiciare sau a unei asociatii profesionale care are competente în acest sens. Operatorii economici participanti la procedura (ofertantii, asociatii, tertii sustinatori si subcontractantii) trebuie sa dovedeasca o forma de inregistrare in conditiile legii din tara de rezidenta, din care sa reiasa ca operatorul economic este legal constituit, ca nu se afla in niciuna dintre situatiile de anulare a constituirii, precum si faptul ca are capacitatea profesionala de a realiza activitatile care fac obiectul contractului.</P><P>Documente de confirmare:</P><P>— Se va completa DUAE de catre operatorii economici participanti la procedura de atribuire, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, respectiv Certificat constatator emis de ONRC din care sa reiasa ca ofertantul are in domeniul de activitate activitatile ce fac obiectul prezentului contract sau, in cazul ofertantilor straini, documente echivalente emise in tara de rezidenta din care sa reiasa ca ofertantul are in domeniul de activitate activitatile ce fac obiectul prezentului contract, urmeaza sa fie prezentate, la solicitarea autoritatii contractante, doar de catre ofertantul clasat pe locul 1 in clasamentul intocmit la finalizarea evaluarii ofertelor. Informatiile din certificatul constatator trebuie sa fie reale/valide la data prezentarii acestuia.</P><P>Documentele emise în alta limba trebuie sa fie însotite de traducerea autorizata în limba româna.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Cifra de afaceri.</P><P>Media cifrei anuale globala de afaceri din ultimii trei ani (2014, 2015, 2016) trebuie sa fie mai mare sau egala cu 45 000 000 RON.</P><P>In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, indeplinirea criteriilor privind situatia economica si financiara se demonstreaza prin luarea în considerare a resurselor tuturor membrilor grupului.</P><P>Fiecare operator economic (ofertant unic/ofertant asociat) va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura, cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>— Situatiile financiare pentru anii 2014, 2015 si 2016, vizate si inregistrate de organele competente sau orice document echivalent din care sa rezulte cifra de afaceri (ex. rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu).</P><P>Nota:</P><P>In cazul în care mai multi operatori economici participa în comun la procedura de atribuire, formularele si documentele solicitate mai sus vor fi prezentate de catre fiecare membru al grupului.</P><P>Pentru conversia in RON, daca situatiile financiare sunt intocmite in alta moneda, se va lua in considerare cursul mediu de referinta publicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Tert Sustinator.</P><P>In cazul in care ofertantul isi demonstreaza situatia economica si financiara invocand si sustinerea acordata de catre unul sau mai multi terti, atunci ofertantul are obligatia de a dovedi entitatii contractante ca a luat toate masurile necesare pentru a avea acces in orice moment la resursele necesare, prezentand un angajament in acest sens din partea tertului/tertilor.</P><P>In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial.</P><P>Fiecare tert sustinator va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la capacitatea economica si financiara.</P><P>Tertul sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>De asemenea tertul/tertii sustinatori/sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Tertul sustinator va raspunde în solidar cu ofertantul, în mod neconditionat, fata de autoritatea contractanta, pentru neexecutarea oricarei obligatii asumate de ofertant, în baza contractului sectorial si pentru care acesta din urma a primit sustinerea economica si financiara conform prezentului angajament, renuntând în acest sens, definitiv si irevocabil, la invocarea beneficiului de diviziune si discutiune.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic (tertul/tertii sustinatori financiari) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, angajamentul ferm al tertului sustinator, completat conform Formularului nr. 3 — Angajament ferm privind sustinerea financiara a ofertantului.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documentele transmise acestuia de catre tert/tertii sustinatori, din care sa rezulte modul în care tertul/tertii sustinator(i) va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexe la respectivul angajament.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE si care se vor prezenta sunt:</P><P>— Situatiile financiare pentru anii 2014, 2015 si 2016, vizate si inregistrate de organele competente sau orice document echivalent din care sa rezulte cifra de afaceri (ex. rapoarte de audit financiar întocmite de entitati specializate sau balante de verificare asumate de operatorul economic, în cazul în care situatiile aferente anului financiar încheiat nu au fost înca definitivate, conform prevederilor legislatiei incidente în domeniu).</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Experienta similara in conformitate cu art. 192 lit. a) din Legea nr. 99/2016.</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca în ultimii 5 ani impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei a proiectat si executat lucrari similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii si/sau scopului, a caror valoare cumulata a fost de cel putin 30 000 000,00 RON (fara TVA), la nivelul a maximum 2 contracte de proiectare si executie.</P><P>Sau:</P><P>Ofertantul trebuie sa faca dovada ca în ultimii 5 ani impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei a executat lucrari similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii si/sau scopului, a caror valoare cumulata a fost de cel putin 27 000 000 RON, la nivelul a maximum 2 contracte de executie lucrari.</P><P>Si:</P><P>Sa faca dovada ca în ultimii 3 ani impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertei a prestat servicii de proiectare similare sau superioare din punct de vedere al complexitatii si/sau scopului, a caror valoare cumulata a fost de cel putin 3 000 000 RON, la nivelul a maximum 2 contracte de proiectare.</P><P>Prin lucrari/servicii de proiectare similare se inteleg lucrari/servicii de proiectare de constructie si/sau extindere si/sau reabilitare si/sau modernizare statii de pompare.</P><P>Nota:</P><P>1) Numarul de ani solicitati in vederea demonstrarii experientei similare se vor calcula prin raportare la data limita de depunere a ofertelor. Modul de calcul al perioadei indicate mai sus (ultimii 5 ani, impliniti la data termenului limita pentru depunerea ofertelor) nu va fi afectat de eventuale decalari ale termenului de depunere a ofertelor;</P><P>2) Pentru conversia in RON, daca situatiile sunt intocmite in alta moneda, se va lua in considerare cursul mediu anual de referinta publicat de BNR pentru anul respectiv.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Cerinta se considera indeplinita prin prezentarea a maximum 2 contracte de proiectare si executie sau prin prezentarea de contracte de proiectare si executie lucrari distincte, maximum 2 contracte de proiectare si maximum 2 contracte de lucrari.</P><P>Se va completa DUAE — Partea IV: Criterii de selectie, Sectiunea C: Capacitatea tehnica si profesionala in DUAE (raspuns), rubrica „Pentru contractele de achizitie de lucrari: executarea de lucrari de tipul specificat" de catre operatorii participanti la procedura, cu informatiile aferente situatiei lor. La nivelul DUAE, trebuie precizate de catre ofertanti informatii cum ar fi: obiectul contractului cu Beneficiarul, numarul si data contractului invocat drept experienta similara, beneficiarul acestuia si datele sale de contact, caracteristicile lucrarilor realizate pentru demonstrarea indeplinirii cerintei minime, data si numarul documentului de receptie, precum si ponderea si activitatile pentru care a fost responsabil.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Aceste documente sunt:</P><P>Pentru contractele de lucrari:</P><P>— extrase relevante ale contractului/documente/certificate (ex.: procesul-verbal de receptie finala/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna executie, certificate constatatoare) care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor.</P><P>Pentru contractele de servicii de proiectare:</P><P>— extrase relevante ale contractului/documente/certificate (ex.: procesul-verbal de aprobare a documentatiei, la nivel PT, de catre Beneficiarul investitiei) care sa ateste faptul ca serviciile au fost prestate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Vor fi acceptate documente care atesta atat serviciile si lucrarile receptionate partial, cat si serviciile si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al serviciilor/lucrarilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Nota: In cazul in care oferta este depusa de un grup de operatori economici, cerinta privind experienta similara se poate indeplini prin cumul, iar documentele solicitate care probeaza indeplinirea cerintei vor fi prezentate de cei care indeplinesc aceasta cerinta.</P><P>Cerinta nr. 2 — Subcontractanti.</P><P>Informatii privind partea/partile din contract pe care operatorul economic urmeaza sa le subcontracteze.</P><P>Ofertantul are dreptul sa subcontracteze o parte/parti din contract.</P><P>Ofertantul va preciza partea/partile din contract pe care urmeaza sa le subcontracteze si datele de identificare ale subcontractantilor propusi.</P><P>Ofertantul va completa campurile corespunzatoare din DUAE cu privire la subcontractanti.</P><P>Subcontractantul/subcontractantii propusi nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72, 73, 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre fiecare subcontractant, in conformitate cu Notificarea ANAP nr. 240/2016.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, acordul de subcontractare.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta a acordului de subcontractare constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE.</P><P>Cerinta nr. 3 — Informatii privind asocierea operatorilor economici.</P><P>Orice operator economic are dreptul de a participa la procedura de atribuire în calitate de ofertant sau candidat, individual ori în comun cu alti operatori economici, inclusiv în forme de asociere temporara constituite în scopul participarii la procedura de atribuire, în conditiile prevazute de (prezenta) Legea 99/2016.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Se va completa DUAE de catre operatorii participanti la procedura cu informatiile aferente situatiei lor.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE urmeaza a fi prezentate, acolo unde este cazul, la solicitarea entitatii contractante, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, Acordul de asociere (Formular nr. 4) si Imputernicire semnare oferta (Formularul nr. 5).</P><P>Nedepunerea, odata cu oferta, a acordului de asociere constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE.</P><P>In cazul in care acordurile de asociere sunt incheiate in alta limba decat limba romana, se va prezenta copie dupa acorduri si traducere autorizata in limba romana dupa acestea.</P><P>Terti sustinatori.</P><P>Capacitatea tehnica si/sau profesionala a operatorului economic poate fi sustinuta in conformitate cu art. 196 din Legea 99/2016, cu modificari si completari ulterioare.</P><P>In conformitate cu art. 198 din Legea nr. 99/2016, operatorul economic si tertul/tertii sustinator/sustinatori vor raspunde in mod solidar pentru executarea contractului sectorial.</P><P>Tertul/tertii sustinatori nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 177, 178 si 180 din Legea 99/2016, sub sanctiunea excluderii din procedura de atribuire.</P><P>De asemenea, tertul/tertii sustinatori/sustinator nu trebuie sa se afle in situatia prevazuta de art. 72 si 73 din Legea nr. 99/2016.</P><P>Tertul sustinator va raspunde in mod solidar cu ofertantul, in mod neconditionat, fata de Entitatea Contractanta, pentru neexecutarea oricarei obligatii asumate de Ofertant, in baza contractului sectorial si pentru care acesta din urma a primit sustinerea tehnica si profesionala conform prezentului angajament, renuntand in acest sens, definitiv si irevocabil, la invocarea beneficiului de diviziune si discutiune.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Operatorul economic (tertul/tertii sustinatori) va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE.</P><P>Operatorul economic va prezenta, odata cu oferta, angajamentul ferm al tertului sustinator, conform Formularului nr. 6 — Angajament ferm privind sustinerea tehnica.</P><P>Odata cu angajamentul de sustinere, ofertantul are obligatia sa prezinte documente transmise acestuia de catre tertii sustinatori, din care sa rezulte modul efectiv prin care tertul/tertii va/vor asigura indeplinirea propriului angajament de sustinere, documente care se vor constitui anexa la respectivul angajament.</P><P>Documentele justificative care probeaza indeplinirea celor asumate prin completarea DUAE, care se vor prezenta, sunt:</P><P>Pentru contractele de lucrari:</P><P>— extrase relevante ale contractului/documente/certificate (ex. procesul-verbal de receptie finala/procesul-verbal de receptie la terminarea lucrarilor, certificate de predare-primire, recomandari, certificari de buna executie, certificate constatatoare) care sa ateste faptul ca lucrarile au fost executate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit si/sau alte documente din care sa reiasa: beneficiarul, cantitatea (indicatori tehnici ce caracterizeaza obiectul lucrarii), perioada (inclusiv data încheierii contractului) si locul executiei lucrarilor.</P><P>Pentru contractele de servicii de proiectare:</P><P>— extrase relevante ale contractului/documente/certificate (ex.: procesul-verbal de aprobare a documentatiei, la nivel PT, de catre Beneficiarul investitiei) care sa ateste faptul ca serviciile au fost prestate în conformitate cu normele legale în domeniu si ca au fost duse la bun sfârsit.</P><P>Vor fi acceptate documente care atesta atat serviciile si lucrarile receptionate partial, cat si serviciile si lucrarile receptionate la sfarsitul prestarii si executiei.</P><P>Entitatea contractanta are dreptul de a se adresa inclusiv beneficiarului final al serviciilor/lucrarilor care fac obiectul contractului prezentat drept experienta similara, pentru confirmarea celor prezentate de ofertant.</P><P>Nedepunerea odata cu oferta a angajamentului ferm al tertului sustinator din care rezulta modul efectiv în care se va materializa sustinerea acestuia constituie temei pentru solicitarea de clarificari pentru eventualele inadvertente de forma ale informatiilor cuprinse in sectiunile DUAE.</P><P>In functie de resursele puse la dispozitie de catre tertul sustinator (daca e cazul), acesta va prezenta formularele si/sau documentele solicitate la cerinta respectiva.</P><P>Cerinta nr. 1.</P><P>Implementarea unui sistem de management al calitatii in conformitate cu SR EN ISO 9001 sau echivalent.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente care atesta ca acesta are implementat un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management al calitatii conform SR EN ISO 9001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al calitatii, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de calitate astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 9001, un sistem de management al calitatii pentru activitati in domeniul iîn care se incadreaza activitatea/activitatile principala (e) ce fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management al calitatii trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat, pentru partea din contract pe care urmeaza sa o indeplineasca.</P><P>Cerinta nr. 2.</P><P>Implementarea unui sistem de management de mediu in conformitate cu SR EN ISO 14001 sau echivalent.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente care atesta ca acesta are implementat un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul in care se incadreaza activitatea/activitatile principala(e) de executie a lucrarilor ce fac obiectul contractului.</P><P>Modalitatea de indeplinire.</P><P>Modalitatea de indeplinire si aplicabilitatea in cadrul procedurii:</P><P>Operatorul economic va completa informatiile corespunzatoare din documentul DUAE. Documentele justificative vor fi prezentate, doar la solicitarea autoritatii contractante, la finalizarea evaluarii ofertelor, doar de ofertantul clasat pe primul loc.</P><P>Ofertantul va prezenta dovada implementarii sistemului de management de mediu conform SR EN ISO 14001, prin prezentarea unor certificate valabile la data prezentarii acestora, emise de organisme de certificare acreditate sau alte probe/dovezi care confirma asigurarea unui nivel corespunzator al standardului de mediu, pentru cazurile in care operatorul economic nu are acces la un certificat de mediu astfel cum a fost solicitat ori nu are posibilitatea de a-l obtine in termenul stabilit.</P><P>Ofertantul va prezenta un certificat valid sau alte documente echivalente, care atesta ca acesta are implementat, conform ISO 14001, un sistem de management de mediu pentru activitati in domeniul iîn care se incadreaza activitatea/activitatile principala (e) de executie a lucrarilor ce fac obiectul contractului.</P><P>In cazul unei asocieri, cerinta privind sistemul de management de mediu trebuie sa fie indeplinita de fiecare asociat pentru partea din lucrarile din contract pe care urmeaza sa le indeplineasca.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS><NO_EXEC_SERVICE_RESERVED_PARTICULAR_PROFESSION/><REQUESTS_NAMES_PROFESSIONAL_QUALIFICATIONS VALUE="NO"/></SERVICES_CONTRACTS_SPECIFIC_CONDITIONS></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Preţul ofertei</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Punctaj tehnic: Costul operaţional</CRITERIA><WEIGHTING>50</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><TIME_LIMIT><DAY>16</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></TIME_LIMIT><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>17</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>16:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="RO"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>120</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>14</DAY><MONTH>09</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>18:00</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>În SEAP.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING><NO_EXISTENCE_AUTHORISED_PERSONS/></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Proiect prioritar strategic privind Programul Operational Infrastructura Mare (POIM), Axa Prioritara 3 — Dezvoltarea infrastructurii de mediu în conditii de management eficient al resurselor.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>— Ofertantii au obligatia de a analiza cu atentie Documentatia de Atribuire si sa pregateasca oferta conform tuturor instructiunilor, formularelor, prevederilor contractuale si specificatiile tehnice continute in aceasta Documentatie,</P><P>— Se recomanda ofertantilor sa inspecteze locatia proiectului si imprejurimile pentru a evalua, pe propria raspundere, cheltuiala si riscul, datele necesare pentru a pregati oferta,</P><P>— Potentialii ofertanti care intentioneaza sa participe la vizitarea amplasamentelor vor anunta entitatea contractanta asupra acestui lucru cu cel putin 2 zile lucratoare inaintea datei stabilite, intre ziua urmatoare publicarii anuntului de participare si cel mai tarziu 14 zile inainte de data limita de depunere a ofertelor. Participantii la vizita amplasamentelor isi vor asigura mijloacele de transport in vederea efectuarii vizitei. In urma participarii la vizita amplasamentului, va fi incheiat un proces verbal intre operatorii economici participanti si autoritatea contractanta,</P><P>— Mentionam faptul ca, pentru vizualizarea documentatiei de atribuire incarcate in SEAP, operatorii economici trebuie sa aiba un program necesar vizualizarii fisierelor semnate electronic, acest program fiind disponibil gratuit pe site-urile furnizorilor de semnatura electronica,</P><P>— Un operator economic poate participa la procedura numai daca este inregistrat in SEAP,</P><P>— Corespondenta si toate documentele depuse de operatorii economici vor fi in limba romana sau insotite de traducere autorizata in limba romana,</P><P>— Documentatia de atribuire se posteaza integral în cadrul anuntului de participare publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro,</P><P>— Solicitarile de clarificari ale potentialilor ofertanti se vor adresa in mod exclusiv in SEAP, la Sectiunea „Intrebari” din cadrul procedurii de atribuire derulate prin mijloace electronice,</P><P>— Raspunsurile la solicitarile de clarificari se vor posta in termen legal la rubrica de „Documentatii, clarificari si decizii" a anuntului de participare, publicat pe site-ul www.e-licitatie.ro,</P><P>— Comisia de evaluare va transmite solicitarile de clarificare privind ofertele depuse in SEAP, la Sectiunea „Intrebari”. Operatorii economici vor transmite raspunsurile la clarificari si eventualele documente solicitate pe parcursul evaluarii ofertelor prin intermediul SEAP (Sectiunea „Intrebari”), integral in sectiunea corespunzatoare respectivei solicitari, sub forma unuia sau a mai multor documente/fisiere distincte semnate cu semnatura electronica extinsa valida, bazata pe un certificat calificat nesuspendat sau nerevocat la momentul semnarii ofertei, in conformitate cu prevederile legale referitoare la semnatura electronica,</P><P>— În cazul ofertantilor (persoane fizice sau juridice) de alta nationalitate decât cea româna, documentele vor fi transmise în limba în care au fost emise, însotite de traducere autorizata a acestora în limba româna,</P><P>— In situatia in care doua sau mai multe oferte clasate pe primul loc au punctaje egale, se va solicita ofertantilor o noua propunere financiara, caz in care contractul va fi atribuit ofertantului a carei noua propunere financiara are pretul cel mai scazut,</P><P>— Durata contractului de executie este de 548 de zile (de la data emiterii ordinului de incepere a lucrarilor) din care 180 de zile proiectare si 368 de zile executie.</P><P>Durata Perioadei de Notificare a Defectelor (perioada de garantie) este de 1 095 de zile.</P><P>In vederea completarii de catre operatorii economici interesati, DUAE se va accesa la urmatorul link: https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/espd/filter</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Consiliul Naţional de Soluţionare a Contestaţiilor</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Stavropoleos nr. 6, sector 3</ADDRESS><TOWN>Bucureşti</TOWN><POSTAL_CODE>030084</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>office@cnsc.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 213104641</PHONE><URL>http://www.cnsc.ro</URL><FAX>+40 213104642 / +40 218900745</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>RAJA S.A. Constanţa — Direcţia Juridică</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Str. Călăraşi nr. 22–24</ADDRESS><TOWN>Constanţa</TOWN><POSTAL_CODE>900590</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="RO"/><E_MAILS><E_MAIL>raja1@rajac.ro</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+40 241664046</PHONE><FAX>+40 241662577</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>15</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>