<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="047624-2018"
            EDITION="2018023">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-049453-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180307</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>23</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180202</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 023-047624</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:047624-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.12tol.wp.mil.pl</IA_URL_GENERAL>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45200000">Works for complete or part construction and civil engineering work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45300000">Building installation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45100000">Site preparation work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45400000">Building completion work</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="48420000">Facilities management software package and software package suite</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="72710000">Local area network services</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL814">Lubelski</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL91">Warszawski stołeczny</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:CA_CE_NUTS>
         <VALUES>
            <VALUE TYPE="ESTIMATED_TOTAL" CURRENCY="EUR">7760762.89</VALUE>
         </VALUES>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180307 09:30</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="1">Works</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="2">Restricted procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="D">Defence</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01A02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни и монтажни работи на сгради и строителни съоръжения или на части от тях</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce pro kompletní nebo částečnou výstavbu inženýrské stavitelství</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Hoved- eller fagentrepriser i forbindelse med bygge- og anlægsarbejder</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Komplett- oder Teilbauleistungen im Hochbau sowie Tiefbauarbeiten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Εργασίες για ολόκληρες κατασκευές ή μέρη κατασκευών και έργα πολιτικού μηχανικού</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Trabajos generales de construcción de inmuebles y obras de ingeniería civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Ehitiste või nende osade ehitustööd ja tsiviilehitustööd</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maa-, tie- ja vesirakennustöiden ja muiden rakennustöiden kokonais- tai osaurakat</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Travaux de construction complète ou partielle et travaux de génie civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Works for complete or part construction and civil engineering work</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Radovi na objektima ili dijelovima objekata visokogradnje i niskogradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Teljes vagy részleges magas- és mélyépítési munka</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lavori per la costruzione completa o parziale e ingegneria civile</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Visi ar daliniai statybos ir civilinės inžinerijos darbai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Pilnīgas vai daļējas izbūves darbi un inženiertehniskie darbi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Xogħlijiet għall-kostruzzjoni kompluta jew parzjali max-xogħol ta’ l-inġinerija ċivili</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Volledige of gedeeltelijke bouw- en civieltechnische werkzaamheden</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Roboty budowlane w zakresie wznoszenia kompletnych obiektów budowlanych lub ich części oraz roboty w zakresie inżynierii lądowej i wodnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Obras de construção total ou parcial e de engenharia civil</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Lucrări de construcţii complete sau parţiale şi lucrări publice</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Práce na kompletnej alebo čiastočnej stavbe a práce inžinierskych stavieb</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Dela na objektih ali delih objektov visoke in nizke gradnje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Delar av eller kompletta bygg- och anläggningsarbeten samt väg- och vattenarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">12 Terenowy Oddział Lotniskowy w Warszawie</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>12 Terenowy Oddział Lotniskowy w Warszawie</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>522-100-62-16</NATIONALID>
               <ADDRESS>Al. Jerozolimskie 97</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-909</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Zbrzeżna</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261840641</PHONE>
               <E_MAIL>12tol.zamowienia@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261840666</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL91"/>
               <URL_GENERAL>www.12tol.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>http://12tol.wp.mil.pl/pl/10.html</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_RESTRICTED/>
            <URL_DOCUMENT>www.12tol.wp.mil.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION>
               <OFFICIALNAME>12 Terenowy Oddział Lotniskowy w Warszawie</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Al. Jerozolimskie 97</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>00-909</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Anna Zbrzeżna</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 261840641</PHONE>
               <E_MAIL>12tol.zamowienia@ron.mil.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 261840666</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <URL_GENERAL>www.12tol.wp.mil.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_PARTICIPATION>
            <CA_TYPE_OTHER>wojsko</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="DEFENCE"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Wykonanie robót budowlanych w ramach zadania "Budowa kmpleksowego systemu ochrony lotniska" na lotnisku w Dęblinie</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>3/U/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45200000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="WORKS"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie robót budowlanych w ramach zadania „Budowa kompleksowego systemu ochrony lotniska” na lotnisku w Dęblinie, obejmujących między innymi budowę utwardzonej drogi patrolowej, budowę instalacji i sieci teletechnicznych, budowę, przebudowę i wymianę elementów zabezpieczenia mechanicznego oraz adaptację pomieszczeń na stanowisko LCN oraz Zdublowanego Centrum Nadzoru.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="EUR">7760762.89</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45300000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45100000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45400000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="48420000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="72710000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="PL814"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Dęblin.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Przedmiotem zamówienia jest wykonanie robót budowlanych w ramach zadania „Budowa kompleksowego systemu ochrony lotniska” na lotnisku w Dęblinie, obejmujących między innymi budowę utwardzonej drogi patrolowej, budowę instalacji i sieci teletechnicznych, budowę, przebudowę i wymianę elementów zabezpieczenia mechanicznego oraz adaptację pomieszczeń na stanowisko LCN oraz Zdublowanego Centrum Nadzoru.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <VAL_OBJECT CURRENCY="EUR">7760762.89</VAL_OBJECT>
               <DURATION TYPE="MONTH">28</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NB_ENVISAGED_CANDIDATE>5</NB_ENVISAGED_CANDIDATE>
               <CRITERIA_CANDIDATE>
                  <P>1) Do składania ofert zostanie zaproszonych 5 Wykonawców, którzy w odpowiedzi na ogłoszenie o zamówieniu złożą wnioski o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, spełniające warunki określone w niniejszym ogłoszeniu i uzyskają najwyższą ilość punktów. 2) Jeżeli liczba Wykonawców, spełniających warunki udziału w postęp. będzie mniejsza niż 5, Zamawiający zaprosi do składania ofert wszystkich Wykonawców spełniających te warunki. 3) Podczas oceny warunków udziału w postępowaniu szczególne znaczenie będzie miał warunek dotyczący posiadania wiedzy i doświadczenia w postaci zrealizowanych robót odpowiadających przedmiotowi zamówienia, o którym mowa w sekcji III.1.3). niniejszego ogłoszenia, który stanowić będzie podstawę sporządzenia listy kwalifikacyjnej. 4) Jeżeli liczba Wykonawców, którzy spełnią warunki udziału w postępowaniu będzie większa niż 5 zamawiający zaprosi do składania ofert Wykonawców, którzy otrzymali najwyższą ilość punktów zgodnie z poniższą formułą: 1 pkt. Wykonawca otrzyma za każdą robotę budowlaną spełniającą warunek wiedzy i doświadczenia, tj. wykaże, że w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postęp., a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, w sposób należyty oraz zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończył co najmniej jedno zamówienie podobne co do zakresu i charakteru niniejszego postępowania (o których mowa w sekcji III.1.3). 5) Maksymalna liczba pkt. przyznanych wg zasad określonych w niniejszym ogłoszeniu to pięć. 6) W przypadku takiej samej liczby pkt. przyznanych dwóm lub więcej Wykonawcom, decydujące znaczenie dla kwalifikacji będzie miała liczba wskazanych i wykonanych przez Wykonawcę robót, zrealizowanych dla jednostek nadzorowanych przez MON, jednostek wojskowych, jednostek służby kontrwywiadu wojskowego, jednostek wywiadu wojskowego. 7) W przypadku otrzymania takiej samej liczby pkt. przez kolejnych Wykonawców i braku możliwości ich sklasyfikowania w oparciu o powyższe zasady, Wykonawcy zostaną sklasyfikowani na tej samej pozycji, co spowoduje przekroczenie liczby Wykonawców, których Zamawiający wskazał w ogłoszeniu i do złożenia oferty zostaną zaproszeni wszyscy Wykonawcy sklasyfikowani na miejscach 1-5. W przypadku sklasyfikowania 2 lub więcej Wykonawców na tej samej pozycji, kolejny Wykonawca zostanie sklasyfikowany w rankingu na pozycji oznaczonej nr. niższym o ilość Wykonawców sklasyfikowanych na pozycji wcześniejszej. 8) Na Wykonawcy ciąży obowiązek potwierdzenia (udowodnienia), że wykazane przez niego roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone oraz zawierały zakres wymagany przez Zamawiającego poprzez przedstawienie dowodów wystawionych przez Inwestora. 9) Jeżeli z przedstawionych dowodów nie będzie wynikać jednoznacznie spełnienie powyższego warunku Zamawiający zleca by Wykonawca brakujące dane wpisał do wykazu robót budowlanych, stanowiących załącznik do Wniosku o dopuszczenie do udziału w przetargu ograniczonym. 10) W sytuacji gdy Wykonawca potwierdzi spełnienie warunku udziału w postępowaniu, dotyczącego wiedzy i doświadczenia dopiero w wyniku uzupełnienia wykazu robót na wezwanie Zamawiającego na podst. art. 26 ust. 3 ustawy Pzp, Wykonawcy za żadną robotę budowlaną, wskazaną w wykazie spełniającą wymagania, nie będą przyznawane punkty. 11) Zamawiający nie będzie przyznawał pkt. za roboty wykonane przez podmioty trzecie, na zasoby których Wykonawca się powołuje. 12) Wykonawcę niezaproszonego traktuje się jak wykluczonego z postępowania o udzielenie zamówienia.</P>
               </CRITERIA_CANDIDATE>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>1. Wniosek wraz z załącznikami należy złożyć w siedzibie 12 TOL w Warszawie, Al. Jerozolimskie 97, Warszawa, pok. 416 lub przesłać pocztą na adres 12 TOL w Warszawie, Al. Jerozolimskie 97, 00-909 Warszawa.</P>
                  <P>2. W przypadku konieczności udzielenia wyjaśnień dotyczących treści ogłoszenia zamawiający niezwłocznie udzieli ich na stronie internetowej.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>Wykonawcy muszą spełniać wymagania ustawy z 5.8.2010 r. o ochronie informacji niejawnych (tekst jedn. - Dz. U. 2016 poz. nr 1167) w pełnym zakresie ochrony informacji niejawnych oznaczonych klauzulą POUFNE, tj. posiadać:</P>
               <P>1. Świadectwo Bezpieczeństwa Przemysłowego I stopnia o klauzuli POUFNE lub wyższej;</P>
               <P>2. Ważną koncesję wydaną przez Ministerstwo Spraw Wewnętrznych i Administracji na prowadzenie działalności w zakresie ochrony osób i mienia w formie zabezpieczenia technicznego.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>Wykonawca powinien wykazać, że jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca powinien posiadać opłaconą polisę, a w przypadku jej braku inny dokument potwierdzający, że wykonawca jest ubezpieczony od odpowiedzialności cywilnej w zakresie prowadzonej działalności związanej z przedmiotem zamówienia na sumę gwarancyjną nie mniejszą niż 10 000 000 PLN.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_MIN_LEVEL>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>1. Wykaz robót budowlanych wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich 5 lat przed upływem terminu składania wniosków o dopuszczenie do udziału w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy - w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których roboty te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy te roboty budowlane zostały wykonane należycie, w szczególności informacji o tym czy roboty zostały wykonane zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończone.</P>
               <P>Zamawiający uzna, iż wykonawca spełnia warunek wiedzy i doświadczenia, jeżeli wykaże, że w okresie ostatnich pięciu lat przed upływem terminu składania wniosków (a jeżeli okres prowadzenia jest krótszy - w tym okresie) wykonał należycie oraz zgodnie z przepisami prawa budowlanego i prawidłowo ukończył co najmniej jedno zamówienie podobne co do zakresu i charakteru z przedmiotem niniejszego postępowania.</P>
               <P>2. Wykaz osób, skierowanych przez wykonawcę do realizacji zamówienia publicznego, w szczególności odpowiedzialnych za kierowanie robotami budowlanymi wraz z informacjami na temat ich kwalifikacji zawodowych, uprawnień, doświadczenia i wykształcenia niezbędnych do wykonania zamówienia publicznego, a także zakresu wykonywanych przez nie czynności oraz informacją o podstawie do dysponowania tymi osobami.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>1. Do zamówienia podobnego zaliczone będzie:</P>
               <P>a) wykonanie systemów zabezpieczeń technicznych, w tym: systemu sygnalizacji włamania i napadu (SSWiN), systemu sygnalizacji pożaru (SSP); systemu telewizji dozorowej, systemu kontroli dostępu, sieci strukturalnych o wartości minimum 5 000 000,00 PLN brutto;</P>
               <P>b) budowa dróg o konstrukcji podatnej lub półsztywnej o wartości minimum 1 500 000,00 PLN brutto;</P>
               <P>c) wykonanie robót w zakresie budowy ogrodzeń o wartości minimum 500 000,00 PLN brutto.</P>
               <P>Dla uznania wiedzy i doświadczenia niezbędne jest łączne spełnienie ww. warunków. Zamawiający dopuszcza spełnienie poszczególnych warunków w ramach odrębnych zadań.</P>
               <P>2. Zamawiający uzna, że wykonawca spełnia warunek dysponowania osobami zdolnymi do realizacji zamówienia, jeśli Wykonawca wykaże że dysponuje niżej wymienionymi osobami posiadającymi wykształcenie wyższe oraz aktualne poświadczenie bezpieczeństwa uprawniające do dostępu do informacji niejawnych o klauzuli co najmniej POUFNE wraz z aktualnym zaświadczeniem stwierdzającym odbycie szkolenia w zakresie ochrony informacji niejawnych oraz:</P>
               <P>a) kierownik budowy oraz kierownik robót konstrukcyjno-budowlanych sprawowali samodzielne funkcje techniczne w budownictwie co najmniej 3 lata oraz posiadają:</P>
               <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności konstrukcyjno-budowlanej bez ograniczeń,</P>
               <P>— wpis na listę członków właściwej izby.</P>
               <P>Zamawiający dopuszcza łączenie funkcji kierownika budowy i kierownika robót konstrukcyjno-budowlanych (1 osoba). W przypadku rozdzielenia funkcji - obie osoby muszą spełniać warunki, o których mowa powyżej.</P>
               <P>b) kierownik robót drogowych:</P>
               <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności inżynieryjnej drogowej bez ograniczeń,</P>
               <P>— min. 3 lata doświadczenia jako kierownik robót drogowych.</P>
               <P>c) kierownik robót sanitarnych:</P>
               <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń cieplnych, wentylacyjnych, gazowych, wodociągowych i kanalizacyjnych bez ograniczeń,</P>
               <P>— wpis na listę członków właściwej izby,</P>
               <P>— min.3 lata doświadczenia jako kierownik robót sanitarnych.</P>
               <P>d) kierownik robót elektrycznych:</P>
               <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi w specjalności instalacyjnej w zakresie sieci, instalacji i urządzeń elektrycznych i elektroenergetycznych bez ograniczeń,</P>
               <P>— wpis na listę członków właściwej izby,</P>
               <P>— min. 5 lat doświadczenia jako kierownik robót elektrycznych.</P>
               <P>e) kierownik robót telekomunikacyjnych:</P>
               <P>— uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi bez ograniczeń w specjalności telekomunikacyjnej z posiadaniem kwalifikacji, o których mowa w art. 37c ustawy z dnia 23.7.2003 r. o ochronie zabytków i opiece nad zabytkami (Dz.U. z 2014 r. poz. 1446 z późn. zm.),</P>
               <P>— min. 5 lat doświadczenia jako kierownik robót telekomunikacyjnych,</P>
               <P>— pełnił funkcję kierownika robót telekomunikacyjnych w ramach wykonania systemów zabezpieczeń technicznych, w tym systemu sygnalizacji włamania i napadu (SSWiN), systemu sygnalizacji pożaru (SSP), systemu telewizji dozorowej, systemu kontroli dostępu, sieci strukturalnych o wartości brutto min. 5 000 000,00 PLN.</P>
               <P>f) geodeta:</P>
               <P>— uprawnienia do dokonywania pomiarów geodezyjnych, sytuacyjno-wysokościowych,</P>
               <P>— doświadczenie zawodowe co najmniej 5 lat od dnia uzyskania uprawnień.</P>
               <P>g) pracownik zabezpieczenia technicznego:</P>
               <P>— wpis na listę kwalifikowanych pracowników zabezpieczenia technicznego, zgodnie z ustawą z 22.8.1997 o ochronie osób i mienia (Dz.U. 2005 nr 145, poz. 1221, z późn. zm.),</P>
               <P>— świadectwa ukończenia kursów w zakresie instalowania systemów alarmowych SA1 - SA4/NO, stopień 1-4.</P>
               <P>Uprawnienia budowlane do kierowania robotami budowlanymi określone są przepisami ustawy z 7.7.1994 Prawo budowlane (Dz.U.2016 poz. 290) lub odpowiadającymi im uprawnienia budowlane, które zostały wydane na podst. wcześniej obowiązujących przepisów.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>1. Za wykonany przedmiot zamówienia Zamawiający zapłaci Wykonawcy wynagrodzenie kosztorysowe</P>
               <P>2. Zapłata za wykonane roboty odbywać się będzie na podstawie faktur częściowych i faktury końcowej; wartość faktury końcowej nie może być mniejsza niż 10 % wartości umowy</P>
               <P>3. Zamawiający nie przewiduje udzielania zaliczek</P>
               <P>4. W przypadku Wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia należy ustanowić pełnomocnika do reprezentowania ich w postępowaniu i ew. zawarciu umowy. W przypadku gdy zostanie wybrana jako najkorzystniejsza oferta wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, Wykonawca przed podpisaniem umowy przedłoży umowę regulującą współpracę wykonawców występ. wspólnie.</P>
               <P>5. Zgodnie z art. 36a ust. 2 Zamawiający zastrzega obowiązek osobistego wykonania przez Wykonawcę kluczowych części zamówienia, tj. wykonania budowy: systemu sygnalizacji i włamania i napadu, syst. telewizji dozorowej, syst. kontroli dostępu, sieci strukturalnych, syst. sygnalizacji pożaru.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
            <PERFORMANCE_STAFF_QUALIFICATION/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_RESTRICTED/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-07</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>09:30</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-04-30</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>1. Zamawiający nie przewiduje bez jego zgody możliwości wejścia na teren budowy cudzoziemców. Przy czym Zamawiający zastrzega, że procedura wyrażenia zgody na realizację robót przez pracowników nieposiadających obywatelstwa polskiego może trwać około miesiąca. Z powyższego Wykonawcy nie przysługują żadne roszczenia związane ze zmianą terminu wykonania Przedmiotu Zamówienia. Zasady wstępu cudzoziemców na teren jednostki lub instytucji wojskowej precyzuje: Decyzja nr 19/MON Ministra Obrony Narodowej z dnia 24.1.2017 r. w sprawie organizowania współpracy międzynarodowej w resorcie Obrony Narodowej (Dz. Urz. MON z 2017 r. poz.18).</P>
               <P>2. Realizacja Przedmiotu zamówienia wiąże się z dostępem do informacji niejawnych o klauzuli POUFNE, łącznie z przetwarzaniem tych informacji w systemach teleinformatycznych.</P>
               <P>3. Wykonawca przez cały okres umowy oraz wynikających z umowy terminów gwarancji i rękojmi zobowiązany jest do utrzymania pełnej zdolności do ochrony informacji niejawnych o klauzuli POUFNE potwierdzonej Świadectwem Bezpieczeństwa Przemysłowego I stopnia o klauzuli POUFNE lub wyższej.</P>
               <P>4. Zamawiający na etapie składania ofert będzie żądać od Wykonawców zaproszonych do składania ofert wniesienia wadium w wysokości 900 000,00 PLN (słownie: dziewięćset tysięcy złotych). Wadium należy wnieść przed upływem terminu składania ofert.</P>
               <P>5. Zamawiający żądać będzie od Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza do wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w wysokości 5 % ceny brutto podanej w ofercie.</P>
               <P>6. Wykonawca może polegać na wiedzy i doświadczeniu innych podmiotów, jedynie w celu wykazania spełniania warunków udziału w postępowaniu.</P>
               <P>7. Jeżeli złożono ofertę, której wybór prowadziłby do powstania u Zamawiającego obowiązku podatkowego, zgodnie z przepisami o podatku od towarów i usług, Zamawiający w celu oceny takiej oferty dolicza do przedstawionej w niej ceny podatek od towarów i usług, który miałby obowiązek rozliczyć zgodnie z tymi przepisami.</P>
               <P>8. W celu wstępnego potwierdzenia, że Wykonawca nie podlega wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt. 12-23 oraz ust. 5 pkt. 1-4 i 8 Ustawy oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu, Wykonawca dołącza aktualne na dzień składania ofert oświadczenie w formie Jednolitego Europejskiego Dokumentu Zamówienia (JEDZ), który jest dostępny na stronie https://ec.europa.eu/growth/tools-databases/esp/filter?lang=pl</P>
               <P>Wypełniony JEDZ należy wydrukować, podpisać i złożyć wraz z wnioskiem o dopuszczenie do udziału w przetargu ograniczonym.</P>
               <P>9. Wykonawcy powinni przedłożyć oświadczenia i dokumenty wymienione we wniosku o dopuszczenie do udziału w przetargu ograniczonym zamieszczonym na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>10. W przypadku podmiotów występujących wspólnie, część dokumentów powinna zostać przygotowana odrębnie w odniesieniu do każdego z członków konsorcjum. Pozostałe dokumenty - członkowie konsorcjum mogą złożyć jeden komplet dokumentów i oświadczeń. Dokumenty jakie należy złożyć odrębnie do każdego członka konsorcjum zostaną opisane we Wniosku i zamieszczone będą na stronie internetowej Zamawiającego.</P>
               <P>11. Zamawiający może na każdym etapie postępowania wezwać wykonawców do złożenia wszystkich lub niektórych oświadczeń lub dokumentów potwierdzających, że nie podlegają wykluczeniu, spełniają warunki udziału w postępowaniu lub kryteria selekcji.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Zgodnie z ustawą Prawo zamówień publicznych (t.j. Dz.U. 2017 poz. 1579).</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>https://www.uzp.gov.pl/kio</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-31</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
