<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="047983-2018"
            EDITION="2018023">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-050471-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180312</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>DE </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>23</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180202</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 023-047983</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="DE">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:047983-2018:TEXT:DE:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>DE</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="DE"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://www.weimarerland.de</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YHJYF90</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43000000">Machinery for mining, quarrying, construction equipment</ORIGINAL_CPV>
         <ORIGINAL_CPV CODE="43260000">Mechanical shovels, excavators and shovel loaders, and mining machinery</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="DEG0G">Weimarer Land</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="DEG0G">Weimarer Land</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180312 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="E">Environment</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01B02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Гepмaния</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Минни машини, оборудване за разработване на кариери и строително оборудване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Německo</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Stroje pro hlubinné a povrchové dobývání a stavební stroje</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskiner til minedrift, stenbrydning samt bygge- og anlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Deutschland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maschinen und Geräte für Bergbau und Steinbrecharbeiten, Baumaschinen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γερμανία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Μηχανήματα για εξοπλισμό ορυχείων, λατομείων, κατασκευών</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Germany</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machinery for mining, quarrying, construction equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Alemania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria para la minería y la explotación de canteras y equipo de construcción</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Saksamaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaevandus-, karjääri- ja ehitusmasinad</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Saksa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kaivos- ja louhintakoneet, rakennuslaitteistot</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Allemagne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Équipement minier, équipement pour l'exploitation de carrières, matériel de construction</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Ghearmáin, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machinery for mining, quarrying, construction equipment</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Njemačka</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojevi za rudarstvo, kamenolome, oprema za građevinarstvo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Németország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Bányászati, kőfejtő és építőipari gépek</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Macchine per l'industria mineraria, lo scavo di cave, attrezzature da costruzione</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Vokietija, VFR</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kasybos, karjerų eksploatavimo ir statybos mašinos bei įrenginiai</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Vācija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Kalnrūpniecības iekārtas, iekārtas darbiem karjeros un būvniecības aprīkojums</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Ġermanja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Makkinarju għall-minjieri, il-barrieri u l-kostruzzjoni</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Duitsland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Machines voor de mijnbouw, steengroeven en voor de bouw</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Niemcy</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maszyny górnicze, do pracy w kamieniołomach, sprzęt budowlany</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Alemanha</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maquinaria para extracção mineira e pedreiras, equipamento de construção</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Germania</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Utilaje pentru minerit, cariere de piatră şi construcţii</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Nemecko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Strojové zariadenie na hlbinnú a povrchovú ťažbu, stavebné zariadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Nemčija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Rudarska, kamnoseška in gradbena oprema</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Tyskland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Apolda</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Maskiner för brytning och byggnadsarbeten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="DE">Entsorgungsgesellschaft Landkreis Weimarer Land</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="DE">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Entsorgungsgesellschaft Landkreis Weimarer Land</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Am Kalkteich 8</ADDRESS>
               <TOWN>Apolda</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99510</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
               <CONTACT_POINT>Herr Schuchort</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>egw-sperrmuell@t-online.de</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="DEG0G"/>
               <URL_GENERAL>http://www.weimarerland.de</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.dtvp.de/Center/notice/CXP4YHJYF90</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Eigengesellschaft des Landkreises (GmbH)</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="ENVIRONMENT"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Ausschreibung eines Ladebaggers</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>LK Weimarer Land - 01/2018</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="43000000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SUPPLIES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Lieferung eines Ladebaggers (18 – 25 t)</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="43260000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="DEG0G"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Apolda; </P>
                  <P>Am Kalkteich 8; </P>
                  <P>99510</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Ausgeschrieben wird die Lieferung eines Ladebaggers (Neufahrzeug) einschließlich Wartung und Reparatur.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="DAY">126</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>— Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach § 123 GWB,</P>
               <P>— Eigenerklärung über das Nichtvorliegen von Ausschlussgründen nach § 124 GWB,</P>
               <P>— Eigenerklärung über die Erfüllung der gewerberechtlichen Voraussetzungen und Eintragung im Berufs- oder.</P>
               <P>Handelsregister.</P>
               <P>Auf Verlangen der Vergabestelle sind innerhalb einer gesetzten Frist folgende Unterlagen nachzureichen:</P>
               <P>— Unbedenklichkeitsbescheinigungen des Finanzamtes, mindestens eines Sozialversicherungsträgers sowie der Berufsgenossenschaft,</P>
               <P>— die Führungszeugnisse aller Geschäftsführer (falls kein Geschäftsführer bestellt, aller Inhaber) für das Unternehmen sowie den Auszug aus dem Gewerbezentralregister,</P>
               <P>— die Gewerbeanmeldung sowie die Eintragung in der Handwerksrolle oder bei der Industrie- und Handelskammer.</P>
               <P>Die Vergabestelle fordert mit dem Angebot, jedoch spätestens nach entsprechender Aufforderung innerhalb einer gesetzten Frist, die Beibringung eines Handelsregisterauszuges (bei GmbH &amp; Co. KG auch von der GmbH (Komplementär)).</P>
               <P>Bei Bietergemeinschaften sind die Nachweise durch alle Mitglieder zu erbringen. Für den Fall, dass der Bieter sich Unterauftragnehmer bedient, muss der Bieter in der Lage sein, sämtliche Nachweise während der Angebotsprüfung auf Verlangen der Vergabestelle innerhalb einer gesetzten Frist auch beizubringen.</P>
               <P>Der Bieter hat auf Verlangen der Vergabestelle innerhalb einer gesetzten Frist nachzuweisen, dass ihm die erforderlichen Mittel des Unterauftragnehmers bei der Erfüllung des Auftrages tatsächlich zur Verfügung stehen, in dem er beispielsweise eine entsprechende Erklärung des Unterauftragnehmers vorlegt.</P>
               <P>Das Ausstellungsdatum der Dokumente zum Nachweis der persönlichen Lage / Berufs- oder Handelsregister soll nicht vor dem 1.7.2017 liegen. Ein früheres Ausstellungsdatum ist unschädlich, wenn sich dem jeweiligen Nachweis entnehmen lässt, dass dieser noch bis zum Termin der Angebotsabgabe gültig ist. Auf Verlangen der Vergabestelle sind die Bieter verpflichtet, die genannten Nachweise in aktueller Fassung nachzureichen.</P>
               <P>Kann ein Bieter aus Gründen, die er nicht zu vertreten hat, die geforderten Nachweise nicht beibringen, so sind gleichwertige Nachweise beizufügen. Die Gleichwertigkeit ist vom Bieter auf Verlangen der Vergabestelle darzulegen bzw. sind die Bieter verpflichtet, auf Anforderung die nicht von ihnen zu vertretenden Gründe zu benennen. Sollte ein Bieter der Nachforderung von Nachweisen nicht oder nicht fristgerecht nachkommen,</P>
               <P>Wird das Angebot gemäß § 57 Abs. 1 Nr. 2 VgV von der Wertung ausgeschlossen.</P>
               <P>Die Einheitliche Europäische Eigenerklärung (EEE) wird von der Vergabestelle akzeptiert.</P>
            </SUITABILITY>
            <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
               <P>— Eigenerklärung über Umsatzangaben (Gesamtumsatz und Umsatz der ausgeschriebenen Leistung, getrennt nach Eigen- und Fremdleistung für die Jahre 2015, 2016 und 2017 – ggf. vorläufig).</P>
               <P>Auf Verlangen der Vergabestelle sind innerhalb einer gesetzten Frist.</P>
               <P>— der jüngster bestätigter Jahresabschlussbericht,</P>
               <P>— die Bilanzen und Gewinn- und Verlustrechnungen der Jahre 2015, 2016 und 2017 (ggf. vorläufig) nachzureichen.</P>
               <P>Bei Bietergemeinschaften sind die Nachweise durch alle Mitglieder zu erbringen.</P>
               <P>Für den Fall, dass der Bieter sich Unterauftragnehmer bedient, muss der Bieter in der Lage sein, sämtliche Nachweise für die vorgesehenen Unterauftragnehmer während der Angebotsprüfung auf Verlangen der Vergabestelle innerhalb einer gesetzten Frist beizubringen. Der Bieter hat auf Verlangen der Vergabestelle zudem nachzuweisen, dass ihm die erforderlichen Mittel des Unterauftragnehmers bei der Erfüllung des Auftrages tatsächlich zur Verfügung stehen, in dem er beispielsweise eine entsprechende Erklärung des Unterauftragnehmers vorlegt.</P>
               <P>Der Bieter kann die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen, wenn er nachweist, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden (Eignungsleihe § 47 VgV). Der Bieter hat auf Verlangen der Vergabestelle zudem nachzuweisen, dass ihm die erforderlichen Mittel für die Erfüllung des Auftrages tatsächlich zur Verfügung stehen, indem er bspw. eine entsprechende Verpflichtungserklärung vorlegt.</P>
               <P>Kann ein Bieter aus einem berechtigten Grund die geforderten Nachweise nicht beibringen, so sind gleichwertige Nachweise beizubringen. Die Gleichwertigkeit ist vom Bieter auf Verlangen der Vergabestelle darzulegen bzw. sind die Bieter verpflichtet, auf Anforderung die Berechtigung der Gründe zu benennen.</P>
               <P>Sollte ein Bieter der Nachforderung von Nachweisen nicht oder nicht fristgerecht nachkommen, wird das Angebot gemäß § 57 Abs. 1 Nr. 2 VgV von der Wertung ausgeschlossen.</P>
            </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>— 2 Referenzen für die Lieferung eines Ladebaggers (ein mit dem ausgeschriebenen Bagger vergleichbares Modell) aus den letzten 36 Monaten vor Angebotsabgabe (mit Benennung Auftraggeber, Auftragnehmer, vertraglicher Bindung, Lieferzeitraum, Leistungsinhalt / Leistungsumfang).</P>
               <P>Auf Verlangen der Vergabestelle ist innerhalb einer gesetzten Frist vom Auftraggeber der Referenzleistung eine ausgestellte oder bestätigte Erklärung bzw. Verpflichtungserklärung(en) anderer Unternehmen (Referenzgeber), aus denen sich ergibt, dass diese erforderlichenfalls die zur Auftragserfüllung notwendigen Mittel zur Verfügung stellen, nachzureichen.</P>
               <P>Auf Verlangen der Vergabestelle sind die Bieter zudem verpflichtet, zusätzlich während der Phase der Angebotsauswertung kurzfristig eine Vorführung eines dem Angebot gleichen oder vergleichbaren Modells (in einem Umkreis von max. 200 km um die Stadt Apolda) zu ermöglichen.</P>
               <P>Bei Bietergemeinschaften müssen sich die Nachweise auf die Leistungsbereiche beziehen, die vom jeweiligen Mitglied der Bietergemeinschaft erbracht werden sollen.</P>
               <P>Der Bieter kann im Hinblick auf die erforderliche technische und berufliche Leistungsfähigkeit die Kapazitäten anderer Unternehmen in Anspruch nehmen, wenn er nachweist, dass ihm die für den Auftrag erforderlichen Mittel tatsächlich zur Verfügung stehen werden (Eignungsleihe § 47 VgV). Die Kapazitäten anderer Unternehmen können jedoch nur dann in Anspruch genommen werden, wenn diese die Leistung erbringen, für die diese Kapazitäten benötigt werden. Der Bieter hat auf Verlangen der Vergabestelle zudem nachzuweisen, dass ihm die erforderlichen Mittel für die Erfüllung des Auftrages tatsächlich zur Verfügung stehen, indem er bspw. eine entsprechende Verpflichtungserklärung vorlegt.</P>
               <P>Für den Fall, dass der Bieter sich Unterauftragnehmer bedient, sind die Nachweise für den jeweiligen Leistungsbereich, der vom jeweiligen Unterauftragnehmer erbracht werden soll, durch den Unterauftragnehmer beizubringen. Der Nachweis der technischen und beruflichen Leistungsfähigkeit des Bieters ist für diesen Leistungsbereich dann nicht erforderlich.</P>
               <P>Bei Bietergemeinschaften und Unterbeauftragung werden die Nachweise jeweils in Summe bewertet.</P>
               <P>Der Bieter muss in der Lage sein, die Nachweise für die vorgesehenen Unterauftragnehmer während der Angebotsprüfung auf Verlangen der Vergabestelle innerhalb einer gesetzten Frist beizubringen. Der Bieter hat auf Verlangen der Vergabestelle zudem nachzuweisen, dass ihm die erforderlichen Mittel des Unterauftragnehmers bei der Erfüllung des Auftrages tatsächlich zur Verfügung stehen, in dem er beispielsweise eine entsprechende Erklärung des Unterauftragnehmers vorlegt.</P>
               <P>Kann ein Bieter aus einem berechtigten Grund die geforderten Nachweise nicht beibringen, so sind gleichwertige Nachweise beizubringen. Die Gleichwertigkeit ist vom Bieter auf Verlangen der Vergabestelle darzulegen bzw. die Bieter sind verpflichtet, auf Anforderung die Berechtigung der Gründe zu benennen.</P>
               <P>Sollte ein Bieter der Nachforderung von Nachweisen nicht oder nicht fristgerecht nachkommen, wird das Angebot gemäß § 57 Abs. 1 Nr. 2 VgV von der Wertung ausgeschlossen.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Der Auftragnehmer verpflichtet sich mit dem Angebot.</P>
               <P>— zum Abschluss einer Betriebshaftpflichtversicherung mit Deckungssummen pro Schadensfall in mindestens folgender Höhe.</P>
               <P>Vermögensschäden: 1,0 Mio. EUR.</P>
               <P>Personen- und Sachschäden: 2,5 Mio. EUR.</P>
               <P>— zur Einhaltung der Forderungen zur Tariftreue und Entgeltgleichheit und Beachtung der ILO-Kernarbeitsnormen (sofern zutreffend auch jeweils für Nachunternehmer) gemäß ThürVgG.</P>
               <P>Auf Verlangen ist innerhalb einer gesetzten Frist eine unterzeichnete Ausfertigung der Eigenerklärung zur Tariftreue und Entgeltgleichheit sowie der Eigenerklärung zur Beachtung der ILO-Kernarbeitsnormen (sofern zutreffend auch jeweils eine unterzeichnete Ausfertigung der Nachunternehmererklärung) nachzureichen.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <NO_CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-12</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="DE"/>
            </LANGUAGES>
            <DATE_TENDER_VALID>2018-05-31</DATE_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-12</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>12:01</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Bekanntmachungs-ID: CXP4YHJYF90</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Thüringen beim Thüringer Landesverwaltungsamt – Referat 250</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weimarplatz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Auf folgende Punkte wird hingewiesen:</P>
               <P>— Ein Nachprüfungsantrag ist gemäß § 160 Abs. 3 GWB unzulässig, soweit:</P>
               <P>1. der Antragsteller den geltend gemachten Verstoß gegen Vergabevorschriften vor Einreichen des Nachprüfungsantrags erkannt und gegenüber dem Auftraggeber nicht innerhalb einer Frist von zehn Kalendertagen gerügt hat; der Ablauf der Frist nach § 134 Absatz 2 bleibt unberührt,</P>
               <P>2. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die aufgrund der Bekanntmachung erkennbar sind, nicht spätestens bis zum Ablauf der in der Bekanntmachung benannten Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>3. Verstöße gegen Vergabevorschriften, die erst in den Vergabeunterlagen erkennbar sind, nicht spätestens bis</P>
               <P>Zum Ablauf der Frist zur Bewerbung oder zur Angebotsabgabe gegenüber dem Auftraggeber gerügt werden,</P>
               <P>4. mehr als 15 Kalendertage nach Eingang der Mitteilung des Auftraggebers, einer Rüge nicht abhelfen</P>
               <P>Zu wollen, vergangen sind.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Vergabekammer des Freistaates Thüringen beim Thüringer Landesverwaltungsamt – Referat 250</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>Weimarplatz 4</ADDRESS>
               <TOWN>Weimar</TOWN>
               <POSTAL_CODE>99423</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="DE"/>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-31</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
