<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="048745-2018"
            EDITION="2018023">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-048177-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180313</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>FR </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>23</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180202</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 023-048745</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="FR">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:048745-2018:TEXT:FR:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>FR</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="FR"/>
         <IA_URL_GENERAL>http://http://www.rmngp.fr/</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>https://www.e-marchespublics.com</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="45259000">Repair and maintenance of plant</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="FR10">Ile-de-France</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR10">Ile-de-France</n2016:CA_CE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="FR101">Paris</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180130</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180313 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="C">Recreation, culture and religion</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Фpaнция</TI_CY>
            <TI_TOWN>Париж</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Строителни работи по ремонт и поддържане на пречиствателни станции и други съоръжения</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Francie</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paříž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba zařízení</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Frankrig</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af anlæg</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Frankreich</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Anlagen</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Γαλλία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Παρίσι</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Επισκευή και συντήρηση εγκαταστάσεων</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance of plant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>París</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparación y mantenimiento de instalaciones</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Prantsusmaa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariis</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Seadmete remont ja hooldus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Ranska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariisi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Koneiston korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>France</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Réparation et entretien d'équipements</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Fhrainc, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Páras</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance of plant</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Francuska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravak i održavanje postrojenja</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Franciaország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Párizs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Üzem javítása és karbantartása</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Francia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parigi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Riparazione e manutenzione di impianti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Prancūzija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryžius</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Įrenginių remontas ir priežiūra</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parīze</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Iekārtu remonts un uzturēšana</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>Franza</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariġi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Tiswija u manutenzjoni ta’ l-impjanti</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Frankrijk</TI_CY>
            <TI_TOWN>Parijs</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van installaties</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Francja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paryż</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi remontów i konserwacji zakładów</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>França</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparação e manutenção de instalações</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Franţa</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparare şi întreţinere a echipamentelor</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Francúzsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paríž</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba zariadenia</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Francija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Pariz</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Popravilo in vzdrževanje naprav</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Frankrike</TI_CY>
            <TI_TOWN>Paris</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av anläggningar</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="FR">Réunion des musées nationaux Grand Palais</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="FR">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Réunion des musées nationaux Grand Palais</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>254-256 rue de Bercy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75012</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Nathalie Santos</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+33 140134800</PHONE>
               <E_MAIL>nathalie.santos@rmngp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR10"/>
               <URL_GENERAL>http://http://www.rmngp.fr/</URL_GENERAL>
               <URL_BUYER>https://rmn.e-marchespublics.com</URL_BUYER>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>https://www.e-marchespublics.com</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO>
               <OFFICIALNAME>RMN GP</OFFICIALNAME>
               <NATIONALID>69204158500021</NATIONALID>
               <ADDRESS>Sous direction des achats, 254-256 rue de Bercy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75012</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <CONTACT_POINT>Nathalie Santos, acheteur</CONTACT_POINT>
               <E_MAIL>nathalie.santos@rmngp.fr</E_MAIL>
               <n2016:NUTS CODE="FR101"/>
               <URL_GENERAL>http://rmngp.fr</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_FURTHER_INFO>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>EPIC</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY VALUE="RECREATION_CULTURE_AND_RELIGION"/>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Maintenance des installations de chauffage, climatisation, désenfumage (CVCD), de plomberie, et des installations électriques courant fort et courant faible</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>MAR-18-006</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="45259000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>L'accord-cadre comporte une part forfaitaire, incluant l'exécution de prestations dans le cadre de l'activité événementielle de la RMN-GP, et une part à commandes avec un maximum de 200 000 EUR par an pour les pièces détachées et les interventions de maintenance corrective hors forfait.</P>
               <P>Au titre des prestations exécutées dans le cadre de l'activité événementielle de la RMN-GP, il convient de distinguer les prestations relevant d'une part des installations primaires et, d'autre part, des installations secondaires.</P>
               <P>Pour les activités événementielles, l'accord-cadre ne porte que sur les interventions relatives aux installations primaires.</P>
               <P>Les prestations Cvcd-Plomberie afférant aux installations primaires sont incluses dans la part forfaitaire. En revanche, les prestations CFO-CFA afférant aux installations primaires donnent lieu à une contractualisation directe entre le TITULAIRE et les Bénéficiaires, dans les conditions prévues à cet effet aux articles 5 et 14 du CCAP.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <CPV_ADDITIONAL>
                  <CPV_CODE CODE="45259000"/>
               </CPV_ADDITIONAL>
               <n2016:NUTS CODE="FR10"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Paris et Île-de-France (78 et 93).</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Maintenance des installations de chauffage, climatisation, ventilation, chauffage, désenfumage, plomberie, installations électriques courant faible courant fort.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_PROCUREMENT_DOC/>
               <DURATION TYPE="MONTH">12</DURATION>
               <RENEWAL/>
               <RENEWAL_DESCR>
                  <P>Le présent accord-cadre prend effet à compter de la date de sa notification au titulaire, prévue le 25.6.2018, pour une durée initiale de 1 an et 15 jours incluant la phase préparatoire de 15 jours. La durée initiale de la phase exploitation est de 12 mois. Cette durée pourra être tacitement reconduite, 3 fois, par période de 12 mois.</P>
               </RENEWAL_DESCR>
               <ACCEPTED_VARIANTS/>
               <OPTIONS/>
               <OPTIONS_DESCR>
                  <P>L'accord-cadre pourra faire l'objet de modifications en cours d'exécution dans les conditions prévues aux articles 139 et 140 du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, précisées au CCAP.</P>
                  <P>Par ailleurs, conformément aux dispositions de l'article 30-7º) du décret nº 2016-360 du 25.3.2016 relatif aux marchés publics, la RMN-GP se réserve la possibilité de conclure un ou plusieurs marché(s) ayant pour objet des prestations similaires, directement avec le titulaire du présent accord-cadre. Ce(S) marché(s) ne pourront être conclus que dans un délai de 3 années à compter de la notification de l'accord-cadre. La mise en concurrence tient compte le montant total envisagé, y compris celui des prestations similaires.</P>
                  <P>Dans le cadre du schéma directeur pour l'aménagement et la restauration du Grand Palais, l'activité du Grand Palais activité est susceptible de diminuer de manière substantielle. En effet, le démarrage des travaux de la Phase 1, à horizon fin 2020, entraînera la fermeture totale du site durant 2 années.</P>
                  <P>En conséquence, à partir de la fin 2020, le périmètre d'exécution des prestations prévues au présent accord-cadre sur le site du Grand Palais est susceptible d'être réduit, voire supprimé en raison de la diminution ou disparition du besoin correspondant. Dans ce cas, et dès que la RMN-GP disposera d'informations sur l'évolution du périmètre des prestations pour le Grand Palais, la RMN-GP et le titulaire conviennent de se rencontrer afin de modifier les conditions financières du présent accord-cadre pour tenir compte de la diminution des prestations nécessaires à l'activité de la RMN-GP au Grand Palais.</P>
                  <P>Ces modifications de périmètre de l'accord-cadre donneront lieu au versement d'une indemnité forfaitaire dans la limite de 3 % du prix hors taxe et non révisé correspondant à la part des prestations non exécutées sur la période de référence en cours.</P>
                  <P>Le titulaire pourra soumettre une demande d'indemnisation complémentaire, s'il démontre avoir subi un préjudice financier en raison de la part des frais et investissements, éventuellement engagés pour l'accord-cadre et strictement nécessaires à son exécution, qui n'aurait pas été prise en compte dans le montant des prestations payées.</P>
                  <P>Il lui incombe d'apporter toutes les justifications nécessaires à la fixation de cette partie de l'indemnité dans un délai de 15 jours à compter de la notification de la lettre d'invitation au réexamen des conditions d'exécution financières de l'accord-cadre liées à la fixation de la date effective de fermeture au public du Grand Palais.</P>
               </OPTIONS_DESCR>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Les variantes économiques sont autorisées. Le candidat peut proposer une offre optimisant les gammes de maintenance dans le cadre de la fermeture à venir du Grand Palais (novembre 2020). La présentation d'une offre variante est autorisée si et seulement si, le candidat présente une offre de base conforme. Les modalités sont décrites au règlement de la consultation.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <ECONOMIC_CRITERIA_DOC/>
            <TECHNICAL_CRITERIA_DOC/>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <FRAMEWORK>
               <SINGLE_OPERATOR/>
               <JUSTIFICATION>la durée totale de l'accord-cadre (Phase Préparatoire et Phase Exploitation), périodes de reconductions comprises, ne pourra excéder quarante-huit (48) mois et 15 jours (pour tenir compte de la Phase Préparatoire et permettre que la Phase Exploitation se déroule sur des exercices complets)</JUSTIFICATION>
            </FRAMEWORK>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-13</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="FR"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">6</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-13</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>14:00</TIME_OPENING_TENDERS>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <INFO_ADD>
               <P>Les candidats transmettront leur(s) offre(s) selon les modalités suivantes:</P>
               <P>Les candidats transmettront leurs réponses impérativement avant la date et l'heure limites indiqués sur la 1<FT TYPE="SUP">ère</FT> page du présent règlement de la consultation (Délai de rigueur) selon les modalités définies à l'article 9 du règlement de la consultation. Les réponses arrivées hors délai ou non adressées dans les formes prescrites seront irrecevables et retournées au candidat par la RMN-GP, sans avoir été ouvertes.</P>
               <P>Visites obligatoires: les 5 et 6 février 2018 (un site par jour, respectivement Grand Palais, siège social rue de Bercy à Paris).</P>
               <P>Ou 26 et 27.2.2018 (un site par jour, respectivement Grand Palais, siège social rue de Bercy à Paris).</P>
               <P>Les candidats devront choisir la session de visites mais ne peuvent assister aux 2 sessions.</P>
               <P>Ces visites sont obligatoires et requiert une inscription au préalable de chaque participant, auprès de la sous-direction des achats (nathalie.santos@rmngp.fr).</P>
               <P>Pour des raisons de sécurité et de sûreté, toute personne n'ayant pas été dûment inscrite au préalable se verra automatiquement refuser l'accès au site.</P>
               <P>Chaque participant devra présenter une pièce d'identité (carte d'identité nationale, carte de séjour ou passeport) contre la remise d'un badge d'accès.</P>
               <P>Ces visites ont un caractère obligatoire, le défaut de visite entraîne le rejet de l'offre, sauf si le candidat est en mesure de prouver qu'il a déjà une connaissance avérée du site.</P>
               <P>Un certificat de visite sera délivré à l'issue de celle-ci, et ce certificat devra être remis dans l'offre du candidat ou à défaut, une déclaration justifiant de la connaissance avérée du site.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Tribunal administratif de Paris</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>7 rue de Jouy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris Cedex 04</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75181</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 144594400</PHONE>
               <E_MAIL>greffe.ta-paris@juradm.fr</E_MAIL>
               <FAX>+33 144594646</FAX>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>RMN-GP sous direction des affaires juridiques</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>254-256 rue de Bercy</ADDRESS>
               <TOWN>Paris</TOWN>
               <POSTAL_CODE>75012</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="FR"/>
               <PHONE>+33 140134800</PHONE>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-30</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
