<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
            xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
            xmlns="ted/R2.0.9.S02/publication"
            xmlns:n2016="ted/2016/nuts"
            xsi:schemaLocation="ted/R2.0.9.S02/publication TED_EXPORT.xsd"
            VERSION="R2.0.9.S02.E01"
            DOC_ID="048855-2018"
            EDITION="2018023">
   <TECHNICAL_SECTION>
      <RECEPTION_ID>18-049787-001</RECEPTION_ID>
      <DELETION_DATE>20180316</DELETION_DATE>
      <FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST>
      <COMMENTS>From Convertor</COMMENTS>
   </TECHNICAL_SECTION>
   <LINKS_SECTION>
      <XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple"
                                  xlink:href="http://ted.europa.eu"
                                  xlink:title="TED WEBSITE"/>
      <OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
      <ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/>
   </LINKS_SECTION>
   <CODED_DATA_SECTION>
      <REF_OJS>
         <COLL_OJ>S</COLL_OJ>
         <NO_OJ>23</NO_OJ>
         <DATE_PUB>20180202</DATE_PUB>
      </REF_OJS>
      <NOTICE_DATA>
         <NO_DOC_OJS>2018/S 023-048855</NO_DOC_OJS>
         <URI_LIST>
            <URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:048855-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC>
         </URI_LIST>
         <LG_ORIG>PL</LG_ORIG>
         <ISO_COUNTRY VALUE="PL"/>
         <IA_URL_GENERAL>www.udt.gov.pl</IA_URL_GENERAL>
         <IA_URL_ETENDERING>www.udt.gov.pl</IA_URL_ETENDERING>
         <ORIGINAL_CPV CODE="50410000">Repair and maintenance services of measuring, testing and checking apparatus</ORIGINAL_CPV>
         <n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL">POLSKA</n2016:PERFORMANCE_NUTS>
         <n2016:CA_CE_NUTS CODE="PL911">Miasto Warszawa</n2016:CA_CE_NUTS>
      </NOTICE_DATA>
      <CODIF_DATA>
         <DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH>
         <DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180316 12:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION>
         <AA_AUTHORITY_TYPE CODE="8">Other</AA_AUTHORITY_TYPE>
         <TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE>
         <NC_CONTRACT_NATURE CODE="4">Services</NC_CONTRACT_NATURE>
         <PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC>
         <RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION>
         <TY_TYPE_BID CODE="1">Submission for all lots</TY_TYPE_BID>
         <AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT>
         <MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="8">Other</MA_MAIN_ACTIVITIES>
         <HEADING>01C02</HEADING>
         <INITIATOR>01</INITIATOR>
         <DIRECTIVE VALUE="2014/24/EU"/>
      </CODIF_DATA>
   </CODED_DATA_SECTION>
   <TRANSLATION_SECTION>
      <ML_TITLES>
         <ML_TI_DOC LG="BG">
            <TI_CY>Полша</TI_CY>
            <TI_TOWN>Варшава</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Услуги по ремонт и поддържане на уреди и апарати за измерване, проверка и изпитване</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="CS">
            <TI_CY>Polsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba měřících, zkušebních a kontrolních přístrojů</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DA">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation og vedligeholdelse af måle-, test- og prøveapparater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="DE">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatur und Wartung von Mess-, Prüf- und Kontrollgeräten</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EL">
            <TI_CY>Πολωνία</TI_CY>
            <TI_TOWN>Βαρσοβία</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Υπηρεσίες επισκευής και συντήρησης συσκευών μέτρησης, δοκιμών και ελέγχου</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="EN">
            <TI_CY>Poland</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warsaw</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of measuring, testing and checking apparatus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ES">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicios de reparación y mantenimiento de aparatos de medida, pruebas y verificación</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="ET">
            <TI_CY>Poola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varssavi</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mõõte-, testimis- ja kontrollaparatuuri remondi- ja hooldusteenused</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FI">
            <TI_CY>Puola</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsova</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mittaus-, testaus- ja tarkastuslaitteiden korjaus ja huolto</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="FR">
            <TI_CY>Pologne</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsovie</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Services de réparation et d'entretien d'appareils de mesure, d'essai et de contrôle</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="GA">
            <TI_CY>Pholainn, an</TI_CY>
            <TI_TOWN>Vársá</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Repair and maintenance services of measuring, testing and checking apparatus</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HR">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usluge popravaka i održavanja aparata za mjerenje, ispitivanje i kontrolu</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="HU">
            <TI_CY>Lengyelország</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsó</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mérő-, tesztelő- és ellenőrző berendezéssel kapcsolatos javítási és karbantartási szolgáltatások</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="IT">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizi di riparazione e manutenzione di apparecchiature di misurazione, collaudo e prova</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LT">
            <TI_CY>Lenkija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšuva</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Matavimo, bandymo ir tikrinimo įrangos remonto ir priežiūros paslaugos</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="LV">
            <TI_CY>Polija</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Mērījumu, testēšanas un pārbaudes aparātu remonta un tehniskās apkopes pakalpojumi</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="MT">
            <TI_CY>il-Polonja</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsavja</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servizzi ta’ tiswija u tal-manutenzjoni ta’ l-apparat tal-kejl, testjar u verifika</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="NL">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warschau</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparatie en onderhoud van meet-, test- en controleapparatuur</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PL">
            <TI_CY>Polska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Usługi w zakresie napraw i konserwacji aparatury pomiarowej, badawczej i kontrolnej</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="PT">
            <TI_CY>Polónia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varsóvia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Serviços de reparação e manutenção de aparelhos de medição, ensaio e controlo</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="RO">
            <TI_CY>Polonia</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varşovia</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Servicii de reparare şi de întreţinere a aparatelor de măsurare, de testare şi de control</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SK">
            <TI_CY>Poľsko</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Opravy a údržba meracích, skúšobných a kontrolných prístrojov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SL">
            <TI_CY>Poljska</TI_CY>
            <TI_TOWN>Varšava</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Storitve popravila in vzdrževanja merilnih aparatov, aparatov za preskušanje in kontrolnih aparatov</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
         <ML_TI_DOC LG="SV">
            <TI_CY>Polen</TI_CY>
            <TI_TOWN>Warszawa</TI_TOWN>
            <TI_TEXT>
               <P>Reparation och underhåll av mät-, test- och kontrollapparater</P>
            </TI_TEXT>
         </ML_TI_DOC>
      </ML_TITLES>
      <ML_AA_NAMES>
         <AA_NAME LG="PL">Urząd Dozoru Technicznego</AA_NAME>
      </ML_AA_NAMES>
   </TRANSLATION_SECTION>
   <FORM_SECTION>
      <F02_2014 CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02" LG="PL">
         <CONTRACTING_BODY>
            <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
               <OFFICIALNAME>Urząd Dozoru Technicznego</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Szczęśliwicka 34</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-353</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <CONTACT_POINT>Paweł Moch</CONTACT_POINT>
               <PHONE>+48 225722325</PHONE>
               <E_MAIL>przetargi@udt.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 225722388</FAX>
               <n2016:NUTS CODE="PL911"/>
               <URL_GENERAL>www.udt.gov.pl</URL_GENERAL>
            </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
            <DOCUMENT_FULL/>
            <URL_DOCUMENT>www.udt.gov.pl</URL_DOCUMENT>
            <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
            <ADDRESS_PARTICIPATION_IDEM/>
            <CA_TYPE_OTHER>Państwowa osoba prawna</CA_TYPE_OTHER>
            <CA_ACTIVITY_OTHER>Bezpieczeństwo funkcjonowania urządzeń technicznych</CA_ACTIVITY_OTHER>
         </CONTRACTING_BODY>
         <OBJECT_CONTRACT>
            <TITLE>
               <P>Sprawdzenie, naprawa oraz wymiana sensorów w detektorach wielogazowych typu QRAE PLUS PGM 2000 I QRAE 3, będacych na wyposażeniu UDT</P>
            </TITLE>
            <REFERENCE_NUMBER>ZP-DL-58/17</REFERENCE_NUMBER>
            <CPV_MAIN>
               <CPV_CODE CODE="50410000"/>
            </CPV_MAIN>
            <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
            <SHORT_DESCR>
               <P>Przedmiotem zamówienia jest sprawdzenie, ewentualna naprawa oraz wymiana w miarę potrzeb sensorów (wynikającą z pogorszenia właściwości pomiarowych) w detektorach wielogazowych typu QRAE PLUS PGM 2000 (482 szt.) i QRAE 3 (36 szt.) użytkowanych w Urzędzie Dozoru Technicznego. Naprawy detektorów wielogazowych - szacunkowy koszt napraw bez wymiany sensorów wynosi ok. 50 roboczogodzin w ciągu dwóch lat. Przedmiot zamówienia został opisany we wzorze umowy stanowiącym załącznik nr 7do SIWZ.</P>
            </SHORT_DESCR>
            <NO_LOT_DIVISION/>
            <OBJECT_DESCR ITEM="1">
               <n2016:NUTS CODE="PL"/>
               <MAIN_SITE>
                  <P>Miejsce wykonania zamówienia: Centralne Laboratorium Dozoru Technicznego w Poznaniu, ul. Małeckiego 29, 60-706 Poznań.</P>
               </MAIN_SITE>
               <SHORT_DESCR>
                  <P>Sprawdzenie, ewentualna naprawa oraz w miarę potrzeb wymiana sensorów (wynikająca z pogorszenia właściwości pomiarowych) w detektorach wielogazowych typu QRAE PLUS PGM 2000 (482 szt.) i QRAE3 (36 szt.) użytkowanych w UDT.</P>
                  <P>Zakres usługi dla detektora typu QRAE Plus PGM 2000, sprawdzenie układu zasilania, poprawność działania pompy, funkcji kontrolnych detektora, wystawienie świadectwa sprawdzenia:</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, tlenku azotu NO, dwutlenku azotu NO2,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, siarkowodoru H2S, chloru CL2,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, tlenku węgla CO, fosforowodoru PH3,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, cyjanowodoru HCN, dwutlenku siarki SO2,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, amoniaku NH3,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, amoniaku NH3, tlenku węgla CO,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, tlenku węgla CO, cyjanowodoru HCN,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, chloru Cl2, cyjanowodoru HCN.</P>
                  <P>Zakres kalibracji torów pomiarowych detektora.</P>
                  <P>Zakres usługi dla detektora QRAE 3, sprawdzenie układu zasilania, poprawność działania pompy, funkcji kontrolnych detektora, wystawienie świadectwa sprawdzenia:</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, tlenku węgla CO, siarkowodoru H2S,</P>
                  <P>— gazów palnych LEL, tlenu O2, siarkowodoru H2S.</P>
                  <P>Wykonywanie sprawdzenia dla każdego urządzenia odbywać się będzie dwa razy w ciągu roku tj. raz na 6 miesięcy. Termin realizacji usługi – do 21 dni licząc od dnia następnego po zgłoszeniu przez Zamawiającego.</P>
                  <P>Zakres wymiany sensorów urządzeń QRAE Plus PGM 2000 i QRAE 3 obejmuje (odpowiednio do danej konfiguracji urządzenia): wymianę sensora gazów palnych LEL, wymianę sensora tlenu O2, wymianę sensora tlenku węgla CO, wymianę sensora cyjanowodoru HCN, wymianę sensora chloru Cl2, wymianę sensora amoniaku NH3, wymianę sensora dwutlenku siarki SO2, wymianę sensora fosforowodoru PH3, wymianę sensora siarkowodoru H2S, wymianę sensora tlenku azotu NO, wymianę sensora dwutlenku azotu NO2.</P>
               </SHORT_DESCR>
               <AC_QUALITY>
                  <AC_CRITERION>dodatkowy okres gwarancji na przeglady / naprawę oraz wymianę sensorów w urządzeniach</AC_CRITERION>
                  <AC_WEIGHTING>10</AC_WEIGHTING>
               </AC_QUALITY>
               <AC_PRICE>
                  <AC_WEIGHTING>90</AC_WEIGHTING>
               </AC_PRICE>
               <DURATION TYPE="MONTH">24</DURATION>
               <NO_RENEWAL/>
               <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
               <NO_OPTIONS/>
               <NO_EU_PROGR_RELATED/>
               <INFO_ADD>
                  <P>Kryteria oceny szczegółowo zostały opisane w SIWZ.</P>
               </INFO_ADD>
            </OBJECT_DESCR>
         </OBJECT_CONTRACT>
         <LEFTI>
            <SUITABILITY>
               <P>O udzielenie zamówienia mogą ubiegać się wykonawcy, którzy nie podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24ust. 1 oraz ust. 5 pkt 1, 2, 4÷8 PZP i spełniają warunki udziału w postępowaniu w zakresie zdolności zawodowej dotyczącej doświadczenia oraz sytuacji ekonomicznej i finansowej. Wykaz oświadczeń i dokumentów, które Wykonawca składa wraz z ofertą: Wykonawca dołącza do oferty na formularzu jednolitego europejskiego dokumentu zamówienia aktualne nadzień składania ofert oświadczenia stanowiące wstępne potwierdzenie spełniania przez Wykonawcę warunku, o którym mowa Rozdziale III SIWZ oraz, czy Wykonawca nie podlega wykluczeniu z postępowania w zakresie podstaw, o których mowa w Rozdziale IV SIWZ. Jednolity europejskie dokument zamówienia, sporządza się zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE oraz art. 80 ust. 3 dyrektywy 2014/25/UE, zwanego dalej „jednolitym dokumentem”. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez Wykonawców, jednolity dokument składa każdy z Wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z Wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia. Zgodnie z art. 36b ust. 1 PZP, Zamawiający żąda wskazania przez Wykonawcę w jednolitym dokumencie części zamówienia, których wykonanie zamierza powierzyć podwykonawcom, i podania przez Wykonawcę firm podwykonawców. Wykonawca składa także inne dokumenty i oświadczenia: wypełniony formularz oferty z wykorzystaniem wzoru – załącznik nr 1 do SIWZ; zobowiązanie innego podmiotu – załącznik nr 2 do SIWZ. Zgodnie z art. 24aa ust. 1 PZP Zamawiający, w niniejszym postępowaniu najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca ten zostanie wezwany do złożenia w terminie wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 Pzp: Wykaz oświadczeń lub dokumentów potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia – zgodnie z§5 Rozporządzenia z dnia 26.7.2016 w sprawie rodzajów dokumentów, jakich może żądać zamawiający od wykonawcy w postępowaniu o udzielenie zamówienia (Dz. U. Poz. 1126),zwanego dalej Rozp.: informacja z KRK w zakresie określonym w § 5 ust. 1 Rozporządzenia; zaświadczenie właściwego naczelnika US potwierdzające, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków; zaświadczenia właściwej terenowej jednostki organizacyjnej ZUS lub KRUS albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne; odpis z właściwego rejestru lub z CEIDG w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia na podstawie art.24 ust. 5 pkt 1 PZP; oświadczenie Wykonawcy o braku podstaw do wykluczenia z postępowania Wykonawcy w okolicznościach, o których mowa w art. 24ust. 1 pkt 13-22 oraz ust. 5 pkt 1, 2, 4÷8 PZP zgodnego z § 5 ust. 5÷9 Rozp. Ponadto, Wykonawcy w terminie 3 dni od dnia zamieszczenia na stronie internetowej informacji, o której mowa wart. 86ust. 5PZP, przekaże Zamawiającemu oświadczenie o przynależności lub braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 PZP. Zamawiający żąda od Wykonawcy, który polega na zdolnościach zawodowych innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a PZP, przedstawienia w odniesieniu do tych podmiotów dokumentów wymienionych w pkt 1-5 Rozp.; oraz JEDZ tych podmiotów Wykonawca, który ma siedzibę lub miejsce zamieszkania poza terytorium RP składa dokumenty, zgodnie § 7Rozp.</P>
            </SUITABILITY>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
               <P>Wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza dla potwierdzenia, że nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału w postępowaniu zostanie wezwany do złożenia w terminie wyznaczonym, nie krótszym niż 10 dni, aktualnych.</P>
               <P>Na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy Pzp. W celu potwierdzenia spełniania przez Wykonawcę warunku udziału w postępowaniu, o którym mowa w SIWZ - Zamawiający żąda:</P>
               <P>— wykazu usług wykonanych, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonywanych, w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ilości, przedmiotu, dat wykonania i podmiotów, na rzecz których usługi zostały wykonane, oraz dowodów określających, czy te usługi zostały wykonane należycie, przy czym dowodami, o których mowa, są referencje bądź inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego usługi były wykonywane, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych są wykonywane, a jeżeli z uzasadnionej przyczyny o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać tych dokumentów - oświadczenie Wykonawcy. Wzór wykazu usług stanowi złącznik nr 6 do SIWZ.</P>
               <P>W przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych nadal wykonywanych.</P>
               <P>Referencje, bądź inne dokumenty potwierdzające ich należyte wykonywanie, powinny być wystawione nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            <TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
               <P>Wykonawca wykonał, a w przypadku świadczeń okresowych lub ciągłych również wykonuje, w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, co najmniej jednej usługi odpowiadającej swoim rodzajem przedmiotowi zamówienia, tj.: sprawdzenie, naprawa oraz wymiana sensorów w detektorach wielogazowych w ilości nie mniejszej niż 200 sztuk. W przypadku Wykonawców ubiegających się wspólnie o udzielenie zamówienia wskazany powyżej warunek może zostać spełniony łącznie.</P>
            </TECHNICAL_PROFESSIONAL_MIN_LEVEL>
            <PERFORMANCE_CONDITIONS>
               <P>Termin realizacji zamówienia: od dnia zawarcia umowy, do wyczerpania wartości umowy, jednak nie dłużej niż przez okres 24 miesięcy. Termin płatności 21 dni od dnia otrzymania prawidłowo wystawionej faktury VAT.</P>
            </PERFORMANCE_CONDITIONS>
         </LEFTI>
         <PROCEDURE>
            <PT_OPEN/>
            <CONTRACT_COVERED_GPA/>
            <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-03-16</DATE_RECEIPT_TENDERS>
            <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
            <LANGUAGES>
               <LANGUAGE VALUE="PL"/>
            </LANGUAGES>
            <DURATION_TENDER_VALID TYPE="MONTH">2</DURATION_TENDER_VALID>
            <OPENING_CONDITION>
               <DATE_OPENING_TENDERS>2018-03-16</DATE_OPENING_TENDERS>
               <TIME_OPENING_TENDERS>13:00</TIME_OPENING_TENDERS>
               <PLACE>
                  <P>Miejsce składania ofert: Urząd Dozoru Technicznego, ul. Szczęśliwiecka 34, 02-353 Warszawa, kancelaria UDT, pok. 2.</P>
                  <P>Miejsce otwarcia ofert: Urząd Dozoru Technicznego, ul. Szczęśliwiecka 34, 02-353 Warszawa, pok. 7.</P>
               </PLACE>
               <INFO_ADD>
                  <P>Skład Komisji powołany przez Kierownika Zamawiającego.</P>
               </INFO_ADD>
            </OPENING_CONDITION>
         </PROCEDURE>
         <COMPLEMENTARY_INFO>
            <RECURRENT_PROCUREMENT/>
            <ESTIMATED_TIMING>
               <P>Luty 2020 rok.</P>
            </ESTIMATED_TIMING>
            <INFO_ADD>
               <P>Postępowanie prowadzone jest w oparciu o art. 24aa ust. 1 Pzp (tzw. procedura odwrócona), co w myśl przepisu oznacza, że Zamawiający najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy Wykonawca którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu oraz spełnia warunki udziału wpost. Wymagane jest wniesienie wadium w wysokości 5 000,00 zł Wykonawca wnosi wadium: w pieniądzu(wadium w formie pieniężnej należy wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego nr rachunku:73 1130 1017 0020 1214 7720 0038 - Bank Gospodarstwa Krajowego – Swift BGK: GOSKPLPW zaznaczając w tytule przelewu: Wadium na sukcesywną dostawę papieru ZP-AP-53/17. lub w jednej z poniżej podanych form: w poręczeniach bankowych lub poręczeniach spółdzielczej kasy oszczędnościowo- kredytowej, z tym że poręczenie kasy jest zawsze poręczeniem pieniężnym, gwarancjach bankowych, w gwarancjach ubezpieczeniowych, w poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których mowa w art. 6b ust. 5 pkt 2ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości (Dz. U. 2007 nr42 poz. 275, z późn. zm.). Wadium wnoszone w formie: poręczenia bankowego poręczenia spółdzielczej kasy oszczędnościowo-kredytowej, gwarancji bankowej, gwarancji ubezpieczeniowej lub poręczeniach udzielanych przez podmioty, o których w art. 6b ust. 5 pkt 2 ustawy z dnia 9.11.2000 r. o utworzeniu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości, należy złożyć w siedzibie Zamawiającego - pokój nr 2 KANCELARIA UDT, w formie oryginału lub innej formie gwarantującej bezwarunkowe, nieodwołalne, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego wypłaty pełnej kwoty wadium. Zaleca się, by Wykonawca do oferty załączył jedynie kopię dokumentu wadialnego a oryginał umieścił w oddzielnej kopercie i złożył wraz z ofertą. Z treści gwarancji winno wynikać bezwarunkowe, nieodwołalne, na każde pisemne żądanie zgłoszone przez Zamawiającego w terminie związania ofertą, zobowiązanie Gwaranta do wypłaty Zamawiającemu pełnej kwoty wadium w okolicznościach określonych w art. 46 ust. 5 ustawy PZP oraz w art. 46 ust. 4a ustawy PZP. Termin wniesienia wadium upływa wraz z terminem składania ofert. Wniesienie wadium w pieniądzu będzie skuteczne, jeżeli w podanym terminie składania ofert znajdzie się na rachunku bankowym Zamawiającego. Oferta Wykonawcy, który nie wniesie wadium lub nie zabezpieczy oferty akceptowalną formą wadium zostanie odrzucona. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawcę, któremu zwrócono wadium zgodnie z ust. 7, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako naj korzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez Zamawiającego. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca w odpowiedzi na wezwanie, o którym mowa wart. 26 ust. 3 i 3a ustawy PZP, z przyczyn leżących po jego stronie, nie złożył oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1 ustawy PZP, oświadczenia, o którym mowa w art. 25a ust. 1 ustawy PZP, pełnomocnictw lub nie wyraził zgody na poprawienie omyłki, o której mowa wart. 87 ust. 2 pkt 3 ustawy PZP, co spowodowało brak możliwości wybrania oferty złożonej przez wykonawcę jako najkorzystniejszej. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli Wykonawca, którego oferta została wybrana: odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie; zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie Wykonawcy. W przypadku składania wadium w formie innej niż pieniądz, dokument wadialny musi powoływać przesłanki wymienione powyżej.</P>
            </INFO_ADD>
            <ADDRESS_REVIEW_BODY>
               <OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_BODY>
            <REVIEW_PROCEDURE>
               <P>Odwołanie wnosi się do Prezesa Izby w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym przy pomocy ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P>
               <P>Odwołujący przesyła kopię odwołania zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu.</P>
               <P>Odwołanie wnosi się: w terminie 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia – jeżeli zostały przesłane w sposób określony w art. 180 ust. 5 zdanie drugie ustawy PZP albo w terminie 15 dni – jeżeli zostały przesłane w inny sposób.</P>
               <P>Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu, a jeżeli postępowanie jest prowadzone w trybie przetargu nieograniczonego, także wobec postanowień Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia, wnosi się w terminie 10 dni od dnia publikacji ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub zamieszczenia Specyfikacji Istotnych Warunków Zamówienia na stronie internetowej. Odwołanie wobec czynności innych niż określone powyżej wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P>
            </REVIEW_PROCEDURE>
            <ADDRESS_REVIEW_INFO>
               <OFFICIALNAME>Departament Odwołań UZP</OFFICIALNAME>
               <ADDRESS>ul. Postępu 17a</ADDRESS>
               <TOWN>Warszawa</TOWN>
               <POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE>
               <COUNTRY VALUE="PL"/>
               <PHONE>+48 224587801</PHONE>
               <E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL>
               <FAX>+48 224587800</FAX>
               <URL>http://www.uzp.gov.pl</URL>
            </ADDRESS_REVIEW_INFO>
            <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-01-31</DATE_DISPATCH_NOTICE>
         </COMPLEMENTARY_INFO>
      </F02_2014>
   </FORM_SECTION>
</TED_EXPORT>
