<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="049819-2018" EDITION="2018023"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-048280-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180511</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>EL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>23</NO_OJ><DATE_PUB>20180202</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 023-049819</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="EL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:049819-2018:TEXT:EL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>EL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="GR"/><IA_URL_GENERAL>http://www.thessaloniki.gr</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="15511100">Pasteurised milk</ORIGINAL_CPV><VALUES_LIST><VALUES TYPE="GLOBAL"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 293 352,80</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES><VALUES TYPE="CONTRACT"><SINGLE_VALUE><VALUE CURRENCY="EUR">1 293 352,80</VALUE></SINGLE_VALUE></VALUES></VALUES_LIST><REF_NOTICE><NO_DOC_OJS>2017/S 091-180821</NO_DOC_OJS></REF_NOTICE></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="3">Regional or local authority</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="7">Contract award notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="5">European Union, with participation by GPA countries</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="9">Not applicable</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="1">Lowest price</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="S">General public services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01203</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/18/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Гъpция</TI_CY><TI_TOWN>Солун</TI_TOWN><TI_TEXT>Пастьоризирано мляко</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Řecko</TI_CY><TI_TOWN>Soluň</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasterované mléko</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Grækenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasteuriseret mælk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Griechenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasteurisierte Milch</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Ελλάδα</TI_CY><TI_TOWN>Θεσσαλονίκη</TI_TOWN><TI_TEXT>Παστεριωμένο γάλα</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Greece</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasteurised milk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Tesalónica</TI_TOWN><TI_TEXT>Leche pasteurizada</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Kreeka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloníki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pastöriseeritud piim</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Kreikka</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pastöroitu maito</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Grèce</TI_CY><TI_TOWN>Thessalonique</TI_TOWN><TI_TEXT>Lait pasteurisé</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Ghréig, an</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasteurised milk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Grčka</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasterizirano mlijeko</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Görögország</TI_CY><TI_TOWN>Thesszaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasztőrözött tej</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonicco</TI_TOWN><TI_TEXT>Latte pastorizzato</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Graikija</TI_CY><TI_TOWN>Salonikai</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasterizuotas pienas</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Grieķija</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasterizēts piens</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>Il-Greċja</TI_CY><TI_TOWN>Salonka</TI_TOWN><TI_TEXT>Ħalib pasturizzat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Griekenland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Gepasteuriseerde melk</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Grecja</TI_CY><TI_TOWN>Saloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Mleko pasteryzowane</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Grécia</TI_CY><TI_TOWN>Tessalonica</TI_TOWN><TI_TEXT>Leite pasteurizado</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Grecia</TI_CY><TI_TOWN>Salonic</TI_TOWN><TI_TEXT>Lapte pasteurizat</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Grécko</TI_CY><TI_TOWN>Solún</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasterizované mlieko</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Grčija</TI_CY><TI_TOWN>Solun</TI_TOWN><TI_TEXT>Pasterizirano mleko</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Grekland</TI_CY><TI_TOWN>Thessaloniki</TI_TOWN><TI_TEXT>Pastöriserad mjölk</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="EL">Δήμος Θεσσαλονίκης</AA_NAME></ML_AA_NAMES><TRANSLITERATIONS><TRANSLITERATED_ADDR><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Dimos Thessalonikis</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Bas. Georgioy A' 1</ADDRESS><TOWN>Thessaloniki</TOWN><POSTAL_CODE>54640</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Tmima Prokiryxeon kai Dimoprasion</CONTACT_POINT><ATTENTION>E.SKENTOY</ATTENTION><PHONE>+30 2313317535</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>e.skentou@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2313317519</FAX></TRANSLITERATED_ADDR></TRANSLITERATIONS></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_AWARD CATEGORY="ORIGINAL" FORM="3" LG="EL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_AWARD CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασ. Γεωργίου Α' 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>54640</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><CONTACT_POINT>Τμήμα Προκηρύξεων και Δημοπρασιών</CONTACT_POINT><ATTENTION>Ε.ΣΚΕΝΤΟΥ</ATTENTION><PHONE>+30 2313317535</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>e.skentou@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+30 2313317519</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD><URL_GENERAL>http://www.thessaloniki.gr</URL_GENERAL><URL_PARTICIPATE>http://www.promitheus.gov.gr</URL_PARTICIPATE></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_AWARD></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_AWARD><TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF><TYPE_AND_ACTIVITIES><TYPE_OF_CONTRACTING_AUTHORITY VALUE="REGIONAL_AUTHORITY"/><TYPE_OF_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/></TYPE_AND_ACTIVITIES><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></TYPE_AND_ACTIVITIES_AND_PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TITLE_CONTRACT><P>Προμήθεια λευκού, φρέσκου, αγελαδινού, παστεριωμένου γάλακτος, με 3, 5 % κατ' ελάχιστον λιπαρά, για τους δικαιούχους υπαλλήλους (στους οποίους παρέχονται τα μέσα ατομικής προστασίας) του Δήμου Θεσσαλονίκης και των Νομικών Προσώπων του, καθώς και για τη σίτιση των παιδιών των παιδικών σταθμών του Δήμου και των Νομικών Προσώπων του για δυο (2) έτη.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/><TYPE_SUPPLIES_CONTRACT VALUE="PURCHASE"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION_W_PUB><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Σημεία διανομής γάλακτος σύμφωνα με τους ειδικούς όρους και το Παράρτημα Β της διακήρυξης.</P></LOCATION></LOCATION_NUTS><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>Προμήθεια γάλακτος για τους δικαιούχους υπαλλήλους του Δήμου Θεσσαλονίκης και των Νομικών Προσώπων του και για τη σίτιση των παιδιών των παιδικών σταθμών του Δήμου και των Νομικών Προσώπων του.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="15511100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="YES"/></DESCRIPTION_AWARD_NOTICE_INFORMATION><TOTAL_FINAL_VALUE><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1293352.80">1 293 352,80</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="13.00">13,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE></TOTAL_FINAL_VALUE></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><PT_OPEN/></TYPE_OF_PROCEDURE_DEF><AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><LOWEST_PRICE/></AWARD_CRITERIA_DETAIL_F03><F03_IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE VALUE="NO"/></AWARD_CRITERIA_CONTRACT_AWARD_NOTICE_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>25/2017</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3><PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3><CNT_NOTICE_INFORMATION><CNT_NOTICE_INFORMATION_S CHOICE="CONTRACT_NOTICE"/><NOTICE_NUMBER_OJ>2017/S 091-180821</NOTICE_NUMBER_OJ><DATE_OJ><DAY>12</DAY><MONTH>05</MONTH><YEAR>2017</YEAR></DATE_OJ></CNT_NOTICE_INFORMATION><NO_OTHER_PREVIOUS_PUBLICATION/></PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F3></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F3></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_AWARD_NOTICE><AWARD_OF_CONTRACT><CONTRACT_NUMBER>91775</CONTRACT_NUMBER><LOT_NUMBER>1</LOT_NUMBER><CONTRACT_TITLE><P>Προμήθεια γάλακτος για τους δικαιούχους εργαζόμενους του Δήμου Θεσσαλονίκης και για τα παιδιά που φιλοξενούνται στους δημοτικούς παιδικούς σταθμούς.</P></CONTRACT_TITLE><CONTRACT_AWARD_DATE><DAY>12</DAY><MONTH>10</MONTH><YEAR>2017</YEAR></CONTRACT_AWARD_DATE><OFFERS_RECEIVED_NUMBER>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER><OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING>3</OFFERS_RECEIVED_NUMBER_MEANING><ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>ΒΙΟΜΗΧΑΝΙΑ ΓΑΛΑΚΤΟΣ ΔΡΑΜΑΣ Α.Ε. ΝΕΟΓΑΛ</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Τέρμα 1ης Ιουλίου</ADDRESS><TOWN>Δράμα</TOWN><POSTAL_CODE>661 00</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><PHONE>+30 2521021134</PHONE><FAX>+30 2521021478</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></ECONOMIC_OPERATOR_NAME_ADDRESS><CONTRACT_VALUE_INFORMATION><INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1786869.00">1 786 869,00</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="13.00">13,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></INITIAL_ESTIMATED_TOTAL_VALUE_CONTRACT><COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE CURRENCY="EUR"><VALUE_COST FMTVAL="1293352.80">1 293 352,80</VALUE_COST><INCLUDING_VAT><VAT_PRCT FMTVAL="13.00">13,00</VAT_PRCT></INCLUDING_VAT></COSTS_RANGE_AND_CURRENCY_WITH_VAT_RATE><MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY><NUMBER_OF_YEARS>2</NUMBER_OF_YEARS></MORE_INFORMATION_IF_ANNUAL_MONTHLY></CONTRACT_VALUE_INFORMATION><MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED><NO_CONTRACT_LIKELY_SUB_CONTRACTED/></MORE_INFORMATION_TO_SUB_CONTRACTED></AWARD_OF_CONTRACT><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD><RELATES_TO_EU_PROJECT_NO/><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Α. Ημερομηνία έναρξης υποβολής προσφορών: 15.5.2017 ημέρα Δευτέρα και ώρα 07:00 π.μ.</P><P>Καταληκτική ημερομηνία υποβολής προσφορών: 16.6.2017 ημέρα Παρασκευή και ώρα 17:00 μ.μ.</P><P>Μετά την παρέλευση της καταληκτικής ημερομηνίας και ώρας, δεν υπάρχει δυνατότητα υποβολής προσφοράς στο σύστημα.</P><P>Ημερομηνία ηλεκτρονικής αποσφράγισης προσφορών:</P><P>Ημερομηνία: 22.6.2017 ημέρα Πέμπτη και ώρα 10:00 π.μ.</P><P>Β. Μετά την έκδοση της κατακυρωτικής απόφασης και προκειμένου να συναφθεί η σύμβαση, η αναθέτουσα αρχή ειδοποιεί εγγράφως και ηλεκτρονικά τον προσφέροντα στον οποίο πρόκειται να γίνει η κατακύρωση «προσωρινό ανάδοχο», να υποβάλλει σύμφωνα με το άρθρο 103 του Ν. 4412/2016, εντός προθεσμίας δέκα (10) ημερών, ηλεκτρονικά μέσω του Συστήματος, σε μορφή αρχείου pdf και σε φάκελο με σήμανση «Δικαιολογητικά κατακύρωσης», τα δικαιολογητικά που αναφέρονται στις επόμενες παραγράφους, έναντι των οποίων υπέβαλε το Ευρωπαϊκό Ενιαίο Έγγραφο Σύμβασης (ΕΕΕΣ) που ορίζεται στο άρθρο 10 της παρούσης. Επίσης, μετά την ηλεκτρονική υποβολή τους και εντός τριών (3) ημερών τα δικαιολογητικά προσκομίζονται από τον προσφέροντα στο Γενικό Πρωτόκολλο του Δήμου σε σφραγισμένο φάκελο (ο οποίος παραδίδεται εμπρόθεσμα στο αρμόδιο όργανο αξιολόγησης) με διαβιβαστικό όπου θα αναφέρονται αναλυτικά τα προσκομιζόμενα δικαιολογητικά.</P><P>Επισημαίνεται ότι τα στοιχεία του φακέλου «Δικαιολογητικά κατακύρωσης» που έχουν υποβληθεί και απαιτείται να προσκομισθούν στην αναθέτουσα αρχή εντός της ανωτέρω αναφερόμενης προθεσμίας είναι τα δικαιολογητικά και στοιχεία που δεν έχουν εκδοθεί/συνταχθεί από τον ίδιο τον οικονομικό φορέα (προμηθευτή) και κατά συνέπεια δε φέρουν την ψηφιακή του υπογραφή. Ενδεικτικά, τέτοια στοιχεία θεωρούνται πιστοποιητικά που εκδίδονται από δημόσιες αρχές ή άλλους φορείς.</P><P>Δικαιολογητικά κατακύρωσης.</P><P>1. Απόσπασμα ποινικού μητρώου ή ισοδύναμου εγγράφου που εκδίδεται από αρμόδια δικαστική ή διοικητική αρχή της χώρας εγκατάστασης από το οποίο να προκύπτει ότι δεν έχουν καταδικαστεί με αμετάκλητη δικαστική απόφαση για κάποιο από τα αδικήματα του άρθρου 4 παρ. 1 της παρούσας διακήρυξης, που θα έχει εκδοθεί το πολύ τρεις (3) μήνες πριν από την ημερομηνία υποβολής των δικαιολογητικών κατακύρωσης.</P><P>Η υποχρέωση του προηγούμενου εδαφίου αφορά:</P><P>α. Στις περιπτώσεις ΕΠΕ, Ο.Ε. και Ε.Ε. τους διαχειριστές·</P><P>β. στις περιπτώσεις Α.Ε. τον διευθύνοντα σύμβουλο καθώς και όλα τα μέλη του διοικητικού συμβουλίου.</P><P>2. Πιστοποιητικό αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής της χώρας εγκατάστασης, από το οποίο να προκύπτει ότι δεν τελούν υπό πτώχευση, εκκαθάριση, αναγκαστική διαχείριση, πτωχευτικό συμβιβασμό ή άλλη ανάλογη κατάσταση και επίσης ότι δεν τελούν υπό διαδικασία κήρυξης σε πτώχευση ή έκδοσης απόφασης αναγκαστικής εκκαθάρισης ή αναγκαστικής διαχείρισης ή πτωχευτικού συμβιβασμού ή υπό άλλη ανάλογη διαδικασία, που θα έχει εκδοθεί το πολύ έξι (6) μήνες πριν από την ημερομηνία υποβολής των δικαιολογητικών κατακύρωσης.</P><P>3. Φορολογική ενημερότητα από την αρμόδια Εφορία ή ηλεκτρονικά από το taxisnet, ότι είναι ενήμεροι, κατά την ημερομηνία υποβολής των δικαιολογητικών κατακύρωσης, ως προς τις φορολογικές υποχρεώσεις τους ή ότι έχουν υπαχθεί σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους.</P><P>4. Πιστοποιητικό που εκδίδεται από αρμόδια κατά περίπτωση αρχή της χώρας εγκατάστασης, από το οποίο να προκύπτει ότι είναι ενήμεροι, κατά την ημερομηνία υποβολής των δικαιολογητικών κατακύρωσης, ως προς τις υποχρεώσεις τους που αφορούν τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης ή ότι έχουν υπαχθεί σε δεσμευτικό διακανονισμό για την καταβολή τους. Αν ο οικονομικός φορέας είναι Έλληνας πολίτης ή έχει την εγκατάστασή του στην Ελλάδα, οι υποχρεώσεις του που αφορούν τις εισφορές κοινωνικής ασφάλισης καλύπτουν τόσο την κύρια όσο και την επικουρική ασφάλιση.</P><P>Οι ομόρρυθμες και ετερόρρυθμες εταιρείες (Ο.Ε. και Ε.Ε.) θα προσκομίσουν πιστοποιητικά όλων των οργανισμών κοινωνικής ασφάλισης τόσο για όλα τα μέλη τους όσο και για όλο το απασχολούμενο σε αυτές προσωπικό.</P><P>Οι ανώνυμες εταιρείες (Α.Ε.) και οι εταιρείες περιορισμένης ευθύνης (Ε.Π.Ε.) θα προσκομίσουν πιστοποιητικά όλων των οργανισμών κοινωνικής ασφάλισης για όλο το απασχολούμενο σε αυτές προσωπικό.</P><P>5. Πιστοποιητικό του οικείου Επιμελητηρίου, ή της επαγγελματικής οργάνωσης ή βεβαίωση άσκησης επαγγέλματος από αρμόδια δημόσια αρχή με το οποίο να πιστοποιείται η εγγραφή τους σ' αυτό και το ειδικό επάγγελμά τους, που θα έχουν εκδοθεί το πολύ έξι (6) μήνες πριν από την ημερομηνία υποβολής των δικαιολογητικών κατακύρωσης.</P><P>6. Βεβαίωση της Ταμειακής Υπηρεσίας του Δήμου Θεσσαλονίκης (Τμήμα Ταμείου, Δ/νση Οικονομικής και Ταμειακής Διαχείρισης) ότι δεν υφίσταται καμία οφειλή προς τον Δήμο Θεσσαλονίκης από οποιαδήποτε αιτία ή βεβαίωση διακανονισμού της οφειλής τους.</P><P>7. Εφόσον ο προσωρινός ανάδοχος είναι ανώνυμη εταιρία, υποβάλλει πιστοποιητικό αρμόδιας αρχής του κράτους της έδρας, από το οποίο να προκύπτει ότι οι μετοχές είναι ονομαστικές, καθώς και αναλυτική κατάσταση με τα στοιχεία των μετόχων της εταιρίας και τον αριθμό των μετοχών κάθε μετόχου (μετοχολόγιο), όπως τα στοιχεία αυτά είναι καταχωρημένα στο βιβλίο μετόχων της εταιρίας, το πολύ τριάντα (30) εργάσιμες ημέρες πριν την ημέρα υποβολής της προσφοράς.</P><P>Εάν ο προσωρινός ανάδοχος είναι αλλοδαπή ανώνυμη εταιρία και εφόσον έχει κατά το δίκαιο της έδρας της ονομαστικές μετοχές, προσκομίζει πιστοποιητικό αρμόδιας αρχής του κράτους της έδρας, από το οποίο να προκύπτει ότι οι μετοχές είναι ονομαστικές, αναλυτική κατάσταση μετόχων με αριθμό των μετοχών του κάθε μετόχου, όπως τα στοιχεία αυτά είναι καταχωρημένα στο βιβλίο μετόχων της εταιρίας, το πολύ τριάντα (30) εργάσιμες ημέρες πριν την ημέρα υποβολής της προσφοράς ή κάθε άλλο στοιχείο από το οποίο να προκύπτει η ονομαστικοποίηση μέχρι φυσικού προσώπου των μετοχών που έχει συντελεστεί τις τελευταίες τριάντα (30) εργάσιμες ημέρες πριν την υποβολή της προσφοράς.</P><P>Σε διαφορετική περίπτωση, δηλαδή εφόσον κατά το δίκαιο της χώρας στην οποία έχει την έδρα της δεν έχει ονομαστικές μετοχές, υποβάλλει βεβαίωση περί μη υποχρέωσης ονομαστικοποίησης των μετοχών από αρμόδια αρχή, εφόσον υπάρχει σχετική πρόβλεψη, διαφορετικά προσκομίζει υπεύθυνη δήλωση του διαγωνιζόμενου, έγκυρη και ενημερωμένη κατάσταση μετόχων που κατέχουν τουλάχιστον 1 % των μετοχών και αν δεν τηρείται τέτοια κατάσταση, σχετική κατάσταση μετόχων (1 %), σύμφωνα με την τελευταία γενική συνέλευση, αν οι μέτοχοι αυτοί είναι γνωστοί στην εταιρία. Αν δεν προσκομισθεί κατάσταση κατά τα ανωτέρω, η εταιρία αιτιολογεί τους λόγους που οι μέτοχοι αυτοί δεν της είναι γνωστοί.</P><P>Περαιτέρω, πριν την υπογραφή της σύμβασης υποβάλλεται η υπεύθυνη δήλωση της κοινής απόφασης των Υπουργών Ανάπτυξης και Επικρατείας 20977/23-8-2007 (Β΄1673) «Δικαιολογητικά για την τήρηση των μητρώων του ν.3310/2005 όπως τροποποιήθηκε με το ν.3414/20015» ότι δεν έχει εκδοθεί καταδικαστική απόφαση κατά την έννοια του άρθρου 3 του ν.3310/2005 όπως αντικαταστάθηκε με το άρθρο 3 του ν.3414/2005.</P><P>Η υποχρέωση περαιτέρω ονομαστικοποίησης μέχρι φυσικού προσώπου δεν ισχύει για τις εισηγμένες στα Χρηματιστήρια κρατών μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης ή του Οργανισμού Συνεργασίας και Ανάπτυξης (ΟΟΣΑ) εταιρίες.</P><P>8. Τα αποδεικτικά έγγραφα νομιμοποίησης του προσφέροντος ή του υποψήφιου νομικού προσώπου:</P><P>— Οι Α.Ε. και οι ΕΠΕ εκπροσωπούνται από μέλος του Διοικητικού τους Συμβουλίου ή άλλο νόμιμα εξουσιοδοτημένο πρόσωπο το οποίο οφείλει να υποβάλλει:</P><P>1. ΦΕΚ σύστασης.</P><P>2. Αντίγραφο του ισχύοντος καταστατικού με τα ΦΕΚ στα οποία έχουν δημοσιευθεί όλες οι μέχρι σήμερα τροποποιήσεις αυτού η αντίγραφο κωδικοποιημένου καταστατικού.</P><P>3. ΦΕΚ στο οποίο έχει δημοσιευθεί το πρακτικό Διοικητικού Συμβουλίου για τον ορισμό του νόμιμου εκπροσώπου της εταιρίας.</P><P>4. Πρακτικό του Δ.Σ. της εταιρίας με το οποίο εγκρίνεται η συμμετοχή της στο διαγωνισμό για την ανάληψη της δημοπρατούμενης προμήθειας και ορίζεται συγκεκριμένο άτομο στο οποίο παρέχεται η εξουσιοδότηση (στην περίπτωση που δεν υπογράφει ο νόμιμος εκπρόσωπος της εταιρίας τα σχετικά με το διαγωνισμό έγγραφα και μόνο εφόσον αυτό προβλέπεται από το καταστατικό του υποψήφιου αναδόχου) να υπογράψει όλα τα απαιτούμενα έγγραφα συμπεριλαμβανομένης και της προσφοράς και να υποβάλλει ηλεκτρονικά την προσφορά. Επίσης, να εκπροσωπεί την εταιρία έναντι της αναθέτουσας αρχής για όλα τα ζητήματα που σχετίζονται με τη σύμβαση, συμμετέχοντας όποτε και όπου κληθεί σε συναντήσεις με τα αρμόδια για την παρακολούθηση και τον έλεγχο της σύμβασης όργανα της αναθέτουσας αρχής.</P><P>— Οι Ο.Ε., Ε.Ε. και οι ΙΚΕ εκπροσωπούνται από τον διαχειριστή τους ή άλλο νόμιμα εξουσιοδοτημένο πρόσωπο το οποίο οφείλει να υποβάλλει:</P><P>Αντίγραφο καταστατικού με όλα τα μέχρι σήμερα τροποποιητικά.</P><P>Πιστοποιητικό αρμόδιας δικαστικής ή διοικητικής αρχής περί τροποποιήσεων του καταστατικού,</P><P>— Όταν στον διαγωνισμό συμμετέχει Συνεταιρισμός απαιτείται η προσκόμιση βεβαίωσης ότι ο Συνεταιρισμός λειτουργεί νόμιμα.</P><P>— Όταν ο προσφέρων είναι ένωση ή κοινοπραξία οφείλει να υποβάλλει:</P><P>1. Για κάθε μέλος της Ένωσης/Κοινοπραξίας όλα τα δικαιολογητικά συμμετοχής·</P><P>2. πράξη του αρμόδιου οργάνου κάθε μέλους της Ένωσης/Κοινοπραξίας από την οποία να προκύπτει η έγκρισή του για τη συμμετοχή του μέλους στην Ένωση/Κοινοπραξία και στον διαγωνισμό·</P><P>3. Συμφωνητικό μεταξύ των μελών της Ένωσης/Κοινοπραξίας όπου:</P><P>Να συστήνεται η Ένωση/Κοινοπραξία.</P><P>Να αναγράφεται και να οριοθετείται με τη μέγιστη δυνατή σαφήνεια το μέρος της προμήθειας (φυσικό και οικονομικό αντικείμενο) που αναλαμβάνει κάθε μέλος της Ένωσης/Κοινοπραξίας στο σύνολο της προσφοράς.</P><P>Να δηλώνεται ένα μέλος ως υπεύθυνο για το συντονισμό και τη διοίκηση όλων των μελών της Ένωσης/Κοινοπραξίας.</P><P>Να δηλώνουν από κοινού ότι αναλαμβάνουν εις ολόκληρο την ευθύνη για την εκτέλεση της προμήθειας.</P><P>Να ορίζεται (με συμβολαιογραφική πράξη η οποία επίσης προσκομίζεται) κοινός εκπρόσωπος της Ένωσης/Κοινοπραξίας και των μελών της για τη συμμετοχή της στο διαγωνισμό και την εκπροσώπηση της Ένωσης/Κοινοπραξίας και των μελών της έναντι της αναθέτουσας αρχής.</P><P>Σε περίπτωση εγκατάστασης των εταιριών στην αλλοδαπή, τα δικαιολογητικά σύστασής τους εκδίδονται με βάση την ισχύουσα νομοθεσία της χώρας που είναι εγκατεστημένες.</P><P>9. Εφόσον οι προμηθευτές συμμετέχουν στο διαγωνισμό με εκπροσώπους τους, υποβάλλουν βεβαίωση εκπροσώπησης υπογεγραμμένη ψηφιακά από τον προμηθευτή που πρόκειται να εκπροσωπηθεί στο διαγωνισμό.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης - Οικονομική Επιτροπή</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασ. Γεωργίου Α' 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>k.lamprou@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 02313317787</PHONE><URL>http://www.promitheus.gov.gr</URL><FAX>+30 02313317801</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>Κάθε ενδιαφερόμενος, ο οποίος έχει ή είχε συμφέρον να του ανατεθεί η συγκεκριμένη σύμβαση και υποστεί ή ενδέχεται να υποστεί ζημιά από πράξη ή παράλειψη της αναθέτουσας αρχής, συμπεριλαμβανομένης και της διακήρυξης, δικαιούται να ασκήσει προδικαστική προσφυγή ενώπιον της αναθέτουσας αρχής, μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών αφότου έλαβε πλήρη γνώση της παράνομης πράξης ή παράλειψης, προσδιορίζοντας ειδικώς τις νομικές και πραγματικές αιτιάσεις που δικαιολογούν το αίτημά του σύμφωνα με τα αναλυτικά οριζόμενα στο άρθρο 4 του Ν.3886/2010. Η προδικαστική προσφυγή υποβάλλεται ηλεκτρονικά, συμπληρώνοντας την ειδική φόρμα του συστήματος και επισυνάπτοντας το σχετικό έγγραφο σε μορφή αρχείου .pdf το οποίο φέρει ψηφιακή υπογραφή.</P><P>Η αναθέτουσα αρχή οφείλει να αποφανθεί αιτιολογημένα, μέσα σε προθεσμία δεκαπέντε (15) ημερών από την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής και, αν την κρίνει βάσιμη, λαμβάνει τα κατάλληλα μέτρα. Αν παρέλθει άπρακτη η προθεσμία, τεκμαίρεται η απόρριψη της προδικαστικής προσφυγής (άρθρο 4).</P><P>Οι χρήστες-οικονομικοί φορείς ενημερώνονται για την αποδοχή ή την απόρριψη της προσφυγής μέσω της λειτουργίας του Συστήματος «Επικοινωνία».</P><P>Η άσκηση της ως άνω προδικαστικής προσφυγής είναι υποχρεωτική για την υποβολή αίτησης ασφαλιστικών μέτρων του άρθρου 5 του Ν.3886/2010.</P><P>Η αίτηση ασφαλιστικών μέτρων κατατίθεται στο αρμόδιο δικαστήριο (Διοικητικό Εφετείο της έδρας της αναθέτουσας αρχής) μέσα σε προθεσμία δέκα (10) ημερών από τη ρητή ή σιωπηρή απόρριψη της προδικαστικής προσφυγής και δεν επιτρέπεται να περιέχει αιτιάσεις διαφορετικές από τις αιτιάσεις της προδικαστικής προσφυγής.</P><P>Η προθεσμία για την άσκηση της προδικαστικής προσφυγής, η άσκηση αυτής, καθώς και η προθεσμία και η άσκηση της αίτησης ασφαλιστικών μέτρων κωλύουν τη σύναψη της σύμβασης, εκτός εάν με προσωρινή διαταγή ο αρμόδιος δικαστής αποφανθεί διαφορετικά. Εφόσον ασκηθεί αίτηση ασφαλιστικών μέτρων, ο αιτών ειδοποιεί σχετικά την αναθέτουσα αρχή με κάθε πρόσφορο μέσο, όπως τα ηλεκτρονικά και η τηλεομοιοτυπία, μέσα σε δέκα (10) ημέρες από την άσκηση της αιτήσεως.</P><P>Κατά τα λοιπά, η άσκηση αιτήσεως ασφαλιστικών μέτρων δεν κωλύει την πρόοδο της διαγωνιστικής διαδικασίας, εκτός αν ορίζεται άλλως με προσωρινή διαταγή του αρμόδιου δικαστή (άρθρο 5).</P><P>Ο ενδιαφερόμενος μπορεί να ζητήσει τη κήρυξη της ακυρότητας της σύμβασης που υπογράφηκε όταν συντρέχουν οι λόγοι που αναφέρονται στο άρθρο 8 του Ν.3886/2010.</P><P>Διαφορές που αναφύονται από πράξεις ή παραλείψεις, οι οποίες εκδίδονται ή συντελούνται μετά την 31η Μαϊου 2017 διέπονται από τις διατάξεις του Βιβλίου IV (άρθρα 345 έως 374) του Ν.4412/2016.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Δήμος Θεσσαλονίκης - Τμήμα Διοικητικής Υποστήριξης Οικονομικής Επιτροπής &amp; Επιτροπής Ποιότητας Ζωής</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>Βασ. Γεωργίου Α' 1</ADDRESS><TOWN>Θεσσαλονίκη</TOWN><POSTAL_CODE>546 40</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="GR"/><E_MAILS><E_MAIL>k.lamprou@thessaloniki.gr</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+30 02313317787</PHONE><URL>http://www.promitheus.gov.gr</URL><FAX>+30 02313317801</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_AWARD></FD_CONTRACT_AWARD></CONTRACT_AWARD></FORM_SECTION></TED_EXPORT>