<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><TED_EXPORT xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="ted/R2.0.8.S03/publication" xmlns:n2016="ted/2016/nuts" xsi:schemaLocation="ted/R2.0.8.S03/publication TED_EXPORT.xsd" DOC_ID="049979-2018" EDITION="2018023"><TECHNICAL_SECTION><RECEPTION_ID>18-049155-001</RECEPTION_ID><DELETION_DATE>20180308</DELETION_DATE><FORM_LG_LIST>PL </FORM_LG_LIST><COMMENTS>From Convertor</COMMENTS></TECHNICAL_SECTION><LINKS_SECTION><XML_SCHEMA_DEFINITION_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu" xlink:title="TED WEBSITE"/><OFFICIAL_FORMS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><FORMS_LABELS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_CPV_LINK xlink:type="simple " xlink:href="http://ted.europa.eu"/><ORIGINAL_NUTS_LINK xlink:type="simple" xlink:href="http://ted.europa.eu"/></LINKS_SECTION><CODED_DATA_SECTION><REF_OJS><COLL_OJ>S</COLL_OJ><NO_OJ>23</NO_OJ><DATE_PUB>20180202</DATE_PUB></REF_OJS><NOTICE_DATA><NO_DOC_OJS>2018/S 023-049979</NO_DOC_OJS><URI_LIST><URI_DOC LG="PL">http://ted.europa.eu/udl?uri=TED:NOTICE:049979-2018:TEXT:PL:HTML</URI_DOC></URI_LIST><LG_ORIG>PL</LG_ORIG><ISO_COUNTRY VALUE="PL"/><IA_URL_GENERAL>http://www.mzk.pulawy.pl</IA_URL_GENERAL><ORIGINAL_CPV CODE="34121100">Public-service buses</ORIGINAL_CPV><n2016:PERFORMANCE_NUTS CODE="PL815">Puławski</n2016:PERFORMANCE_NUTS><VALUES_LIST/></NOTICE_DATA><CODIF_DATA><DS_DATE_DISPATCH>20180131</DS_DATE_DISPATCH><DT_DATE_FOR_SUBMISSION>20180308 11:00</DT_DATE_FOR_SUBMISSION><AA_AUTHORITY_TYPE CODE="4">Utilities entity</AA_AUTHORITY_TYPE><TD_DOCUMENT_TYPE CODE="3">Contract notice</TD_DOCUMENT_TYPE><NC_CONTRACT_NATURE CODE="2">Supplies</NC_CONTRACT_NATURE><PR_PROC CODE="1">Open procedure</PR_PROC><RP_REGULATION CODE="4">European Union</RP_REGULATION><TY_TYPE_BID CODE="Z">Not specified</TY_TYPE_BID><AC_AWARD_CRIT CODE="2">The most economic tender</AC_AWARD_CRIT><MA_MAIN_ACTIVITIES CODE="T">Urban railway / light rail, metro, tramway, trolleybus or bus services</MA_MAIN_ACTIVITIES><HEADING>01505</HEADING><DIRECTIVE VALUE="2004/17/EC"/></CODIF_DATA></CODED_DATA_SECTION><TRANSLATION_SECTION><ML_TITLES><ML_TI_DOC LG="BG"><TI_CY>Полша</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Автобуси за обществен транспорт</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="CS"><TI_CY>Polsko</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusy veřejné dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DA"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Omnibusser</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="DE"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Busse für den öffentlichen Verkehr</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EL"><TI_CY>Πολωνία</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Λεωφορεία δημόσιων συγκοινωνιών</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="EN"><TI_CY>Poland</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Public-service buses</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ES"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobuses de servicio público</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="ET"><TI_CY>Poola</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Ühistranspordibussid</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FI"><TI_CY>Puola</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Joukkoliikenteen linja-autot</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="FR"><TI_CY>Pologne</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobus publics</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="GA"><TI_CY>Pholainn, an</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Public-service buses</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HR"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusi za javni promet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="HU"><TI_CY>Lengyelország</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Tömegközlekedési buszok</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="IT"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobus pubblici</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LT"><TI_CY>Lenkija</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Viešojo transporto paslaugų autobusai</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="LV"><TI_CY>Polija</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Sabiedrisko pasažieru pārvadājumu autobusi</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="MT"><TI_CY>il-Polonja</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Buses tas-servizz pubbliku</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="NL"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Bussen voor openbaar vervoer</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PL"><TI_CY>Polska</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusy transportu publicznego</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="PT"><TI_CY>Polónia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autocarros públicos</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="RO"><TI_CY>Polonia</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobuze publice</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SK"><TI_CY>Poľsko</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Autobusy verejnej dopravy</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SL"><TI_CY>Poljska</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Avtobusi za javni promet</TI_TEXT></ML_TI_DOC><ML_TI_DOC LG="SV"><TI_CY>Polen</TI_CY><TI_TOWN>Puławy</TI_TOWN><TI_TEXT>Bussar för kollektivtrafik</TI_TEXT></ML_TI_DOC></ML_TITLES><ML_AA_NAMES><AA_NAME LG="PL">Miejski Zakład Komunikacji - Puławy Sp. z o.o.</AA_NAME></ML_AA_NAMES></TRANSLATION_SECTION><FORM_SECTION><CONTRACT_UTILITIES CATEGORY="ORIGINAL" FORM="5" LG="PL" VERSION="R2.0.8.S03.E01"><FD_CONTRACT_UTILITIES CTYPE="SUPPLIES"><CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Miejski Zakład Komunikacji - Puławy Sp. z o.o.</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Dęblińska 2A</ADDRESS><TOWN>Puławy</TOWN><POSTAL_CODE>24-100</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><ATTENTION>Henryk Mizak</ATTENTION><PHONE>+48 818868000</PHONE><E_MAILS><E_MAIL>mzk@mzk.pulawy.pl</E_MAIL></E_MAILS><FAX>+48 818868000</FAX></CA_CE_CONCESSIONAIRE_PROFILE><INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><URL_GENERAL>http://www.mzk.pulawy.pl</URL_GENERAL></INTERNET_ADDRESSES_CONTRACT_UTILITIES><FURTHER_INFORMATION><IDEM/></FURTHER_INFORMATION><SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><IDEM/></SPECIFICATIONS_AND_ADDITIONAL_DOCUMENTS><TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO><IDEM/></TENDERS_REQUESTS_APPLICATIONS_MUST_BE_SENT_TO></NAME_ADDRESSES_CONTACT_CONTRACT_UTILITIES><ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><ACTIVITY_OF_CONTRACTING_ENTITY VALUE="URBAN_RAILWAY_TRAMWAY_TROLLEYBUS_BUS_SERVICES"/></ACTIVITIES_OF_CONTRACTING_ENTITY><PURCHASING_ON_BEHALF><PURCHASING_ON_BEHALF_NO/></PURCHASING_ON_BEHALF></CONTRACTING_AUTHORITY_INFO><OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><TITLE_CONTRACT><P>Dostawa 3 sztuk autobusów miejskich klasy MINI, fabrycznie nowych, ekologicznych, niskopodłogowych do Miejskiego Zakładu Komunikacji - Puławy Sp. z o.o. w Puławach.</P></TITLE_CONTRACT><TYPE_CONTRACT_LOCATION><TYPE_CONTRACT VALUE="SUPPLIES"/></TYPE_CONTRACT_LOCATION><LOCATION_NUTS><LOCATION><P>Puławy</P></LOCATION><n2016:NUTS CODE="PL815"/></LOCATION_NUTS><NOTICE_INVOLVES><PUBLIC_CONTRACT/></NOTICE_INVOLVES><SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><P>1. Wymagania dotyczące przedmiotu zamówienia.</P><P>1.1. Przedmiotem zamówienia jest dostawa 3 sztuk autobusów miejskich lasy MINI, fabrycznie nowych, ekologicznych, niskopodłogowych do Miejskiego Zakładu Komunikacji - Puławy Sp. z o.o. w Puławach.</P><P>1.2. Zamawiający nie dopuszcza możliwość składania ofert częściowych.</P><P>1.3. Szczegółowy opis przedmiotu zamówienia został przedstawiony w załącznikach do SIWZ:</P><P>1.3.1. Załącznik nr 1.1 – Specyfikacja techniczna autobusów klasy MINI.</P><P>1.3.2. Załącznik nr 1.2 – Szczegółowe wymagania dotyczące tablic kierunkowych, systemu biletowego, monitoringu oraz pozostałych urządzeń i systemów elektronicznych.</P><P>1.4. Rok produkcji autobusów musi pokrywać się z rokiem dostawy.</P><P>1.5. Oferowany autobus nie może być prototypem, musi być produkowany seryjnie, tj. znajdować się w bieżącej ofercie sprzedaży. Zastosowane rozwiązania techniczne muszą być sprawdzone a ich niezawodność musi być potwierdzona w kilkuletniej eksploatacji.</P><P>1.6. Wymagany przebieg międzyobsługowy nie krótszy niż 30 000 km (przebieg pomiędzy kolejnymi obsługami z wymianą oleju i filtrów w silniku; niedopuszczalna wymiana filtra oleju w trakcie przebiegu pomiędzy kolejnymi wymianami oleju). W ofercie należy złożyć dokument wystawiony przez producenta silnika potwierdzający dopuszczalny przebieg międzyobsługowy.</P><P>1.7. Trwałość nadwozia i zespołów napędowo-jezdnych powinna umożliwić osiągnięcie co najmniej 10 lat eksploatacji przy założeniu średnio 80 000 km rocznego przebiegu.</P><P>1.8. Oferowane autobusy muszą być jednej marki i w danym typie identyczne pod względem konstrukcyjnym, kompletacji i wyposażenia z unifikacją układu napędowego (silnik, skrzynia biegów, osie – rodzaj i typ zawieszenia).</P><P>1.9. Autobusy powinny być dostarczone do Zamawiającego po pierwszym przeglądzie.</P><P>1.10. Wymagania dotyczące spełnienia przepisów:</P><P>1.10.1. Autobus musi spełniać wszystkie wymagania określone w Dziale III ustawy z dnia 20.6.1997 r. - Prawo o ruchu drogowym (tekst jednolity Dz.U. z 2012 r. poz. 1137 z późn. zmianami) oraz odpowiadać warunkom technicznym określonym w Rozporządzeniu Ministra Infrastruktury z dnia 31.12.2002 r. w sprawie warunków technicznych pojazdów oraz zakresu ich niezbędnego wyposażenia (tekst jednolity Dz.U. z 2016 r. poz. 2022 z późn. zmianami).</P><P>1.10.2. Oferowany autobus musi posiadać aktualne „Świadectwo Homologacji Typu Pojazdu” wraz z załącznikami potwierdzające bezwarunkowe udzielenie homologacji, wydane zgodnie z obowiązującymi przepisami, a w szczególności na podstawie ustawy z dnia 20.6.1997 r. Prawo o ruchu drogowym oraz Rozporządzenia Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (tekst jednolity: Dz. U. z 2015 r. poz. 1475).</P><P>1.10.3. Oferowany autobus musi spełniać wymagania Dyrektywy UE nr 2001/85/WE z dnia 20.11.2001 r. (Dz.U. L 042 z 13.2.2002 r.) odnoszącej się do przepisów szczególnych dotyczących pojazdów wykorzystywanych do przewozów pasażerów i mających więcej niż 8 miejsc poza siedzeniem kierowcy.</P><P>1.10.4. W sytuacji, gdy w okresie pomiędzy złożeniem przez Wykonawcę oferty w postępowaniu o udzielenie zamówienia, a realizacją umowy, nastąpi zmiana przepisów prawa w zakresie rejestracji, homologacji, sprzedaży lub wprowadzenia do użytku nowych autobusów (a także zespołów i podzespołów do tych autobusów), Wykonawca ten obowiązany jest zrealizować przedmiot zamówienia z uwzględnieniem tychże zmian. W szczególności obowiązek ten dotyczy dostarczenia Zamawiającemu autobusów spełniających wymagania określone zgodnie z wyżej wymienionymi przepisami, jak również dokumentów umożliwiających zarejestrowanie tych autobusów na terenie Rzeczypospolitej Polskiej.</P><P>1.10.5. Zamawiający wymaga, aby w przedmiotowej dostawie udział towarów pochodzących z państw Członkowskich Unii Europejskiej lub państw, z którymi Wspólnota Europejska zawarła umowy o równym traktowaniu przedsiębiorców przekraczał 50 %. Zamawiający odrzuci ofertę, która nie spełnia tego wymagania.</P><P>1.11. Wykonawca zobowiązany jest do zapewnienia Zamawiającemu świadczenia usług serwisowych na warunkach określonych w Umowie serwisowej, której projekt zawarty jest w załączniku nr 12 do SIWZ oraz zapewnić udzielenie Zamawiającemu autoryzacji na wykonywanie obsług technicznych oraz napraw gwarancyjnych i pogwarancyjnych dostarczonych autobusów. Wykonawca zobowiązany jest podać w ofercie następujące informacje, które zostaną następnie wprowadzone do Umowy Serwisowej:</P><P>1.11.1. wysokość rabatu na zakupione u niego części zamienne i materiały, które będzie udzielany Zamawiającemu, w stosunku do standardowych cen cennikowych.</P><P>1.11.2. wykaz narzędzi specjalnych oraz innego wyposażenia, w tym specjalistycznego oprogramowania, które zostanie dostarczone Zamawiającemu po podpisaniu Umowy dostawy; wykaz musi określać asortyment, liczbę sztuk, cenę jednostkową, wartość całkowitą zestawu i termin dostarczenia; wymagane wyposażenie serwisowe w oprogramowanie diagnostyczne oraz narzędzia i urządzenia, które są wykonane w jakości, jaką stosuje producent autobusu w swojej stacji serwisowej; wymagana bezpłatna aktualizacja oprogramowania diagnostycznego, co najmniej 10 lat.</P><P>1.12. Wykonawca zobowiązany jest zapewnić udzielenie gwarancji jakości na dostarczone autobusy, na warunkach określonych przez Zamawiającego w Projekcie Umowy – załączniku nr 11 do SIWZ. Zamawiający wymaga aby:</P><P>1.12.1. gwarantem był producent oferowanego autobusu,</P><P>1.12.2. zobowiązania gwaranta z tytułu udzielonej gwarancji jakości przechodziły na jego ewentualnych następców prawnych,</P><P>1.12.3. udzielona została gwarancja jakości, której okres obowiązywania wynikający z przebiegu autobusu lub czasu eksploatacji jak również uprawnienia Zamawiającego z tytułu gwarancji jakości, w tym także kary umowne za ewentualne niewykonanie lub nienależyte wykonanie przez gwaranta jego zobowiązań z tytułu udzielonej gwarancji jakości, jest określony Projekcie Umowy – załączniku nr 11 do SIWZ. Świadczenia gwarancyjne w okresie gwarancji jakości polegają w szczególności na:</P><P>1.12.3.1. dostarczaniu części zamiennych do napraw oraz pokrywaniu kosztów części dostarczanych do napraw wraz z kosztami ich dostarczania i pokrywaniu kosztów robocizny oraz materiałów eksploatacyjnych zużytych w związku z naprawą, w przypadku wykonywania napraw przez Zamawiającego, w ramach udzielonej autoryzacji,</P><P>1.12.3.2. bezpłatnym dokonaniu naprawy przez gwaranta, w przypadku konieczności wykonania naprawy w zewnętrznym serwisie autoryzowanym, w tym pokryciu pełnych kosztów przejazdu autobusu do serwisu oraz z powrotem lub pokryciu kosztów demontażu i montażu podzespołu/zespołu do autobusu i kosztów transportu do serwisu,</P><P>1.12.3.3. zapewnieniu pełnego dostępu do części zamiennych, kompletnych i aktualizowanych katalogów części zamiennych, informacji technicznej oraz usług serwisowych przez cały okres udzielonej gwarancji jakości, z uwzględnieniem najdłuższego okresu udzielonej gwarancji jakości.</P><P>2. Pozostałe wymagania dotyczące przedmiotu zamówienia.</P><P>2.1. Wykonawca po podpisaniu Umowy dostawy, zobowiązany jest dostarczyć Zamawiającemu opracowaną w języku polskim dokumentację techniczną autobusu stanowiącego przedmiot ww. Umowy. Dokumentacja, która stanowi integralną część przedmiotu Umowy, została szczegółowo wymieniona w § 5 ust. 13 Projektu Umowy stanowiącej załącznik nr 11 do SIWZ.</P><P>2.2. Wykonawca po podpisaniu Umowy, zobowiązany jest dostarczyć Zamawiającemu wyposażenie, będące integralną częścią przedmiotu umowy, o którym mowa w § 8 ust. 3 Umowy serwisowej stanowiącej załącznik nr 12 do SIWZ.</P><P>2.3. Warunki dostarczenia dokumentacji technicznej, której mowa w pkt. 2.1, w tym terminy dostarczenia, zostały określone w § 5 ust. 15 Umowy stanowiącej załącznik nr 11 do SIWZ.</P><P>2.4. Warunki dostarczenia wyposażenia, o którym mowa w pkt. 2.2, w tym terminy dostarczenia, zostały określone w § 14 ust. 10 Umowy serwisowej stanowiącej załącznik nr 12 do SIWZ.</P></SHORT_CONTRACT_DESCRIPTION><CPV><CPV_MAIN><CPV_CODE CODE="34121100"/></CPV_MAIN></CPV><CONTRACT_COVERED_GPA VALUE="NO"/><F05_DIVISION_INTO_LOTS><DIV_INTO_LOT_NO/></F05_DIVISION_INTO_LOTS><ACCEPTED_VARIANTS VALUE="NO"/></CONTRACT_OBJECT_DESCRIPTION><QUANTITY_SCOPE><NATURE_QUANTITY_SCOPE><TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE><P>Dostawa 3 sztuk autobusów miejskich klasy MINI, fabrycznie nowych, ekologicznych, niskopodłogowych do Miejskiego Zakładu Komunikacji - Puławy Sp. z o.o. w Puławach.</P></TOTAL_QUANTITY_OR_SCOPE></NATURE_QUANTITY_SCOPE><NO_OPTIONS/><NO_RECURRENT_CONTRACT/></QUANTITY_SCOPE><PERIOD_WORK_DATE_STARTING><DAYS>360</DAYS></PERIOD_WORK_DATE_STARTING></OBJECT_CONTRACT_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><P>Wymagania dotyczące wadium.</P><P>1. Wadium musi obejmować okres związania ofertą.</P><P>2. Wykonawca zobowiązany jest do wniesienia wadium w terminie do dnia 8.3.2018 do godz.11:00, w wysokości 65 000,00 PLN (słownie złotych: sześćdziesiąt pięć tysięcy + 00/100).</P><P>3. Wadium może być wniesione w jednej lub kilku formach zgodnie z art. 45 ust 6 ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>4. Gwarancje lub poręczenia powinny być nieodwołalne, bezwarunkowe i płatne na pierwsze żądanie Zamawiającego.</P><P>5. Wadium wnoszone w pieniądzu wpłaca się przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego na konto: PEKAO I O/Puławy Nr 55124024121111000036107083. Oznacza to, że przed upływem terminu składania ofert, na koncie Zamawiającego muszą znaleźć się pieniądze (tzn. powinien być uznany rachunek Zamawiającego na kwotę wadium).</P><P>6. Wadium w innej formie niż pieniądz należy złożyć w formie oryginału dokumentu, razem z ofertą w osobnej kopercie.</P><P>7. Polisa, poręczenie, gwarancja lub inny dokument stanowiący formę wadium winno zawierać stwierdzenie, żę na pierwsze pisemne żądanie Zamawiającego wzywające do zapłaty kwoty wadium zgodnie z warunkami SIWZ, następuje jego bezwarunkowa wypłata bez jakichkolwiek zastrzeżeń ze strony gwaranta/poręczyciela. Koniecznym jest, aby dokument ten obejmował odpowiedzialność za wszystkie przypadki powodujące utratę wadium prze wykonawcę, określone w art. 46 ust. 4a i 5 ustawy Pzp.</P><P>8. Wadium wniesione w formie gwarancji (bankowej czy ubezpieczeniowej) musi mieć taką samą płynność jak wadium wniesione w pieniądzu – dochodzenie roszczenia z tytułu wadium wniesionego w tej formie nie może być utrudnione. Dlatego w treści gwarancji powinna znaleźć się klauzula stanowiąca, iż wszystkie spory odnośnie gwarancji będą rozstrzygane zgodnie z prawem polskim i poddane jurysdykcji sądów polskich, chyba że wynika to z przepisów prawa.</P><P>9. W przypadku niezabezpieczenia oferty jedną z określonych w niniejszej SIWZ form wadium (niewniesienie wadium lub wniesienie w sposób nieprawidłowy) oferta wykonawcy podlegać będzie odrzuceniu.</P><P>10. Zamawiający żąda ponownego wniesienia wadium przez Wykonawców, którym zwrócono wadium na podstawie art. 46 ust. 3, jeżeli w wyniku ostatecznego rozstrzygnięcia odwołania jego oferta została wybrana jako najkorzystniejsza. Wykonawca wnosi wadium w terminie określonym przez zamawiającego</P><P>11. Zamawiający zwróci niezwłocznie wadium wszystkim wykonawcom po wyborze najkorzystniejszej oferty lub unieważnieniu postępowania, z wyjątkiem wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza.</P><P>12. Wykonawcy, którego oferta zostanie wybrana jako najkorzystniejsza, Zamawiający zwróci wadium niezwłocznie po zawarciu umowy.</P><P>13. Zamawiający zwróci niezwłoczne wadium na wniosek wykonawcy, który wycofał ofertę przed upływem terminu składania ofert.</P><P>14. Zamawiający zatrzymuje wadium wraz z odsetkami, jeżeli wykonawca, którego oferta została wybrana odmówił podpisania umowy w sprawie zamówienia publicznego na warunkach określonych w ofercie, lub zawarcie umowy w sprawie zamówienia publicznego stało się niemożliwe z przyczyn leżących po stronie wykonawcy.</P><P>15. W zakresie wadium obowiązują uregulowania Prawa zamówień publicznych zawarte w art. 45 i 46 ustawy – Prawo zamówień publicznych.</P><P>Wymagania dotyczące zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>1. Zamawiający wymaga wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy.</P><P>2. Zamawiający żąda od Wykonawcy, którego ofertę wybrano jako najkorzystniejszą, wniesienia zabezpieczenia należytego wykonania umowy. Wykonawcy występujący wspólnie ponoszą solidarną odpowiedzialność za wykonanie umowy i wniesienie zabezpieczenia należytego jej wykonania. Zabezpieczenie służy pokryciu roszczeń z tytułu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy. Jeżeli wykonawca jest jednocześnie gwarantem, zabezpieczenie służy także pokryciu roszczeń z tytułu gwarancji jakości.</P><P>3. Zabezpieczenie należytego wykonania ustala się w wysokości 5 % całkowitej ceny podanej w ofercie, wyliczonego z dokładnością do pełnego złotego zaokrąglając wyliczoną wartość w górę.</P><P>4. Zabezpieczenie należytego wykonania umowy musi zostać wniesione przed podpisaniem umowy i może być wnoszone według wyboru wykonawcy w jednej lub kilku formach określonych w art. 148 ust 1 ustawy Pzp. Zamawiający nie wyraża zgody na wnoszenie zabezpieczenia w formach określonych w art. 148 ust. 2 ustawy Pzp.</P><P>5. Zabezpieczenie wnoszone w pieniądzu wykonawca zobowiązany jest wnieść przelewem na rachunek bankowy Zamawiającego wskazany w rozdziale I niniejszej SIWZ.</P><P>6. Zabezpieczenie wniesione w pieniądzu Zamawiający przechowuje na oprocentowanym rachunku bankowym. Po upływie wymaganego okresu zwraca wraz z odsetkami wynikającymi z umowy rachunku bankowego, na którym było ono przechowywane, pomniejszone o koszt prowadzenia tego rachunku oraz prowizji bankowej za przelew pieniędzy na rachunek bankowy wskazany przez wykonawcę.</P><P>7. W przypadku wnoszenia zabezpieczenia należytego wykonania umowy w formie innej niż w pieniądzu, np. w formie poręczenia lub gwarancji winno wówczas zawierać:</P><P>7.1. oświadczenie poręczyciela lub gwaranta, występującego jako główny dłużnik Zamawiającego w imieniu wykonawcy, o zapłacie kwoty poręczonej lub gwarantowanej, stanowiącej zabezpieczenie wykonania, bezspornie po otrzymaniu pierwszego wezwania na piśmie od Zamawiającego;</P><P>7.2. w przypadku konsorcjum, dokument powinien odnosić się do wszystkich członków konsorcjum lub pełnomocnika (jeżeli pełnomocnik jest uczestnikiem konsorcjum), który został upoważniony przez pozostałych do podpisania umowy w ich imieniu;</P><P>7.3. postanowienie, iż żadna zmiana czy uzupełnienie lub inna modyfikacja warunków umowy, które mogą zostać przeprowadzone na podstawie tej umowy lub w jakichkolwiek dokumentach, jakie mogą zostać sporządzone między Zamawiającym a wykonawcą, nie uwalniają poręczyciela lub gwaranta od odpowiedzialności wynikającej z gwarancji;</P><P>7.4. oświadczenie, że poręczyciel lub gwarant zrzeka się obowiązku powiadomienia go o takiej zmianie, uzupełnieniu czy modyfikacji.</P><P>8. Zamawiający może z tytułu poręczenia lub gwarancji żądać płatności wszelkich kwot, za jakie poręczyciel lub gwarant odpowiada w ramach poręczenia lub gwarancji, z powodu niewykonania lub nienależytego wykonania umowy, zgodnie z warunkami poręczenia lub gwarancji, oraz do jej wysokości. Poręczyciel lub gwarant powinien bezzwłocznie wypłacić te kwoty na żądanie Zamawiającego i nie może wnieść jakiegokolwiek sprzeciwu niezależnie od powodu. Przed wniesieniem jakiegokolwiek roszczenia z tytułu zabezpieczenia należytego wykonania. Zamawiający zawiadomi wykonawcę, podając rodzaj uchybienia, w stosunku do którego roszczenie ma zostać wniesione.</P><P>9. W trakcie realizacji umowy wykonawca może dokonać zmiany formy zabezpieczenia na jedną lub kilka form, pod warunkiem dokonania jej z zachowaniem ciągłości zabezpieczenia i bez zmniejszania jego wysokości oraz w formach określonych w niniejszej SIWZ.</P><P>10. Zamawiający zwróci 70 % wartości zabezpieczenia należytego wykonania Umowy wniesionego przez Wykonawcę w terminie 30 dni od dnia dokonania odbioru ostatniego z autobusów dostarczonych na podstawie niniejszej Umowy, oraz uznania należytego wykonania zamówienia.</P><P>11. Pozostałe 30 % wartości wniesionego zabezpieczenia Zamawiający pozostawi na zabezpieczenie swoich roszczeń z tytułu rękojmi za wady dostarczonych autobusów.</P></DEPOSITS_GUARANTEES_REQUIRED><MAIN_FINANCING_CONDITIONS><P>Zapłata za dostarczone autobusy zostanie dokonana po odbiorze każdego autobusu, w ciągu 30 dni licząc od dnia otrzymania przez Zamawiającego prawidłowo wystawionej faktury VAT, wystawionej nie wcześniej niż w dniu podpisania protokołu zdawczo-odbiorczego.</P><P>Faktury VAT za dostarczone autobusy będą wystawiane przez Wykonawcę oddzielnie na każdy autobus oraz przekazywane Zamawiającego, łącznie z protokołem odbioru, po odbiorze każdego autobusu.</P><P>Zamawiający zapłaci należności wynikające z Umowy przelewem na rachunek bankowy Wykonawcy. Zapłata uważana będzie za dokonaną z chwilą obciążenia rachunku bankowego Zamawiającego.</P></MAIN_FINANCING_CONDITIONS><LEGAL_FORM><P>W przypadku kiedy ofertę składają wykonawcy wspólnie ubiegający się o udzielenie zamówienia (konsorcjum/spółka cywilna), musi ona spełniać następujące warunki:</P><P>1. Oferta powinna być podpisana przez ustanowionego pełnomocnika do reprezentowania w postępowaniu lub do reprezentowania w postępowaniu i zawarcia umowy.</P><P>2. Stosowne pełnomocnictwo/upoważnienie wymaga podpisu prawnie upoważnionych przedstawicieli każdego z wykonawców występujących wspólnie – należy załączyć do oferty. Pełnomocnictwo należy złożyć w formie oryginału lub notarialnie poświadczonej kopii.</P></LEGAL_FORM><NO_EXISTENCE_OTHER_PARTICULAR_CONDITIONS/></CONTRACT_RELATING_CONDITIONS><F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION><ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><P>Warunki udziału w postępowaniu.</P><P>1. O udzielenie zamówienia mogą się ubiegać Wykonawcy, którzy:</P><P>1.1. nie podlegają wykluczeniu;</P><P>1.2. spełniają warunki udziału w postępowaniu, określone w ogłoszeniu o zamówieniu oraz niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>2. Warunki udziału w postępowaniu dotyczą:</P><P>2.1. posiadania kompetencji lub uprawnień do prowadzenia określonej działalności zawodowej: Zamawiający nie wymaga posiadania specjalnych kompetencji lub uprawnień;</P><P>2.2. sytuacji ekonomicznej lub finansowej: wymagane jest wykazanie przez Wykonawcę iż posiada środki finansowe lub zdolność kredytową w wysokości 2 000 000,00 PLN (słownie złotych: dwa miliony + 00/100)</P><P>2.3. zdolności technicznej lub zawodowej: wymagane jest spełnienie minimalnych warunków dotyczących zdolności zawodowej wykonawcy umożliwiające realizację zamówienia na odpowiednim poziomie jakości. W celu potwierdzenia zdolności zawodowej wykonawca musi wykazać się wiedzą i doświadczeniem w wykonaniu (zakończeniu) w okresie ostatnich 3 lat przed upływem terminu składania ofert w postępowaniu, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wykonaniem co najmniej jednej dostawy miejskich autobusów niskopodłogowych marki i typu oferowanych w niniejszym postępowaniu, o łącznej wartości netto nie mniejszej niż 2 000 000,00 PLN (słownie złotych: dwa miliony + 00/100).</P><P>3. Zamawiający w postępowaniu najpierw dokona oceny ofert, a następnie zbada, czy wykonawca, którego oferta została oceniona jako najkorzystniejsza, nie podlega wykluczeniu i spełnia warunki udziału w postępowaniu. Wykonawca, którego oferta zostanie najwyżej oceniona na podstawie kryteriów oceny ofert, na wezwanie Zamawiającego, w terminie 10 dni zobowiązany będzie do przedłożenia aktualnych na dzień złożenia oświadczeń lub dokumentów potwierdzających okoliczności, o których mowa w art. 25 ust. 1, potwierdzających brak podstaw do wykluczenia z postępowania oraz potwierdzających spełnianie warunków udziału w postępowaniu.</P><P>4. Postanowienia dotyczące Podmiotów udostępniających zasoby na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp.</P><P>4.1. Wykonawca może w celu potwierdzenia spełniania warunków udziału w postępowaniu w stosownych sytuacjach oraz w odniesieniu do niniejszego zamówienia, polegać na zdolnościach technicznych lub zawodowych lub sytuacji finansowej lub ekonomicznej innych podmiotów, niezależnie od charakteru prawnego łączących go z nim stosunków prawnych.</P><P>4.2. Wykonawca, który polega na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów, musi udowodnić Zamawiającemu, że realizując niniejsze zamówienie, będzie dysponował niezbędnymi zasobami tych podmiotów, w szczególności, przedstawiając zobowiązanie tych podmiotów do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia.</P><P>4.3. Zamawiający oceni, czy udostępniane wykonawcy przez inne podmioty zdolności techniczne lub zawodowe lub ich sytuacja finansowa lub ekonomiczna, pozwalają na wykazanie przez wykonawcę spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz dokona badania, czy nie zachodzą wobec nich podstawy wykluczenia, o których mowa w niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>4.4. W odniesieniu do warunków dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, wykonawcy mogą polegać na zdolnościach innych podmiotów, jeśli te podmioty zrealizują usługi, do realizacji których te zdolności są wymagane.</P><P>4.5. Jeżeli zdolności techniczne lub zawodowe lub sytuacja ekonomiczna lub finansowa, Podmiotu udostępniającego zasoby nie potwierdzają spełnienia przez wykonawcę warunków udziału w postępowaniu lub zachodzą wobec niego podstawy wykluczenia, Zamawiający żądać będzie, aby wykonawca w określonym terminie:</P><P>4.5.1. zastąpił ten podmiot innym podmiotem lub</P><P>4.5.2. zobowiązał się do osobistego wykonania odpowiedniej części zamówienia, jeżeli wykaże spełnienie wymaganych zdolności technicznych lub zawodowych lub sytuację ekonomiczną lub finansową, zgodnie z pkt. 2 niniejszej specyfikacji istotnych warunków zamówienia.</P><P>4.6. Wykonawca, który polega na sytuacji ekonomicznej lub finansowej innych podmiotów, odpowiada solidarnie z podmiotem, który zobowiązał się do udostępnienia zasobów, za szkodę poniesioną przez Zamawiającego powstałą wskutek nieudostępnienia tych zasobów, chyba że za nieudostępnienie zasobów nie ponosi winy.</P><P>5. Określone przez Zamawiającego warunki udziału w postępowaniu oraz wymagane środki dowodowe mają na celu ocenę zdolności wykonawcy do należytego wykonania niniejszego zamówienia. Wykonawcy, którzy nie wykażą spełnienia warunków udziału w postępowaniu podlegać będą wykluczeniu z udziału w postępowaniu.</P><P>6. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia, zobowiązani są oni wykazać spełnienie warunków udziału w postępowaniu wspólnie – muszą wykazać, że:</P><P>6.1. warunek określony w pkt 1.1 – spełnia każdy z wykonawców,</P><P>6.2. warunek określony w pkt 2.2 – spełniają łącznie,</P><P>6.3. warunek określony w pkt 2.3 – spełniają łącznie.</P><P>7. W przypadku wykonawców wspólnie ubiegających się o udzielenie zamówienia żaden z nich nie może podlegać wykluczeniu z postępowania na podstawie art. 24 ust. 5 ustawy Pzp. Warunki udziału w postępowaniu opisane w pkt 2 Wykonawcy ubiegający się wspólnie o udzielenie zamówienia mogą spełniać zgodnie z informacją zawartą w pkt 5 niniejszej SIWZ.</P><P>8. Ocena spełniania warunków udziału w postępowaniu oraz ocena braku podstaw do wykluczenia z postępowania zostanie dokonana na podstawie dokumentów wymaganych na podstawie niniejszej SIWZ, złożonych przez Wykonawcę wraz z jego ofertą, w oparciu o zasadę „spełnia” – „nie spełnia”. Niespełnienie przez Wykonawcę chociażby jednego warunku skutkować będzie wykluczeniem Wykonawcy z przedmiotowego postępowania.</P><P>9. W przypadku gdy wartości określone w dokumentach przedkładanych na potwierdzenie spełnienia warunku dotyczącego wiedzy i doświadczenia oraz sytuacji finansowej i ekonomicznej zostaną wyrażone w walutach obcych to do oceny spełnienia warunku zostaną przeliczone na złote (PLN) wedle średniego kursu NBP danej waluty do PLN z dnia publikacji ogłoszenia o zamówieniu w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej.</P><P>10. Zamawiający odrzuci ofertę, jeżeli:</P><P>10.1. jest niezgodna z ustawą,</P><P>10.2. jej treść nie odpowiada treści specyfikacji istotnych warunków zamówienia, zastrzeżeniem art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp,</P><P>10.3. jej złożenie stanowi czyn nieuczciwej konkurencji w rozumieniu przepisów o zwalczaniu nieuczciwej konkurencji,</P><P>10.4. zawiera rażąco niską cenę lub koszt w stosunku do przedmiotu zamówienia,</P><P>10.5. została złożona przez wykonawcę wykluczonego z udziału w postępowaniu o udzielenie zamówienia lub nie zaproszonego do składania ofert,</P><P>10.6. zawiera błędy w obliczeniu ceny lub kosztu,</P><P>10.7. wykonawca w terminie 3 dni od dnia doręczenia zawiadomienia nie zgodził się na poprawienie omyłki, o której mowa w art. 87 ust. 2 pkt 3 Pzp,</P><P>10.8. wykonawca nie wyraził zgody, o której mowa w art. 85 ust. 2 Pzp, na przedłużenie terminu związania ofertą,</P><P>10.9. wadium nie zostało wniesione lub zostało wniesione w sposób nieprawidłowy,</P><P>10.10. jej przyjęcie naruszałoby bezpieczeństwo publiczne lub istotny interes bezpieczeństwa państwa, a tego bezpieczeństwa lub interesu nie można zagwarantować w inny sposób,</P><P>10.11. jest nieważna na podstawie odrębnych przepisów.</P><P>11. O wykluczeniu z postępowania oraz odrzuceniu oferty wykonawcy zostaną zawiadomieni niezwłocznie. Zawiadomienie zawierać będzie uzasadnienie faktyczne i prawne.</P><P>Podstawy wykluczenia z udziału w postępowaniu.</P><P>1. Z udziału w niniejszy postępowaniu wyklucza się wykonawców, którzy podlegają wykluczeniu na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 12-23 ustawy Pzp.</P><P>2. Wykluczenie wykonawcy następuje, jeżeli nie upłynął okres określony zgodnie z art. 24 ust. 7 ustawy Pzp.</P><P>3. Z postępowania o udzielenie zamówienia wyklucza się również wykonawcę na podstawie art. 24 ust. 5 ustawy Pzp:</P><P>3.1. w stosunku do którego otwarto likwidację, w zatwierdzonym przez sąd układzie w postępowaniu restrukturyzacyjnym jest przewidziane zaspokojenie wierzycieli przez likwidację jego majątku lub sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 332 ust. 1 ustawy z dnia 15.5.2015 r. – Prawo restrukturyzacyjne (Dz. U. poz. 978, z późn. zm.) lub którego upadłość ogłoszono, z wyjątkiem Wykonawcy, który po ogłoszeniu upadłości zawarł układ zatwierdzony prawomocnym postanowieniem sądu, jeżeli układ nie przewiduje zaspokojenia wierzycieli przez likwidację majątku upadłego, chyba że sąd zarządził likwidację jego majątku w trybie art. 366 ust. 1 ustawy z dnia 28.2.2003 r. – Prawo upadłościowe (Dz. U. z 2015 r. poz. 233, z późn. zm.),</P><P>3.2. który w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, co podważa jego uczciwość, w szczególności gdy Wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych;</P><P>3.3. jeżeli Wykonawca lub osoby, o których mowa w art. 24 ust. 1 pkt 14 ustawy Pzp, uprawnione do reprezentowania Wykonawcy pozostają w relacjach określonych w art. 17 ust. 1 pkt 2–4 ustawy Pzp z:</P><P>3.3.1. Zamawiającym,</P><P>3.3.2. osobami uprawnionymi do reprezentowania Zamawiającego,</P><P>3.3.3. członkami komisji przetargowej,</P><P>3.3.4. osobami, które złożyły oświadczenie, o którym mowa w art. 17 ust. 2a ustawy Pzp – chyba że jest możliwe zapewnienie bezstronności po stronie zamawiającego w inny sposób niż przez wykluczenie Wykonawcy z udziału w postępowaniu,</P><P>3.4. który, z przyczyn leżących po jego stronie, nie wykonał albo nienależycie wykonał w istotnym stopniu wcześniejszą umowę w sprawie zamówienia publicznego lub umowę koncesji, zawartą z Zamawiającym, o którym mowa w art. 3 ust. 1 pkt 1–4 ustawy Pzp, co doprowadziło do rozwiązania umowy lub zasądzenia odszkodowania;</P><P>3.5. będącego osobą fizyczną, którego prawomocnie skazano za wykroczenie przeciwko prawom pracownika lub wykroczenie przeciwko środowisku, jeżeli za jego popełnienie wymierzono karę aresztu, ograniczenia wolności lub karę grzywny nie niższą niż 3 000 PLN;</P><P>3.6. jeżeli urzędującego członka jego organu zarządzającego lub nadzorczego, wspólnika spółki w spółce jawnej lub partnerskiej albo komplementariusza w spółce komandytowej lub komandytowo-akcyjnej lub prokurenta prawomocnie skazano za wykroczenie, o którym mowa w pkt 1.6;</P><P>3.7. wobec którego wydano ostateczną decyzję administracyjną o naruszeniu obowiązków wynikających z przepisów prawa pracy, prawa ochrony środowiska lub przepisów o zabezpieczeniu społecznym, jeżeli wymierzono tą decyzją karę pieniężną nie niższą niż 3 000 PLN;</P><P>3.8. który naruszył obowiązki dotyczące płatności podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne, co Zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą stosownych środków dowodowych, z wyjątkiem przypadku, o którym mowa w art. 24 ust. 1 pkt 15 ustawy Pzp, chyba że Wykonawca dokonał płatności należnych podatków, opłat lub składek na ubezpieczenia społeczne lub zdrowotne wraz z odsetkami lub grzywnami lub zawarł wiążące porozumienie w sprawie spłaty tych należności.</P><P>4. Wykonawca podlegający wykluczeniu może zgodnie z art. 24 ust. 8 ustawy Pzp, przedstawić dowody na to, że podjęte przez niego środki są wystarczające do wykazania jego rzetelności, w szczególności udowodnić naprawienie szkody wyrządzonej przestępstwem lub przestępstwem skarbowym, zadośćuczynienie pieniężne za doznaną krzywdę lub naprawienie szkody, wyczerpujące wyjaśnienie stanu faktycznego oraz współpracę z organami ścigania oraz podjęcie konkretnych środków technicznych, organizacyjnych i kadrowych, które są odpowiednie dla zapobiegania dalszym przestępstwom lub przestępstwom skarbowym lub nieprawidłowemu postępowaniu Wykonawcy. Przestawione przez wykonawcę dowody podlegać będą ocenie Zamawiającego pod względem wagi i szczególnych okoliczności czynu wykonawcy.</P><P>5. Możliwość przedstawienia dowodów na to, że podjęte przez wykonawcę środki są wystarczające do wykazania rzetelności, o której mowa w pkt. 4 (zdanie pierwsze), nie dotyczy wykonawcy, będącego podmiotem zbiorowym, wobec którego orzeczono prawomocnym wyrokiem sądu zakaz ubiegania się o udzielenie zamówienia oraz nie upłynął określony w tym wyroku okres obowiązywania tego zakazu.</P><P>6. Ofertę wykonawcy wykluczonego uznaje się za odrzuconą. Zamawiający może wykluczyć wykonawcę na każdym etapie postępowania o udzielenie zamówienia.</P><P>7. W terminie 3 dni od dnia przekazania informacji albo od zamieszczenia na stronie internetowej informacji o treści złożonych ofert, wykonawca przekazuje Zamawiającemu oświadczenie o przynależności albo braku przynależności do tej samej grupy kapitałowej, o której mowa w art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp – z wykorzystaniem wzoru Zamawiającego – załącznika nr 8 do SIWZ. W przypadku przynależności do tej samej grupy kapitałowej Wykonawca może złożyć wraz z oświadczeniem dokumenty bądź informacje potwierdzające, że powiązania z innym Wykonawcą nie prowadzą do zakłócenia konkurencji w postępowaniu.</P><P>8. Ocena spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz niepodleganie wykluczeniu dokonywana będzie na podstawie złożonych przez wykonawcę w niniejszym postępowaniu oświadczeń w zakresie wskazanym przez Zamawiającego oraz dokumenty potwierdzające spełnienie warunków uprawniających do ubiegania się o zamówienie publiczne.</P><P>Dokumenty składane wraz z ofertą w celu wstępnej oceny braku podstaw wykluczenia.</P><P>1. W celu wykazania braku podstaw do wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie okoliczności, o których mowa w rozdziale VI SIWZ (określonych w art. 24 ust. 1 i 5 ustawy Pzp) oraz wykazania spełnienia warunków określonych w rozdziale V SIWZ wykonawca składa oświadczenie: Jednolity Europejski Dokument Zamówienia (zwany też w SIWZ „Jednolitym dokumentem” lub JEDZ) – aktualne na dzień składania ofert. Wykonawca zobowiązany jest złożyć oświadczenie w formie jednolitego dokumentu sporządzonego zgodnie z wzorem standardowego formularza określonego w rozporządzeniu wykonawczym Komisji Europejskiej wydanym na podstawie art. 59 ust. 2 dyrektywy 2014/24/UE w zakresie wskazanym przez Zamawiającego w ogłoszeniu o zamówieniu lub w specyfikacji istotnych warunków zamówienia – wypełnione i podpisane przez wykonawcę, który stanowić będzie wstępne potwierdzenie spełnienia warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie wskazanym przez Zamawiającego. Wzór JEDZ zawarty jest w załączniku nr 15 do SIWZ oraz zamieszczony na stronie www.uzp.gov.pl.</P><P>2. W przypadku wykonawcy, który powołuje się na zasoby innych podmiotów, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia oraz spełniania, w zakresie, w jakim powołuje się na ich zasoby, warunków udziału w postępowaniu, składa także jednolite dokumenty dotyczące tych podmiotów (część II, III).</P><P>3. Wykonawca, który zamierza powierzyć wykonanie części zamówienia podwykonawcom, w celu wykazania braku istnienia wobec nich podstaw wykluczenia z udziału w postępowaniu, składa jednolite dokumenty dotyczące podwykonawców (część II, III).</P><P>4. W przypadku wspólnego ubiegania się o zamówienie przez wykonawców, jednolity dokument lub oświadczenie składa każdy z wykonawców wspólnie ubiegających się o zamówienie. Dokumenty te potwierdzają spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia w zakresie, w którym każdy z wykonawców wykazuje spełnianie warunków udziału w postępowaniu oraz brak podstaw wykluczenia.</P><P>5. Zobowiązanie podmiotów udostępniających zasoby na zasadach określonych w art. 22a ustawy Pzp do oddania mu do dyspozycji niezbędnych zasobów na potrzeby realizacji zamówienia oraz w celu oceny, czy wykonawca polegając na zdolnościach lub sytuacji innych podmiotów na zasadach określonych w art. 22a ustawy, będzie dysponował niezbędnymi zasobami w stopniu umożliwiającym należyte wykonanie zamówienia publicznego oraz oceny, czy stosunek łączący wykonawcę z tymi podmiotami gwarantuje rzeczywisty dostęp do ich zasobów, zamawiający żąda zobowiązania – z wykorzystaniem wzoru Zamawiającego – załącznika nr 7 do SIWZ, które określa w szczególności:</P><P>5.1. zakres dostępnych wykonawcy zasobów innego podmiotu;</P><P>5.2. sposób wykorzystania zasobów innego podmiotu, przez wykonawcę, przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>5.3. zakres i okres udziału innego podmiotu przy wykonywaniu zamówienia publicznego;</P><P>5.4. czy podmiot, na zdolnościach którego wykonawca polega w odniesieniu do warunków udziału w postępowaniu dotyczących wykształcenia, kwalifikacji zawodowych lub doświadczenia, zrealizuje usługi, których wskazane zdolności dotyczą.</P><P>Dokumenty składane wraz z ofertą w celu potwierdzenia spełnienia przez oferowane dostawy wymagań określonych przez zamawiającego:</P><P>1. aktualne świadectwo homologacji wraz z załącznikami oferowanego typu pojazdu wydanego przez właściwego ministra. Aktualność ww. świadectwa określa Rozporządzenie Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 25.3.2013 r. w sprawie homologacji typu pojazdów samochodowych i przyczep oraz ich przedmiotów wyposażenia lub części (tekst jednolity: Dz. U. z 2015 r. poz. 1475);</P><P>2. Raport Technicznego drogowego zużycia paliwa (test SORT 2) przez oferowany autobus (w kompletacji i wyposażeniu identycznym z dostarczanym pojazdem za wyjątkiem różnic co do opon, o ile zachowane są te same specyfikacje, wielkości i osiągi). Raport powinien być wykonany wg wytycznych UITP2, przez niezależną jednostkę certyfikującą;</P><P>3. wyniki emisji jednostkowych ze świadectwa homologacji silnika oferowanego autobusu, dla testu WHTC (World Harmoinized Transient Cycle) wykonanego zgodnie z regulaminem 49 EKG ONZ [g/kWh], które wykonawca wykorzystał do określenia w ofercie wielkości emisji jednostkowych NOX, CO, THC, i masy cząstek stałych;</P><P>4. dokumentację techniczną oferowanych autobusów w języku polskim, potwierdzająca zgodność oferty z wymaganiami niniejszej specyfikacji:</P><P>4.1. rysunek wymiarów zewnętrznych oferowanego autobusu (przód, tył, strona lewa i strona prawa). Wymagania: rysunek musi zawierać wymiary zewnętrzne autobusu (przy uwzględnieniu zabudowy elementów na dachu, np. urządzenia wentylacyjne lub klimatyzacyjne) oraz określać rozstawy osi i rozstawy kół, wielkości prześwitu podłużnego i poprzecznego pomiędzy jezdnią i najniżej położonymi elementami podwozia oraz kąty najazdu i zejścia. Na rysunku (tym samym lub osobnym) musi być przedstawione rozmieszczenie okien otwieranych i stałych w przestrzeni pasażerskiej oraz muszą być określone szczegółowo wymiary wszystkich okien (wysokość, szerokość), w tym wymiary części otwieranej. Na rysunku (tym samym lub osobnym) musi być przedstawiony sposób wykonania (podziału) poszyć zewnętrznych ścian bocznych w całym pasie podokiennym oraz sposób wykonania (podziału) szyby czołowej</P><P>4.2. rysunek rozplanowania przestrzeni pasażerskiej autobusu i rozmieszczenia siedzeń pasażerskich. Wymagania: rysunek musi dotyczyć oferowanej wersji i kompletacji autobusu. Wymagane jest wyróżnienie na rysunku wszystkich miejsc siedzących z dostępem bezpośrednio z niskiej podłogi, bez podestów oraz wszystkich miejsc siedzących wykonanych jako siedzenia specjalne dla pasażerów niepełnosprawnych. Na rysunku musi być zaznaczone położenie i podana wielkość powierzchni przeznaczonej dla wózka inwalidzkiego lub wózka dziecięcego,</P><P>4.3. dokument wystawiony przez producenta silnika potwierdzający dopuszczalne przebiegi międzyobsługowe (przebiegi pomiędzy kolejnymi obsługami z wymianą oleju i filtrów w silniku; niedopuszczalna wymiana filtra oleju w trakcie przebiegu pomiędzy kolejnymi wymianami oleju w silniku), w okresie gwarancji i po upływie okresu gwarancyjnego, wynoszące co najmniej 30 tysięcy kilometrów przebiegu.</P><P>5. wykaz narzędzi specjalnych oraz innego wyposażenia, w tym specjalistycznego oprogramowania, które zostanie dostarczone Zamawiającemu po podpisaniu Umowy dostawy – z wykorzystaniem wzoru Zamawiającego – załącznika nr 13 do SIWZ. Wykaz musi określać asortyment, liczbę sztuk, cenę jednostkową, wartość całkowitą zestawu i termin dostarczenia. Zamawiający wymaga dostarczenia wyposażenia serwisowego w oprogramowanie diagnostyczne oraz narzędzia i urządzenia, wykonanego w jakości, jaką stosuje producent autobusu w swojej stacji serwisowej. Wymagana bezpłatna aktualizacja oprogramowania diagnostycznego, co najmniej w okresie 10 lat;</P><P>6. oświadczenie w sprawie pochodzenia towarów (zespołów, podzespołów, części i materiałów), z których będą wykonane autobusy – z wykorzystaniem wzoru Zamawiającego – załącznika nr 9 do SIWZ.</P><P>Dokumenty składane na wezwanie zamawiającego w celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia.</P><P>W celu potwierdzenia braku podstaw wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia na podstawie okoliczności, o których mowa w art. 24 ust. 1 i 5 ustawy Pzp – zgodnie z rozdziałem VI SIWZ – należy na wezwanie Zamawiającego, pod rygorem wykluczenia z postępowania, złożyć w terminie 10 dni następujące oświadczenia i dokumenty, aktualne na dzień ich złożenia:</P><P>1. odpis z właściwego rejestru lub z centralnej ewidencji i informacji o działalności gospodarczej, jeżeli odrębne przepisy wymagają wpisu do rejestru, wystawionego nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert, w celu wykazania braku podstaw do wykluczenia na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 1 ustawy;</P><P>2. zaświadczenie właściwego Urzędu Skarbowego potwierdzającego, że wykonawca nie zalega z opłacaniem podatków, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>3. zaświadczenie Zakładu Ubezpieczeń Społecznych lub Kasy Rolniczego Ubezpieczenia Społecznego albo innego dokumentu potwierdzającego, że Wykonawca nie zalega z opłacaniem składek na ubezpieczenie zdrowotne lub społeczne, wystawionego nie wcześniej niż 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert, lub innego dokumentu potwierdzającego, że wykonawca zawarł porozumienie z właściwym organem w sprawie spłat tych należności wraz z ewentualnymi odsetkami lub grzywnami, w szczególności uzyskał przewidziane prawem zwolnienie, odroczenie lub rozłożenie na raty zaległych płatności lub wstrzymanie w całości wykonania decyzji właściwego organu;</P><P>4. informację z Krajowego Rejestru Karnego w zakresie określonym w art. 24 ust. 1 pkt 13, 14 i 21 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>5. informację z Krajowego Rejestru Karnego - w przypadku skazania na karę aresztu – w zakresie określonym przez Zamawiającego na podstawie art. 24 ust. 5 pkt 5 i 6 ustawy, wystawioną nie wcześniej niż 6 miesięcy przed upływem terminu składania ofert;</P><P>6. oświadczenie wykonawcy na podstawie art. 25a ust. 1 ustawy Pzp dotyczące przesłanek wykluczenia z postępowania, z wykorzystaniem wzoru Zamawiającego – załącznika nr 5 do SIWZ.</P></ECONOMIC_OPERATORS_PERSONAL_SITUATION><F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><P>W celu oceny spełnienia przez wykonawcę warunków, których mowa w art. 22 ust. 1b pkt 2 ustawy Pzp dotyczących sytuacji ekonomicznej i finansowej, należy na wezwanie Zamawiającego, pod rygorem wykluczenia z postępowania, złożyć w terminie 10 dni, informację banku lub spółdzielczej kasy oszczędnościowo - kredytowej, w którym Wykonawca posiada rachunek, potwierdzającej wysokość posiadanych środków finansowych lub zdolność kredytową Wykonawcy na kwotę nie mniejszą niż 2 000 000,00 PLN (słownie złotych: dwa miliony + 00/100), wystawionej w okresie nie wcześniejszym niż 1 miesiąc przed upływem terminu składania ofert.</P></F05_ECONOMIC_FINANCIAL_CAPACITY><TECHNICAL_CAPACITY><P>W celu oceny spełnienia przez wykonawcę warunków, których mowa w art. 22 ust. 1b pkt 3 ustawy Pzp dotyczących zdolności technicznej i zawodowej, należy na wezwanie Zamawiającego, pod rygorem wykluczenia z postępowania, złożyć w terminie 10 dni wykaz dostaw wykonanych nie wcześniej niż w okresie ostatnich trzech lat przed upływem terminu składania ofert, a jeżeli okres prowadzenia działalności jest krótszy – w tym okresie, wraz z podaniem ich rodzaju, wartości, daty, miejsca wykonania i podmiotów, na rzecz których dostawy te zostały wykonane, z załączeniem dowodów określających czy dostawy zostały wykonane należycie – z wykorzystaniem wzoru Zamawiającego – załącznika nr 10 do SIWZ. Warunek ten zostanie spełniony jeżeli Wykonawca wykaże że wykonał co najmniej jedną dostawę miejskich autobusów niskopodłogowych marki i typu oferowanych w niniejszym postępowaniu, o łącznej wartości netto nie mniejszej niż 2 000 000,00 PLN (słownie złotych: dwa miliony + 00/100).</P><P>Dowodami, o których mowa są:</P><P>1. poświadczenie, z tym że w odniesieniu do nadal wykonywanych dostaw poświadczenie powinno być wydane nie wcześniej niż na 3 miesiące przed upływem terminu składania ofert,</P><P>2. oświadczenie Wykonawcy – jeżeli z uzasadnionych przyczyn o obiektywnym charakterze Wykonawca nie jest w stanie uzyskać poświadczenia, o którym mowa w pkt 1,</P><P>3. w przypadku gdy Zamawiający jest podmiotem, na rzecz którego dostawy wskazane w wykazie, o którym mowa wyżej, zostały wcześniej wykonane, Wykonawca nie ma obowiązku przedkładania dowodów.</P><P>4. wykonawca, w miejsce poświadczeń może przedkładać inne dokumenty wystawione przez podmiot, na rzecz którego dostawy były wykonywane potwierdzające ich należyte wykonanie.</P></TECHNICAL_CAPACITY></F05_CONDITIONS_FOR_PARTICIPATION></LEFTI_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><TYPE_OF_PROCEDURE_DETAIL VALUE="OPEN"/></TYPE_OF_PROCEDURE_FOR_CONTRACT><F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><AWARD_CRITERIA_DETAIL><MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER><CRITERIA_STATED_BELOW><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>1</ORDER_C><CRITERIA>Cena oferty</CRITERIA><WEIGHTING>60</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION><CRITERIA_DEFINITION><ORDER_C>2</ORDER_C><CRITERIA>Parametry techniczne</CRITERIA><WEIGHTING>40</WEIGHTING></CRITERIA_DEFINITION></CRITERIA_STATED_BELOW></MOST_ECONOMICALLY_ADVANTAGEOUS_TENDER></AWARD_CRITERIA_DETAIL><IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE><NO_USE_ELECTRONIC_AUCTION/></IS_ELECTRONIC_AUCTION_USABLE></F05_AWARD_CRITERIA_CONTRACT_UTILITIES_INFORMATION><ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><FILE_REFERENCE_NUMBER><P>TT/2018/02</P></FILE_REFERENCE_NUMBER><PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><NO_PREVIOUS_PUBLICATION_EXISTS_F5/></PREVIOUS_PUBLICATION_INFORMATION_NOTICE_F5><CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS><NO_PAYABLE_DOCUMENTS/></CONDITIONS_OBTAINING_SPECIFICATIONS></CONDITIONS_FOR_MORE_INFORMATION><RECEIPT_LIMIT_DATE><DAY>08</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:00</TIME></RECEIPT_LIMIT_DATE><LANGUAGE><LANGUAGE_EC VALUE="PL"/></LANGUAGE><MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><PERIOD_DAY>60</PERIOD_DAY></MINIMUM_TIME_MAINTAINING_TENDER><CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS><DATE_TIME><DAY>08</DAY><MONTH>03</MONTH><YEAR>2018</YEAR><TIME>11:05</TIME></DATE_TIME><PLACE_OPENING><PLACE_NOT_STRUCTURED><P>W siedzibie Miejskiego Zakładu Komunikacji - Puławy Sp. z o.o. w Puławach, w budynku Działu Technicznego, w pokoju nr 28.</P></PLACE_NOT_STRUCTURED></PLACE_OPENING></CONDITIONS_FOR_OPENING_TENDERS></ADMINISTRATIVE_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></PROCEDURE_DEFINITION_CONTRACT_NOTICE_UTILITIES><COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES><NO_RECURRENT_PROCUREMENT/><RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><P>Zamawiający zamierza sfinansować przedmiot zamówienia ze środków w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Województwa Lubelskiego na lata 2014-2020:</P><P>1 Oś priorytetowa: 5 – Efektywność energetyczna i gospodarka niskoemisyjna.</P><P>2 Działanie 5.4. Transport niskoemisyjny.</P><P>3 Tytuł projektu: Rozwój zrównoważonego transportu łączącego Puławy i jego obszar funkcjonalny.</P></RELATES_TO_EU_PROJECT_YES><ADDITIONAL_INFORMATION><P>Zasady i formy przekazywania oświadczeń, wniosków, zawiadomień i innych informacji.</P><P>1. Postępowanie o udzielenie zamówienia prowadzone jest w języku polskim.</P><P>2. Oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz inne informacje Zamawiający oraz Wykonawcy przekazują w formie pisemnej (papierowo), faksem lub pocztą elektroniczną. Składanie ofert dopuszcza się jedynie w formie pisemnej. Zamawiający żąda potwierdzenia otrzymania każdego faksu i każdej przesyłki elektronicznej. Przekazanie korespondencji pocztą elektroniczną będzie uznane za skuteczne, jeśli będzie polegało na przesłaniu kopii dokumentu opatrzonego podpisem osoby uprawnionej (zeskanowany oryginalny dokument). W przypadku nie potwierdzenia faktu otrzymania korespondencji za pomocą faksu lub pocztą elektroniczną Zamawiający uzna, że korespondencja dotarła czytelna do Wykonawcy w dniu i godzinie nadania (zgodnie z raportem rejestru połączeń urządzenia faksowego lub raportu poczty elektronicznej. Korespondencja musi być kierowana na adres:</P><P>Miejski Zakład Komunikacji – Puławy Sp. z o.o.</P><P>24-100 Puławy, ul. Dęblińska 2A</P><P>Numer faksu: 81 886 80 00.</P><P>Adres poczty elektronicznej: mzk@mzk.pulawy.pl.</P><P>3. W przypadku gdy przesłane za pomocą faksu, poczty elektronicznej oświadczenia, wnioski, zawiadomienia oraz inne dokumenty w niniejszym postępowaniu będą nieczytelne Zamawiający może zwrócić się o ponowne ich przesłanie za pomocą innego z wymienionych w niniejszej SIWZ sposobów.</P><P>4. Osobą uprawnioną do porozumiewania się z Wykonawcami jest Ryszard Górecki tel. 81 886 80 00, adres email: mzk@mzk.pulawy.pl, w godzinach 8:00–14:00.</P><P>Załączniki do SIWZ.</P><P>1. Opis przedmiotu zamówienia;</P><P>1.1. Specyfikacja techniczna autobusów klasy MINI;</P><P>1.2. Szczegółowe wymagania dotyczące tablic kierunkowych, systemu biletowego, monitoringu oraz pozostałych urządzeń i systemów elektronicznych.</P><P>2. Formularz Ofertowy.</P><P>3. Szczegółowa kompletacja oferowanego autobusu klasy MINI.</P><P>4. Szczegółowa kompletacja tablic kierunkowych, systemu biletowego, monitoringu oraz pozostałych urządzeń i systemów elektronicznych.</P><P>5. Oświadczenie na podstawie art. 25a ust. 1 ustawy Pzp.</P><P>6. Oświadczenie o podwykonawcach i Oświadczenie o powołaniu się na zasoby innych podmiotów.</P><P>7. Zobowiązanie podmiotów udostępniających zasoby.</P><P>8. Oświadczenie na podstawie art. 24 ust. 1 pkt 23 ustawy Pzp.</P><P>9. Oświadczenie na podstawie art. 138 c ust. 1 pkt. 4 ustawy Pzp.</P><P>10. Wykaz wykonanych dostaw potwierdzający posiadanie przez Wykonawcę zdolności technicznej lub zawodowej.</P><P>11. Projekt Umowy.</P><P>12. Projekt Umowy serwisowej.</P><P>13. Wykaz narzędzi i wyposażenia specjalnego do obsług technicznych i napraw.</P><P>14. Opis techniczny oferowanego typu autobusu.</P><P>15. Edytowalna wersja formularza JEDZ.</P></ADDITIONAL_INFORMATION><PROCEDURES_FOR_APPEAL><APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></APPEAL_PROCEDURE_BODY_RESPONSIBLE><LODGING_OF_APPEALS><LODGING_OF_APPEALS_PRECISION><P>1. Środki ochrony prawnej (Odwołanie, Skarga do Sądu) w niniejszym postępowaniu przysługują wykonawcom, a także innym podmiotom, jeżeli mają lub miały interes w uzyskaniu niniejszego zamówienia lub poniosły lub mogą ponieść szkodę w wyniku naruszenia przez Zamawiającego przepisów ustawy Prawo zamówień publicznych.</P><P>2. Wobec ogłoszenia o zamówieniu oraz SIWZ środki ochrony prawnej przysługują również organizacjom wpisanym na listę organizacji uprawnionych do wnoszenia środków ochrony prawnej prowadzoną przez Prezesa Urzędu Zamówień Publicznych.</P><P>3. Odwołanie powinno wskazywać czynność lub zaniechanie czynności Zamawiającego, której zarzuca się niezgodność z przepisami ustawy, zawierać zwięzłe przedstawienie zarzutów, określać żądanie oraz wskazywać okoliczności faktyczne i prawne uzasadniające wniesienie odwołania.</P><P>4. Odwołanie wnosi się w terminie:</P><P>4.1. 10 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostało ono przesłane faksem lub drogą elektroniczną, lub</P><P>4.2. 15 dni od dnia przesłania informacji o czynności Zamawiającego stanowiącej podstawę jego wniesienia, jeżeli zostało ono przesłane pisemnie.</P><P>5. Odwołanie wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub wobec postanowień SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia zamieszczenia ogłoszenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej lub SIWZ na stronie internetowej określonej w rozdziale I niniejsze SIWZ.</P><P>6. Odwołanie wobec czynności innych niż określone w niniejszej SIWZ wnosi się w terminie 10 dni od dnia, w którym powzięto lub przy zachowaniu należytej staranności można było powziąć wiadomość o okolicznościach stanowiących podstawę jego wniesienia.</P><P>7. Jeżeli Zamawiający, mimo takiego obowiązku, nie przesłał wykonawcy zawiadomienia o wyborze oferty najkorzystniejszej odwołanie wnosi się nie później niż w terminie:</P><P>7.1. 30 dni od dnia zamieszczenia w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia wraz z uzasadnieniem;</P><P>7.2. 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy, jeżeli Zamawiający nie opublikował w Dzienniku Urzędowym Unii Europejskiej ogłoszenia o udzieleniu zamówienia.</P><P>8. Odwołanie wnosi się do Prezesa Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej lub w postaci elektronicznej, podpisane bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu lub równoważnego środka, spełniającego wymagania dla tego rodzaju podpisu.</P><P>9. Odwołujący przesyła kopię odwołania Zamawiającemu przed upływem terminu do wniesienia odwołania w taki sposób, aby mógł on zapoznać się z jego treścią przed upływem tego terminu. Domniemywa się, iż Zamawiający mógł zapoznać się z treścią odwołania przed upływem terminu do jego wniesienia, jeżeli przesłanie jego kopii nastąpiło przed upływem terminu do jego wniesienia przy użyciu środków komunikacji elektronicznej.</P><P>10. Brak przekazania Zamawiającemu kopii odwołania, w sposób oraz w terminie określonym powyżej, stanowi jedną z przesłanek odrzucenia odwołania przez Krajową Izbę Odwoławczą.</P><P>11. W przypadku wniesienia odwołania wobec treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ Zamawiający może przedłużyć termin składania ofert.</P><P>12. W przypadku wniesienia odwołania po upływie terminu składania ofert bieg terminu związania ofertą ulega zawieszeniu do czasu ogłoszenia przez Krajową Izbę Odwoławczą orzeczenia.</P><P>13. Kopię odwołania Zamawiający:</P><P>13.1. przekaże niezwłocznie innym wykonawcom uczestniczącym w postępowaniu o udzielenie zamówienia;</P><P>13.2. zamieści również na stronie internetowej określonej w rozdziale I SIWZ, jeżeli odwołanie dotyczy treści ogłoszenia o zamówieniu lub postanowień SIWZ,</P><P>Wzywając wykonawców do przystąpienia do postępowania odwoławczego.</P><P>14. Przystąpienie do postępowania odwoławczego wykonawca wnosi w terminie 3 dni od dnia otrzymania kopii odwołania, wskazując stronę, do której przystępuje, i interes w uzyskaniu rozstrzygnięcia na korzyść strony, do której przystępuje.</P><P>15. Przystąpienie do postępowania odwoławczego doręcza się Prezesowi Krajowej Izby Odwoławczej w formie pisemnej albo elektronicznej opatrzonej bezpiecznym podpisem elektronicznym weryfikowanym za pomocą ważnego kwalifikowanego certyfikatu, a jego kopię przesyła Zamawiającemu oraz wykonawcy wnoszącemu odwołanie.</P><P>16. Odwołanie podlegać będzie rozpoznaniu przez Krajową Izbę Odwoławczą, jeżeli nie zawiera braków formalnych oraz uiszczono wpis od odwołania.</P><P>17. Na orzeczenie Krajowej Izby Odwoławczej stronom oraz uczestnikom postępowania odwoławczego przysługuje skarga do sądu.</P><P>18. Pozostałe informacje dotyczące środków ochrony prawnej znajdują się w Dziale VI ustawy Prawo zamówień publicznych „Środki ochrony prawnej”, art. od 179 do 198g.</P></LODGING_OF_APPEALS_PRECISION></LODGING_OF_APPEALS><LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE><CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME><ORGANISATION><OFFICIALNAME>Krajowa Izba Odwoławcza</OFFICIALNAME></ORGANISATION><ADDRESS>ul. Postępu 17A</ADDRESS><TOWN>Warszawa</TOWN><POSTAL_CODE>02-676</POSTAL_CODE><COUNTRY VALUE="PL"/><E_MAILS><E_MAIL>odwolania@uzp.gov.pl</E_MAIL></E_MAILS><PHONE>+48 224587801</PHONE><URL>http://www.uzp.gov.pl</URL><FAX>+48 224587803</FAX></CONTACT_DATA_WITHOUT_RESPONSIBLE_NAME></LODGING_INFORMATION_FOR_SERVICE></PROCEDURES_FOR_APPEAL><NOTICE_DISPATCH_DATE><DAY>31</DAY><MONTH>01</MONTH><YEAR>2018</YEAR></NOTICE_DISPATCH_DATE></COMPLEMENTARY_INFORMATION_CONTRACT_UTILITIES></FD_CONTRACT_UTILITIES></CONTRACT_UTILITIES></FORM_SECTION></TED_EXPORT>